【熱血】【武鬥】源界神話正傳第二部 — 神魔雙雄(2)

本季是《源界神話》系列的第二部正傳，內容與第一部（異軍崛起）承接。第二部正傳暫分成兩季，是為「人界」的完結篇，故事將會揭開關於兩個世界的真相，魏獨、龍天墳、沈夢生以及一眾源者在紅塵中成長，繼續展開旅程。

（現時進度： 龍天墳與魏獨折返成長的時空，尋找困魔神珠對應付將來的危機......)

源界神話正傳第二部 — 神魔雙雄(Post 1)

為更能理解本季劇情，懇請巴打絲打先到紙言重溫，閱讀順序如下：

1.前傳第一季 《神偷帽男》

2.前傳第二季《刀女輪迴》

3.前傳第三季《宅男交易者》

4.正傳第一季《源界神話－異軍崛起》

5 前傳第四季《源界神話—不滅神火》

Post 1:

Post 2:

post 3:

Post 4:

Post 5:

Post 6:

Post 7:

Post 8:

Post 9:

契弟Facebook page，有追故嘅巴打絲打支持一下，不勝感激。

重要事項

由於契弟工作關係，加上婚事臨近，所以呢一季暫時會逢一、三、五出文。感謝大家體諒，一直默默支持契弟，希望即使未出文嘅時候都可以當樹窿傾談。

照舊，契弟保證唔到一日幾多更，一更幾多字，唔會因為正負評數而加更。當然，如果時間許可，契弟會盡力出文。

我嘅字一如夢想，雖然唔值錢，同時亦係金錢無法衡量。

不過！

契弟唯一可以保證故事「不爛尾」、「不會大失蹤」、而且「不會自殺」。

世界每每令人沮喪，但契弟相信只要唔放棄，希望就似《不滅神火》，薪火相傳，任狂風亂刮亦不滅。

契弟希望帶畀大家嘅唔止係一部打發時間嘅小說，而係一個可以重拾希望嘅世界。

光復香港，時代革命[/quote]

留名先囉

系列時間線

1994年

絕大部份上代異能者在「罪咎日」中喪命，罪咎日後，名為The G與Heaven的對立異能者勢力暗地崛起，分別以龍魄天元及重力之王－始為首。

鏡算和尚以「神物」作威脅，最終制止天元與始之間的鬥爭。天元和始簽訂《半百之約》，承諾五十年內不可在凡人社會展開大規模戰爭。鏡海和尚作為監察者，保管「神物」，退隱山林。四祖之一的徐律煙則保持中立，游離於兩大勢力之間，如同閒雲野鶴。

另一邊廂，在罪咎日中，部份源者後裔流落在世界各個角落，以普通人身份成長大，各有際遇。

看似風平浪靜的世界，蘊釀著一場更大的風暴與浩劫.....

1997年

天元與始兩人不約而同前往京都尋找宮本香織的爺爺，刀聖－宮本一刀齋。宮本一刀齋拒絕兩人邀請，被始一擊敗陣。此戰成為一刀齋一生中最大心魔，刀術止步於此。

2010年6月

陳一異能覺醒，槍傷師父徐律煙，兩人失去踪影。龍天墳以為師父與師兄陳一被殺，性情大變，並一怒之下清除俄羅斯當地某一個幫派，搞得滿城風雨。

2014年12月

魏獨異能覺醒，堂兄魏強與同居女友同日喪命。其後，魏獨被前交易者李晨依所救，於香港沙田萬佛寺中潛修，隨李晨依學習醫術。另外，魏獨其後在寺中巧遇祝鳳凰等人，展開一段撲朔迷離，影響終生的關係。

2015年1月
陳一以Heaven翼神之名出現，接管俄羅斯地域，並輔助Heaven之主始。

2015年6月

龍天墳異能首次覺醒，在火場救陳一之妹陳細心，展開異能神偷、盲女和金毛尋回犬的同居生活。 龍天墳與陳細心不知道自己遭遇的一切都是翼神陳一暗地安排。

同月，魏獨在萬佛寺中初次遇上Heaven甲神葉秋。魏獨因為鳳凰在銀行遇險，與犬郎兩人夜全赴西貢碼頭的屋船，展開血腥殺戮。期間，翼神陳一與甲神葉秋在另一艘船上進行交易。魏獨與蒙面的葉秋曾一度交手，不敵而逃。

2015年8月

甲神葉秋以演唱會為名，策劃恐襲，企圖奪走鏡海和尚手中的「神物」。當日萬佛寺中，二師兄雲海淵慘被葉秋擊斃，祝鳳凰為救魏獨耗盡體內源力，燃燒殆盡，其靈魂之火被生命女神莫卡琳帶走。鏡海和尚以化身的最後之力拖延天元及始兩人，讓魏獨眾人成功逃至台灣。

魏獨以為鳳凰香消玉殞，於阿里山豎立兩碑，暗下毒誓，大仇得報後將回去與鳳凰同葬。因此，他暫投Heaven神主始與葉秋的敵人，由天元掌控的陣營，The G。

2015年9月

宮本香織異能覺醒，於古刀中喚醒刀神宮本武藏的靈魂碎片，被強迫成為其徒弟。宮本正史致電香織，請其回去繼承宮本家的遺產，暗藏禍心。當宮本香織回去日本期間，遇上刀匠之子，一村黑龍。

另一方面，灣仔會議展覽中心被陳一手下的俄國外交宮炸毀。龍天墳得悉陳一未死，處於重大矛盾之中。

2015年10月

阿心被擒，龍天墳及夢羅兩人太平山頂應戰，擊敗陳一。魏獨現身，將陳一與龍天墳帶回聖判島。

2015年1月

宮本香織摯友姜慕妍被慘死於宮本正史刀下。及後，宮本香織被龍天墳與魏獨所救，於夢羅與阿心建立的地下基地苦修。

2016年2月

香港成為首個淪陷的城市，異能者正式浮上水面。

2016年4月

「420殺戮日」，宮本香織回港，展開殺戮。最後成功斬殺幻神路西法與宮本正史。刀神之魂宮本武藏消失。

2016年5月

聖判島中，甲神葉秋終被魏獨死。未知的強敵鳳三從空間裂縫出現，魏獨、宮本香織、龍天墳一眾借沈夢生的異能逃至另一個位面。後世稱此戰為「聖判島之役」，人間歷史的重要轉捩點。

2017年

魏獨一眾源者穿越位面，回到自己出生的平行時空，散落於世界各地。

在陌生的世界中，他們各有奇遇，旅程中結織不同朋友。及後，眾人於商會要塞中重聚，並跟源魔莫迪展開連場激戰後慘勝，暫以尋找隱身於罪惡之都的鏡算軍神為共同目標………

境界系統

解源境 ＞化絲境 ＞源界境 ＞晉聖境

半神

聚靈境/魔靈境（源徒）（魔徒）

師源境/師魔境 （源師）（魔師）

禦王境/魔王境 （源王）（魔王）

聖帝境/魔帝境 （源帝）（魔帝）

始尊境/魔尊境 （源尊）（魔尊）

輔神境 輔魔境 （輔神）（輔魔）

主神 魔神

真神 真魔

重出呢章加更新

第三十三章 東京鐵塔

南非和日本兩地相隔遙遠得很，現在整個世界在文天遠的統治之下，處處都有軍隊巡邏駐守，晚上則以人民安全為由，各地都實施宵禁，所以要前往東京就只能靠那些持有豁免令的貨船而已。

必須說的是，龍天墳的易容術用得著了。

文天遠把舊日各國政府的軍隊統統收歸麾下，統一了士兵的衣著、裝備和制度。不過，真正麻煩的並非軍人那一身青蛙綠的軍服，而是昔日組織遺留下來的各種發明。

第一，連接到中央系統，能夠一瞬間就識別出罪犯的電子護目鏡，準確度極高。

第二，每一營的軍官皆懂體術，而且頸椎下植入了某種增幅器，讓他們的戰鬥能力大大提升，同時失去痛覺和情感，儼如人形兵器。在龍天墳和魏獨看來，這些超級兵就像人工源者，雖然沒有甚麼特別能力可言，但實力卻媲美化絲境的源者。來十個八個倒不是問題，可是要是來一支超級兵軍隊就比較頭痛了。

而且，龍天墳和魏獨回來的事被發現了。

他們最初並沒有為意軍人那些特別配備的護目鏡，自然沒有多加喬裝。直至兩人在印度因此被軍隊突襲才開始易容，避免不必要的麻煩。

事實上，龍天墳和魏獨在前往日本的沿路曾與綠甲軍對上幾次。兩人初遇軍隊是某個風平浪靜的雨夜。他們當時在岸邊殺光追兵後，曾一度拿起護目鏡研究起來。

「護目鏡明顯連接到資料庫，文天遠應該已經知道我哋返嚟。如無意外，除咗我同你，當年逃亡嘅同伴重有一切反抗文天遠嘅人都已經標籤喺資料庫之中。一旦發現我哋行蹤，格殺勿論。」

魏獨思索道：「沈震嶽，文天遠。墳，你覺唔覺兩者情況好相似？」

「文天遠處心積慮想殺死我。文天遠當年好大機會一早知道源神界嘅強者會出現，不過佢預計唔到沈夢生擁有空間傳送能力，將大家送到另一個時空。」龍天墳瞇起眼呢喃：「文天遠係敵人呢。」

「哼，既然係敵人，見面就唔需要再留手，送佢落地府吧。」

魏獨邪笑一聲，壓下心底那份躁動，「咔喇」踩爛護目鏡，零件散落一地。

＊

三星期後，日本東京。

新世界政府的宵禁令使整座城市變得像鬼城一樣，人民日出而作，入夜而息，晚上全都躲在家裡。因此，昔日繁華的街道上如今每晚皆空蕩無人，處處靜得落針可聞。

當然了，偶有槍戰駁火聲，人民不敢作聲，只知那是抗爭的聲音......

按文天遠日復日的演說，宵禁令是保障世界人民的必要保護措施。為了避免市民受政府軍隊和亂黨的戰鬥波及，無可奈何才出此下策。

至於甚麼時候才能撤銷？

「只要將亂黨肅清，世界重新正常運作，政府自然解除宵禁令。人類啊，真正打亂大家日常生活嘅惡徒並非新政府，而係死心不息嘅亂黨。」

「有能者管理世界，反抗對大家百害而無一利。我、新世界政府希望各國人類明白，新嘅秩序並非壞事。大家好快就會明白新世界政府會為世界，人類帶來更長遠嘅幸福......」

這個所謂的幸福正是龍天墳和魏獨當下身處日本的理由。酒保曾經說過，報導指文天遠親身到訪日本，也跟這個幸福絕對脫不了關係。

文天遠口中的幸福，是Pill - Z。

是的，Pill - Z。

龍天墳和魏獨一路殺到日本，把打探到的情報拼湊起來，得悉文天遠顛覆世界，建立政府後除了擴張軍力，更把那該死的狗爪探向醫學領域，集合各國的科學家研究一種命為「Pill- Z」藥物。直至近日，Pill- Z在日本分部的實驗室終於到了最後階段，完成臨床測試，而文天遠前往日本似乎就是親自檢驗這款新藥的功效......

新政府日本分部屹立在東京赤羽橋，與實驗室相連，被四面高牆包圍。這夜圍牆外的街道上依舊寂靜得嚇人，只有兩襲黑衣身影在巷子裡穿梭，巧妙的避過所有監控鏡頭，無聲潛進牆內那座玻璃幕項的實驗室中。實驗室擺滿一座座精密儀器和流水式的生產線，儼如一個長方形的溫室，科學家在百米長的通道來來往往，而軍人卻不足十個。

龍天墳和魏獨曾經可算是特工，潛行和突襲是拿手好戲。再說了，對手除了幾個軍人外，就只有科學家和工作人員啊。

甫闖入實驗室，龍天墳和魏獨一人用短刀，一人執纓槍，乾脆利落的幹掉軍人，不消一分鐘便控制住場面，從嚇得魂飛魄散的科學家手中取得Pill-Z 的樣本。

「我哋返嚟嘅目標係文天遠，竟然變咗追查藥丸。鏡海和尚似乎」龍天墳笑道。

「Pill - Z，對外宣稱可以將人體細胞活化，係醫治百病嘅靈藥。文天遠究竟有咩目的？」

「收買人心。只靠高壓統治行唔通，總要懷柔手段。不過，世界上真係有能醫百病嘅藥？」

「如果以人類嘅醫學水平，即使再花一百年都無可能。不過既然文天遠咁重視呢粒Pill-Z，有必要再研究一下成份。」魏獨端詳試管裡的白色膠囊藥丸，小心翼翼地收起來。

兩人閒庭信步，自顧自的說著，並非理會慌忙逃命的工作人員，看著實驗室人去樓空，卻沒有離開的打算。他們走到實驗室中央突然停下腳步拉筋熱身，眼眸中不約而同流轉著寒光。

「二百？」

「一人一百，似乎重有源者嘅氣息呢。」魏獨露出妖俊的邪笑。

要來的總要來...不，是早在他們闖入實驗室時已經來了。

這時候，直升機的嗡嗡聲響和躂躂不停的步伐聲逼近，大射燈的刺眼白光穿透幕頂，照落龍天墳和魏獨的位置........

哐啦！哐啦！

實驗室的玻璃幕頂四分五裂，玻璃碎屑如雨灑落，數十綠衣士兵遊繩而下。與此同時，實驗室的前後門轟隆炸開，數之不絕的軍人從兩端魚貫而入，當中更不乏身體經過強化，變得人不人，鬼不鬼的超級兵。軍人行動迅速，短短幾秒便築成一個包圍網，就將龍天墳和魏獨團團圍住，長槍發出嚓嚓的上膛聲。

「喔喔，將我哋包圍嗎？」龍天墳瞧看眼前的軍隊，卻不以為然。

「出來吧。」魏獨平淡道。

話音一落，軍人紛紛讓出一條通道，一個身穿褐色薄甲，手執勾刀的中年男人從軍隊後方步出，映入龍天墳和魏獨的視線中。

「李偉豪。」

他們之前在鏡海和尚的回憶中曾經見過這張眉心有墨的男人臉龐。

李偉豪是當年流亡到「B時空」的源者同伴之一，只是當時年青得多。他能夠把接觸的死物變大，戰鬥力在同伴之中也不怎樣，是一個不顯眼的路人甲。讓龍天墳和魏獨微微意外的並非李偉豪那一身源界境的源力，而是這股源力中滲雜了著一股神秘的氣息。

是魔氣，魏獨。

李偉豪瞇起眼，冷問道：「你哋就係龍天墳同魏獨吧？我應該未見過你哋。」

「屌那媽，我哋見過你啊，大粒墨二十年如一日。」

「哼。我唔知道你哋喺邊度打聽到關於我嘅消息。但過去一段日子各地經常有部隊全軍覆滅，恐怕係你兩個嘅好事？除咗你兩個之外，重有無其他同黨？好好回答我，畀你哋一個痛快。否則，休怪我。」

龍天墳和魏獨像白痴地瞧看李偉豪，笑道：「大～粒～墨。」

「哼，統統都上，不留活口。」
2
0
#996
中出路飛
•
2 日前
李偉豪的命令才落下，龍天墳和魏獨卻已經比軍人早一步動起來，突入敵軍中大殺一通。

龍天墳遁地之術來去無蹤，儼如刺客一般瞬殺綠衣軍，短刀的銀芒在人潮中閃爍，每一次出手皆瞄準敵人的要害，舞刃割喉放血，順勢反手把短刃捅穿另一個軍人的心房，毫不拖泥帶水！

「死。」龍天墳目光冷漠無比，冷眸中倒映被短刃從下巴貫進腦袋的超級兵。

一個，再一個。

「震。」一掌出，士兵連人帶槍轟穿實驗室的牆壁，五臟皆碎。

我不喜歡意殺人，但亦從來無懼殺人。誰要偷自己的命，就先奪走對方的命，這是龍天墳的座右銘。

另一邊廂，魏獨一邊以源力幻化的飛針刺殺後排的敵人，一邊以纏上漆黑源力的長槍橫掃近身的敵軍，與龍天墳的招數相比則大開大合，同時也因九死神功的魔性影響，顯得更殘酷血腥，腳下盡是爛得一塌糊塗的內臟和殘肢。

魏獨長槍如虹，恐怖的力量摧枯拉朽，直接把擋住前路的一排超級兵攔腰斬成兩段，腸子嘩啦嘩啦地流出地板上。雖說那些經過改造的超級兵沒有痛覺，但一旁觀戰的李偉豪看著也不禁膽顫，下意識摸一摸肚皮。

「哈哈哈哈！呢幾個月追得好過癮吧？今晚係時候到我哋過癮囉，哈哈！」

魏獨脅槍而立，左手五指抓住步槍士兵的臉龐，舉重若輕的把後者高高吊起。只見他黑眸中的邪芒流轉，士兵瞬間被抽光生命力，變成一副黑骸。

不消一會兒，慘叫聲漸漸稀落，超過兩百人的部隊最後一個不剩，被這兩尊殺神屠個清光，為首的李偉豪亦變成光棍司令。

這兩個傢伙跟原來的數據不同！一定要回去報告，李偉豪暗叫不妙。

「It’s your turn。」魏獨轉身舔走嘴角的鮮血，視線落在李偉豪身上。

「魏，唔好殺佢住。我有事要問佢。」

龍天墳續道：「你有冇見我嗰兩個未婚妻？陳細心重有夢蘿。」

「有－」

「抑－或－冇？」

李偉豪看著龍天墳步步逼近，結結巴巴應道：「冇......我，我，我係新政府成立之後先被召集，不過，」

「不過？」龍天墳皺眉。

「不過啊…...」

李偉豪雙目閃過一抹狠勁，滲雜魔氣的源力同時併體爆發，勾刀剎那間變大兩倍，重重劈向龍天墳的胸膛！

鏗！！！！！

龍天墳及時後手橫架短刀，雖以刀刃擋住這記致命一擊，但仍被李偉豪身上的魔氣震退幾步才站穩腳步。

李偉豪並不強，但剛才爆發那股力量絕對不是他自己的......是源聖級別的力量！

「哼，怪我輕敵。今晚暫時放你兩個一條生路，下一次你哋就唔會咁好彩。」李偉豪自知久戰絕對不是眼前兩個殺神的對手，放下狠話便奪門而去。

龍天墳和魏獨見狀不敢猶豫，旋即緊隨其後，追出實驗室，打算把李偉豪的命留在這裡，以免放虎歸山。

然而，當他們跑趕到實驗室外之際，神色猛然一沉，一道熟悉的黑色日士武服身影映進兩人的視線之中......

文天遠的頭號手下；昔日組織中的前輩；宮本香織的父親.......

宮本正。

隨宮本正同行的還有一個東西混血的西裝棕髮男人。龍天墳和魏獨也曾經在回憶片段中見過這張臉龐，好像叫維奇，也是當年少數首批能夠使用源力的外國人。

敵人眨間由一個變成三個，而且宮本正的實力比李偉豪強，身上雖然沒有魔氣的氣息，但源力絕對不容輕視。再說，宮本正的刀術極為高超，絕對是大麻煩。

「龍天墳，魏獨。」宮本正手拔出腰間的太刀，淡然道。

龍天墳和魏獨凝視李偉豪走到宮本正身邊，卻不發一言，伺機而動。

「哈哈哈，兩個蠢材。形勢大逆轉啊，今次就睇吓邊個會死。」李偉豪恭敬道：「宮本先生，你兩位實在嚟得及時。放心，功勞就留畀兩位。」

宮本正點頭：「的確嚟得及時，走甩就麻煩。維奇，已經中斷所有監控吧？」

「完成。」

李偉豪望向宮本正和維奇，一臉茫然。

宮本正說道：「落地獄向你濫殺嘅無辜者贖罪吧。」

語畢，宮本正的太刀快如一抹電光，在空氣中劃出一道氣波，腥紅的鮮血頃刻如泉湧，隨著李偉豪的腦袋噴上半空！

又怎麼了？！龍天墳和魏獨一時間反應不及過來。

「行吧，好快會有追兵，去安全地方再解釋。」宮本正如是說道。

留名

＊

如是者，龍天墳和魏觸跟隨宮本正前往東京鐵塔上。據宮本正所說，東京鐵塔如今只是一座被世人遺忘的廢棄建築而已。眾人離開前不忘毀屍滅跡，燒掉屍骸遍地的實驗室。

雖然，此際龍魏兩人沒有徹底放下戒心，隨宮本正和維奇而行因形勢使然，不過也跟宮本正那副誠摯的眼神有關。

那不是說謊的眼神。

再說了，宮本正剛剛才幹掉了上場未夠三千字就拿便當的李偉豪，這個舉動無疑背叛了文天遠，讓龍魏兩人不禁猜疑宮本正的真正目的。

片刻後的東京鐵塔上。

宮本正負手俯瞰夜幕下的城市，若有所思地說道：「你哋呢兩年來似乎變化唔少。當然，呢個世界亦因為The G 浮上水面而天翻地覆。唔，話說你哋當日喺島上逃出生天之後究竟如何？」

他略頓，回頭看到龍天墳和魏獨一臉防範的表情，失笑道：「呢度暫時安全。我唔係你哋嘅敵人，當然維奇與我一伙，亦絕對可以信任。若然你哋有難言之隱，毋須勉強，只需畀我知道香織是否安好就足夠。」

「香織平安無事。」龍天墳說。

「依舊非常豐滿，該大則大。」魏獨的補充使宮本正額上的青筋一跳一跳的。

「香織同其他同伴現時喺平行時空修練，冇返嚟『B時空』。當日沈夢生開啟嘅空間通道，另一邊係原來嘅時空......經歷維多利亞之難，世界戰爭後走向另一面向嘅時空。」

宮本正和維奇聞言震驚不已。他們從出生的故鄉逃亡而來，縱使迄今已過廿載，還是難免感到激動。

龍魏兩人長話短說，簡述在另一個時空的變化以及這兩年來的經歷。宮本正得悉敵友難分的長輩李成始最後變成瘋子，亦不禁為之嘆息；當聽到沈震嶽把同伴流放到另一時空的真正野心後，更是憤怒得一臉鐵青。

宮本正聽完龍天墳和魏獨的話，一段時間陷入沉默。消化掉這一切資訊，把思緒整理好後，他臉色才漸漸回復正常。

「沈震嶽.....人總會犯同樣嘅錯誤，沈震嶽只係另一個文天遠。利慾薰心，終其一生就只剩下永無止境嘅野心。不過，香織冇返嚟實在太好。有鏡海和尚照看，總比呢一個時空安全。」

宮本正凝視龍天墳和魏獨：「如果可以，我其實希望你兩個立即離開呢個時空。文天遠如今嘅勢力比你哋所見嘅可怕得多，已經超出人類可以理解嘅範圍。」

「源神源魔，神魔亂世。」魏獨一語點破。

宮本正愣一下，點頭嘆息。

「宮本叔，無記錯你一直都係文天遠最忠心嘅部下。你究竟有咩目的？」龍天墳突然問道。

「雷不為人而嗚。我當年追隨文天遠，不論過去嘅時空抑或當下嘅世界，皆見盡社會種種齷齪之事。當權者貪腐無能、從商者為富不仁。我曾經發誓，若然文天遠為世界迎來希望，我願意為佢披荊斬棘； 如果文天遠為使世界走向絕境，到時候就由我.......」

「你預計唔到文天遠暗地裡勾結神魔。你一旦被發現，隨時陷入萬劫不復之地。」魏獨知道宮本正的目的後，不禁為其擔憂。

詎料，宮本正卻不以為然，目光深邃地瞭望遠方：「宮本正廿幾年前就已經消逝。我太太生前曾經講過，我會成為英雄。我總唔可以失禮，否則黃泉相見就只有歉疚。」

「呢個係我嘅武士道。」

不知怎地，魏獨凝視宮本正的側臉，倏地產生一份莫名的熟悉感，像在鏡子看到自己的倒影似的。

「而且，我同維奇暫時唔可以死。目前未有機會下手，我哋只好用『另一種方式』盡力保護更多嘅人。你哋對新世界政府嘅事知道幾多？」

一問之下，龍天墳和魏獨才發現自己沒有想過這個問題。畢竟，他們回來這裡之前只是想尋找困魔神珠，卻沒有想到還未有神珠的線索便陷進新政府的亂局和Pill-Z事件之中。

他們第一時間想到的人，是文天遠。

「文天遠實力不可同而語，但再強亦不過係傀儡。可怕嘅並唔係文天遠，而係藏喺佢背後嘅神魔。我年輕嘅時使經常聽鏡海和尚講述神魔世界，直至親眼見到先確信源神源魔嘅存在。」

「源神、源魔。」龍天墳和魏獨互望。

「其中一個你哋早已經喺當年聖判島上見過。當年從源神界而來，將大家趕入絕路嘅源神，墨龍同鳳三。墨龍不但好財戀色，實力深不可測，如今更如文天遠嘅老大。據我所知，墨龍來自源神界某個嘅大家族。」

「墨龍？源神界、墨家，屌那媽，世界真係細。」龍天墳皺眉自語。

「另一個係鳳三？」魏獨想起使用藍色火焰的長髮男子鳳三。

「鳳三已經離開人界......而且，有幾個人類被佢帶走。」宮本正搖頭，歉然地看向龍天墳：「墳，你兩位情人係其中之一。」

龍天墳聞言晴天霹靂，臉色沉得比夜幕更黑。他竭力壓下的快要的怒火，問道：「講清楚。究竟係咩一回事？」

「當日你哋消失之後，文天遠成立新世界政府，追殺一切同你哋有關嘅人。你嘅情人、李晨依、犬郎一直相信你哋會返嚟，一邊逃亡，一邊組織反抗陣營。直至一年前某一次搜捕中，你嘅情人、一村黑龍失手被擒。鳳三得悉你哋之間嘅關係之後，一意孤行將佢哋綁到源神界。墨龍知道之後更暴跳如雷。不過，佢哋應該暫且安全。」

龍天墳衝上前抓住宮本正的衣領，放聲咆哮道：「你憑咩覺得佢哋安全？！你眼白白睇住佢哋被拐走，依家重有面同我作保證？」

「如果佢哋落喺墨龍手上，下場只會更慘。」

宮本正壓下聲線道：「如果我無推斷錯，鳳三想利用佢哋做人質做交易。雖然我唔清楚對象係咩勢力，但未知嘅危險總比已知嘅地獄好，至少有一線生機。莫非你想見到自己情人被墨龍蹂躪至死？」

龍天墳忿然地大喝，然後鬆開手，無力地跌坐在欄杆旁，整個人像洩氣的皮球似的。

「鳳三、墨龍。」龍天墳瞇眼自語，指甲嵌在掌心中，滲出腥紅的鮮血。

事實上，他此行除了尋找困魔神珠外，更希望跟心和夢蘿重聚。

然而，希望落空了。

「至於另一個藏喺文天遠身後嘅強者係源魔，將人類當紙包飲品，飲血嘅吸血鬼－皮亞士。皮亞士從來未動過手，但手段比墨龍殘酷十倍，實力亦不遜於後者。總而言之，皮亞士同墨龍神魔勾結，成為文天遠最大嘅力量。」

維奇總結道：「總而言之，皮亞士同墨龍神魔勾結，成為文天遠最大嘅力量。要對抗文天遠，就要有對上墨龍以及皮亞士嘅準備。」

源神墨龍，源魔皮亞士。

真正的神與魔！

魏獨沉吟半晌，說道：「實不相瞞，我同阿墳此行目的係要搵一件物件，困魔神珠。另一個時空情況同樣嚴峻。按鏡海和尚推算，要對付沈震嶽必定要用上一件名為『困魔神珠』嘅神器先有勝算。」

宮本正和維奇思索一會，搖搖頭。

「我哋暫時冇聽過困魔神珠，不過我會幫你打聽，有任何線索立即通知你。另外，我希望你哋呢段時間能夠幫我一個忙。」

「我好似冇義務幫你。」龍天墳顯然氣還未下，晦氣道。

宮本正說道：「就當幫呢個世界，幫你哋長大嘅世界。當然，即使你哋拒絕，我同樣會幫忙你哋所講嘅神珠。畢竟，幫你哋等於幫香織。」

龍天墳和魏獨互望一眼，目光不約而同落在宮本正身上。

「關於Pill－Z......」

當天空泛起一抹魚肚白之時，眾人的對話亦告結束，龍魏兩人先行離去，東京鐵塔上只剩低宮本正和維奇兩人而已。

宮本正眺望從地平線緩緩上升的晨㬢，嚴肅的臉上泛起一抹笑容。

「宮本，你似乎對呢兩個人有好大信心。佢哋已經無必要為呢個世界冒生命危險。」維奇直白道。

「你喺佢哋身上有發現到啲咩？」

「強悍？」

宮本正笑了笑：「係未來。」

遲來的文
契弟重煩緊影相啲嘢，有排改

中出巴忙左自己野先啦

契弟嘅人生充滿阻濟，多到可以寫成故事......

加油呀巴打

唔好頹💪🏼💪🏼💪🏼

辛苦中出巴
想休息下就休息，唔駛勉強出文架

Hi 路飛巴

lm

hi

多謝各位巴打絲打體諒

btw 宮本正

辛苦中出巴了

Btw 而家魏同墳佢地既境界係咪連源師都未到？
同埋包皮會唔會出場「幫手」

源師係成神嘅第二個境界之後
墳巴同阿魏重係凡人，實力接近晉聖境
晉聖境之後先係脫凡胎，成為源神

一陣出文

Ch.34 人渣

龍天墳和魏獨離開東京後，在宮本正安排的路線下避開政府軍的查截，終於在一星期後成功潛回香港。

不過，讓他們兩人慨嘆的是，兩年幾後的香港已面目全非。

香港不再是甚麼國際金融中心，也不再是東方之珠。熱鬧繁華的景象徹底消失，只有排放漫天黑煙，一式一樣的工廠。大街小巷一片死寂，市民出入受監控，除了依照政府安排的工作時間以外，一律嚴禁外出。一旦被到處巡邏的政府軍發現違反律法，輕則判入集中營裡工作，失去僅餘的自由時間，重則直接處以極刑，由發現的軍隊按喜好來辦。

強暴、用火燒、自由落體、掉進海裡。

又或者，更直接的是毆打致死。

這裡不講人權和自由，只有新世界政府不斷製造恐懼來維持的極權。他們失去了靈魂，只剩下自以為屬於自己的軀殼。每日營營役役，卻看不到盡頭。

原來不用天災、也不用等到2046年，香港已經完蛋了。龍天墳想起從小聽到大的政治議題，不禁如此想著。

「歸根究底，呢一切我哋都有份造成。我哋助紂為虐，最終養咗一個比源魔更可怕嘅魔頭。文天遠嘅狼子野心，路人皆見。只係大家裝作一無所知，合理化自己所作嘅罪孽。種瓜得瓜，因果律乃三千世界不變嘅定律。」魏獨說道。

「又係佛偈喔，你愈來愈似鏡海和尚。」

「鏡海和尚唔喺度，就由我哋超渡文天遠吧。」

香港清水灣某座廢置別墅內。

這是龍天墳的住所之一。當他們抵達香港後，龍天墳便提議先到自己的住所一趟，一來是懷緬過去生活過的地方，二來則為了地下室的武器。

跟龍天墳想像的沒有分別，政府軍並沒有發現這個窩。別墅內的傢具雖然佈滿塵埃，但完好依舊，就連牆上的名畫的完好地掛在牆壁上。

唔，是偷來的名畫。

對，用來掛帽和大褸的裸體雕塑都是偷來的，價值三千萬。

我回來了......我一定會找到你們。龍天墳對著空蕩蕩的客廳呢喃，拳頭牢牢緊握。

龍天墳和魏獨開了一樽烈酒後，經酒櫃後的暗門走進地下室中。映進眼簾的除了各式各樣的帽子外，就是琳琅滿目的槍械和工具。竊聽裝置的啦、鈎繩的啦、軍刀的啦，炸藥的啦.......

這個簡直就是軍火庫，比當年The G 組織裡的器械庫有過之而無不及啊！

龍天墳一臉自豪，將一個沉甸甸的黑色大箱抬到鋼檯上。打開看到裡面的玩意後，魏獨更是合不攏嘴，下巴幾乎要掉下來了。

火箭炮！

喂喂，這個世界有神偷會用火箭炮嗎？

「係收藏，同時以防不時之需。子彈炸藥殺唔死源者，但對付普通軍人方便得多，可以節省源力。即管放心用，反正好多都係以前偷返嚟，點知偷吓又一件，愈積愈多，唔用就浪費。」

「轟！！！！轟！！！！轟！！！！呢碌炮夠威風呀，哈哈哈哈！」魏獨已經把火箭炮據為己有，興奮地抬在肩膀上，露出一副躍躍欲試的模樣。

「你絕對係恐怖份子。But，你係一個好嘅恐怖份子。」

龍天墳收好掛在牆上的沙漠之鷹，笑道：「Nonono，我只係神偷。」

「屌那媽，呢段日子追得我哋咁過癮，係時候請返佢哋食吓子彈炮彈，順手銷毀新藥Pill－Z，破壞佢哋嘅計劃吧。」

「喔？口硬心軟，你似乎已經決定算幫宮本叔忙。」

「你曾經講過，今日呢個局面係我哋有份促成。我討厭呢份虧欠感。再者，即使我哋唔還擊，相信墨龍遲早都趕盡殺絕。我有預感.....要成為源神，一定要解決墨龍。」龍天墳皺眉道。

魏獨聞言，饒有意味地試探道：「墳，你似乎好在意墨龍？自從明鏡山試煉之後，你就心事重重呢。」

龍天墳思索幾秒，下意識摸一摸藏在懷中的降神符，最後把當日在明鏡山遭墨長城追殺，以及源神月文山相救的事坦白說出來。的確，自從那天起，他經常神不守舍，腦海裡不斷響起墨長城的話。

傳授諸土龍靈訣的土地公、墨家、還有那個強得一塌糊塗的源神強者，這一切顯然不是巧合。可是，自己只是人類，跟源神界的神明怎會扯上關係呢？對此，龍天墳沒有半點頭緒。

「又係姓墨。事情似乎唔簡單。而且，我在意一件事。」魏獨頓了一頓，摸著下巴：「鳳三綁走你兩位未婚妻，假設動機係出於利益，兩個平凡嘅人類女子又可以為源神帶來咩收獲呢？」

龍天墳皺眉不答，等待魏獨說下去。

「我大膽估計，源神界有人會贖走你兩位作為人質嘅未婚妻。而呢個『人』與你莫大關係。當然啦，暫時只係我嘅推測，冇真憑實據。相信墨龍身上會有線索。」

「嗯，再作打算，起碼搞清自己要去嘅地方。無論如何，只要盡快成神，就可以去源神界搵佢哋。」

「我都有一定要去源神界嘅理由。」魏獨如是說道。

龍天墳和魏獨暫且把各自的煩惱擺到一邊，話題重回眼前的事情上。事實上，宮本正當晚在東京鐵塔讓他們做的事情是會合反抗陣營，幫忙銷毀正在量產的神秘藥物，Pill－Z。不過，比見面的日子早了幾天，而且困魔神珠的事情還未有任何線索，所以他們才在

「Pill－Z嘅藥物成份有冇進展？」龍天墳問。

「的確係能夠活化細胞，消除百病嘅奇藥啊。因為裡面除咗一般人間可見嘅材料外，更含有龍涎草。龍涎草係一種屬於源神界嘅植物，可外敷療傷，亦可調較成藥液入丹，除病延壽。Pill－Z所含嘅龍涎草成份幾乎微不可覺，對源神毫無功效。不過，對普通人類而言，呢一丁點嘅份量已經有效果。」

「所以，你意思係Pill－Z對人類利大於害？」

魏獨沉吟一會兒，搖了搖頭。

「十五種成份，我目前只查出十四種。最後一種成份暫時尚未有頭緒。研究出呢粒藥嘅人，丹道水平比我更高，絕非泛泛之輩。甚至，我懷疑係神魔所為。」

「反正距離反抗陣營接頭重有幾日時間，我哋就趁呢個機會調查一下，必要時直接出手吧。」

「嘿嘿嘿，可以試一試『慈悲為懷火箭炮』。」魏獨舔唇，愛不惜手地把玩剛剛改好名字的新玩具。

當然了，其實這兩個殺神的存在本來就比手中的武器更大破壞力，還真的不知道魏獨究竟在興奮個屁。

＊

有種人天生注定無法低調的。不是因為喜歡當英雄，也不因為喜歡自找麻煩，而是出於與生俱來的善性。

將軍澳地鐵站外站滿一排排市民，為數接近一百人。他們雙手被索帶反綁，有的滿臉瘀青，準備被新政府軍隊分批帶到位於康城的集中營進行「再教育程序」。

事實上，這些平民因為各種原因被捕，有的是因為沒有在國歌播放期間肅立；有的違反了政府的宵禁令； 有的則因為塗鴉等等抗爭行為，因此必須被隔離教育一番，好讓他們深切反省。

事實上，所謂的「再教育程序」只是徹頭徹尾的虐待，任由軍人擺佈玩弄而已。

推

下一更會開始緊張
慈悲為懷火箭炮

連神都未到 點打

出文 ！！！

這時候，一個戴貝雷帽，身穿褐綠色防彈服的軍官把伸縮棍扛在肩上，大步走到人潮前面，鄙夷的目光掃過被捕者，最後落在身前的年輕情侶身上。

這對年輕情侶啊，女的還好，但男生披頭散髮，破爛的衣服下已皮開肉綻，滿是棍傷和鞭痕。

他們因為在軍營外的牆上塗鴉，打傷了幾個士兵而被捕。因於他們的罪行相對嚴重，所以遭到「特別對待」。

「反抗政府，下場就好似你哋咁。蟻民就應該做好蟻民嘅本份。」

「呸！走狗！」年輕男朝軍官的臉上吐一口口水。

「哈哈哈哈。」

軍官目露兇光，一手扯跌年輕男，黑色鋼棍在他身上瘋狂亂砸。在場者嘩聲四起，卻沒有人敢亂動。

聽著年輕男的女朋友跪地哀求和手下的吶喊聲，軍官更是得意，愈打愈起勁，鮮血濺灑一地。直至年輕男血流披臉，蜷縮在地上半死不活，軍官才甘願停手。

黏糊的鮮血沿伸縮棍的棍尖「滴答、滴答」的淌落......

「哈哈，逞英雄係有代價。去到集中營之後，你唔需要做苦工，只需要睜大眼睇住自己女朋友同我啲手下歡愉。」軍官粗暴地扯住女生的頭髮，推給手下

「一個兩個.....一百個，蹂躪到不似人形之後再送你哋上路。你哋想做浮屍抑或空中飛人？」

軍官放聲大笑，續道：「重有邊個要反抗？冇嘅話就出發，去集中營接受教育。聽聽話話，重有機會出返去外面。否則，下場就同佢一樣。」

軍官話罷，又一腳踢在年輕男的臉上。

誰可以來救我們啊，誰都好！誰都好！！年輕男睜不開眼，不甘的淚水從眼角擠出。

「救我哋......」

就在這時候，一襲黑衣身影升上地面。年輕男隱約間看到那是一張冷酷，儼如男模特兒的臉龐。

是神明嗎？

不。

龍天墳出現了！！

軍官看到龍天墳出現，頓時嚇得臉白如紙，立即拔出腰際的手槍戒備。與此同時，在場的士兵也紛紛舉槍，場面驟時間混亂起來！

「屌那媽，男人老狗唔可以哭哭啼啼。不過報酬嘛，我已經收到。」龍天墳懶理軍官，就這樣半蹲在年輕男身邊，手指拭走後者的淚珠。

「你係！叛亂者！！」軍官的護目鏡內顯示出「Dangerous」的紅色警告字眼。

「叛亂者嗎？我係邊個都唔重要，重要嘅係.....你係人渣。」龍天墳眼尾餘光落在軍官臉上。

人渣，就去死吧。

砰！砰！砰！

接連的槍聲響起，軍官還未來得及呼救，額頭便多了三個血洞，啪噠一聲倒在地上，死得不能再死。

殺人，一粒子彈足矣。另外兩顆免費贈送，可是Free gift。

「嘿。」

龍天墳笑聲一落，無聲潛進地底之中。士兵驚見長官被秒殺，自然方寸大亂，只好背靠背的戒備，發抖的食指扣在步槍的板機上。

「戒備！！佢一出現就開槍！！！」士兵叫道。

當然，沒有任何意義。

五秒後，十米外的士兵被劃破喉嚨，一刀奪命。

十秒後，一個超級兵雙腳陷進石地中，太陽穴被轟爆，身後的士兵同時被扭斷脖頸，開膛破腹，腸子流了一地。

再過五秒，尖矛一般的土柱從地面冒起，縱橫交錯，把靠攏抱團的士兵刺

槍聲此起彼落，士兵一個接一個被屠殺。龍天墳冷漠地看著數十個士兵和超級兵的屍體散落地上，一口氣也沒有喘過。

對政府軍來說，他是殺人如麻的惡魔。

對被捕者而言，他是帶來奇蹟的神明。

此際，政府軍的援軍從營地終於趕至，十數輛迷彩軍車從遠處逼近.......

轟隆！！！！！！！！！！！！！

一枚飛彈劃破長空，把軍車炸上半空，火舌衝天！！！

魏獨從一直地鐵站外的黑色私家車探出頭，肩上扛住火箭炮，滿意地看著火光熊熊的畫面，嘴角泛起妖俊的邪笑。

「我佛慈悲。」

「慈悲為懷.......火～箭～炮，哈哈哈哈哈！」

春巴

人渣，死不足惜

無留意開咗新post 即刻追返

大快人心呀！

將軍澳呢段根本就一模一樣aiii diu

留名留名

追到live

佢地兩個究竟係一年之後先返去定係三個月返去幫手守住神葬之墓 定係我miss左啲野

Ch.35 救兵與重聚

空氣中彌漫著戰火的氣味，被炸翻的軍車發出斷斷續續的爆響，零件散落在地鐵站外的路面上，熊熊火光一時間就如一道封鎖線，擋住了軍車隊伍的進路。不過，讓魏獨和龍天墳不禁意外的是，敵人居然比預期的還要多。照數目不斷增加，陸續增援的軍車來看，對方大概有近一千人。

一千人的軍隊士兵，而且當中還有一些身體經過改造的怪物。

雖說這樣未至於讓龍天墳和魏獨害怕，但彼此的數量實在懸殊，在這裡磨得愈久，變相提供敵人增援和圍堵的機會。龍魏兩人本來並沒有打算跟新政府的軍隊正面衝突，只是沿路經過這裡，湊巧見到陷入困境的被捕者才現身相助。

不過，他們沒有半點後悔。

問自己當英雄之前，我們首先要問自己有沒有做人的資格。

「睇情況要速戰速決呢。嘿嘿，我～佛～慈～悲。」魏獨扛住火箭炮，瞄準軍車隊伍的方向再射一發。

然而，這次飛彈穿過火幕後，並沒有發出預期的爆炸聲，也不見炸得在半空翻騰的軍車.......

再來，飛彈還是同樣消失了！

「唔？」魏獨眉頭一蹙，心裡倏地冒出莫名的危機感。

兩個身穿軍服的中年男女出現在魏獨的視線中。左邊的大塊頭兩手握住飛彈，右側的短髮女人雙臂向外推，無形的氣場瞬間把火海往左右兩邊迫開，豁出一條通道。

是源者！

這對男女也是當年流落到這個時空，現在為文天遠賣命的上代源者！龍魏兩人對他們印象不算深刻，只記得這對男女在「影子病」那段回憶中出現過，是最先決定殺死和取代另一個「自己」的流亡者。

「魏，小心！」龍天墳喝道。

此時，大塊頭朝魏獨獰笑，催動出源界境的力量，同時擲出兩手的飛彈。他的臂力在源力的加持下極度驚人，只見飛彈平排疾飛，轟向魏獨所在黑色私家車！

轟隆轟隆的炸響震耳欲聾，黑色私家車頃刻徹底沒入烈火中，灰煙在空氣中飄揚......

敵人出手突然，可是魏獨的戰鬥觸覺更是恐怖。就在飛彈炸開的一剎間，他及時踢飛車門，拿起裝滿軍火和槍械的旅行袋跳出車外，健步如飛地趕到地鐵站的被捕者前方，並龍天墳並肩而立。

「動作好敏捷。」短髮女凝視魏獨，壓下聲線道。

「切，只係兩個乳臭未乾嘅死𡃁仔。包圍！我要佢哋毫無退路。」大塊頭的笑容散去，神情更是暴戾。

政府軍隊的士兵紛紛從軍車湧出，不消一分鐘便佔據地鐵站外的馬路，數量龐大得使人頭皮發麻。放眼四周，就只有摩肩接踵的士兵，擠得連一吋生機也沒有。

另一邊廂，魏獨正在抱手嘆息。

「可惜，我支慈悲為懷火箭炮處女下海就要報廢囉。」

「屌那媽，只係一支火箭炮。」

「係慈－悲－為－懷－火－箭－炮！炮呀炮，我會幫你報仇。」魏獨糾正。

現在甚麼時候啊，這兩個人居然還有心情談笑風生啊？被捕者看到依然毫無緊張感的龍天墳和魏獨，不禁焦急起來。

大塊頭和短髮女邁前兩步，與龍魏兩人的目光對上，就像古代打仗，雙方的將軍在吹響號角，對陣前的對峙。

「你兩個就係龍天墳同魏獨？」

「我哋似乎好出名？嘿嘿。」龍天墳和魏獨互望。

「哼，你哋呢段日子屠殺嘅軍隊足以判百次極刑。」大塊頭指喝。

「係超渡。你又何嘗唔係破壞我嘅寶貝？」魏獨真的很心痛他的火箭炮。

「我哋係同一類人，比普通人類強大，又何必為身後嘅賤民與政府對抗？只要你哋投誠，為世界政府貢獻你哋嘅力量，將來要權有權，榮華富貴垂手可得，就算你想要好似皇帝咁後宮三千，任你狎玩都並不可。甚至，姐姐我都樂意陪兩位弟弟呢。」短髮女挑逗地打量龍魏兩人。

「哈哈哈。聽上去條件又幾吸引。」龍天墳摸一摸下巴，視線上下掃過短髮女。

「當然。只欠你哋一個點頭，我可以立即向文大人求情呢。」短髮女以為美人計湊效，登時大喜。

「真係好......」龍天墳嘿嘿冷笑，續道：「好一隻發情嘅狗乸。美女？我未婚妻嘅帳重未算。魏，你覺唔覺得雞皮疙瘩？」

「嗯，就好似獵奇系AV。我都係睇返女優寫真，自己搵五姑娘好過。呢個白骨老妖正值狼虎之年，分明想食我哋嘅唐僧肉。狗雖然色盲，但至少能夠分辦黑白。但阿嬋你就連一隻狗乸都不如呢。」魏獨淡笑。

「你！你兩個小賤種敢玩我？！上！第一隊、第二隊，統統同我上！！」

士兵接到命令，旋即蜂湧而上，殺向攤手而立的魏獨。

「閻火。」魏獨凝視撲面而來的士兵，眼球徹底變成一片墨黑，身上的黑衣無風自動，黑色霧火憑空而生！

黑火席捲他的身體，在左手化成恐魔厲爪之形，黑髮上飄揚的火焰如一雙尖角，邪笑聲讓人毛骨悚然.......

「落地獄吧.......渣滓。」

魏獨的魔爪往下虛抓，五指緊合的瞬間，黑霧爪影形成五道鋒利無匹的垂直弧波，把衝上來的士兵撕成碎片，血肉橫飛。弧波的威力直飛十數米，遍地紅白噁心的肉泥！

短髮女大驚，立即運起源力成界，築出一道氣場當作護盾，竭力擋住魏獨的攻擊！不得不說的是，她的境界也已是源界境大成，絕對不比同行的大塊頭弱。

可是，她的對手是魏獨。

短髮女暴退十數步，源力互相抵消，最後身前一吋消散，餘風把她的軍服撕成布碎，老套款式的肉色內衣曝露人前！

這個小子很強，絕對不能留！

正當短髮女還在吃驚的時候，魏獨已回復正常，無視地上那亂得一塌糊塗的屍骸，古怪地笑道：「我就估到係阿婆款式呢。」

短髮女怒極而笑，喝道：「你哋身後嘅地下鐵都係世界政府嘅資產，好快就會成千上萬嘅部隊隨列車趕到。你哋即管自己走。你哋一走，我就逐個逐個賤民折磨至死，哈哈哈哈！」

大塊頭振臂：「上！」

「一－個－不－留！」

龍天墳瞧看身後的地鐵，再看了身後過百被捕者，低聲罵道：「屌那媽，用地鐵嚟運兵？土控，升。」

隆！！！！

厚厚的土牆隨龍天墳的動作拔地而起，一時間把軍隊的進路擋住，為龍魏兩人和被捕者爭取時間。

黨鐵 more

由龍魏兩個出發起，一年後嘅同時同地先會有裂縫送佢哋返a時空

佢哋暫時喺b時空（文天遠稱王稱霸嘅世界）過咗一段日子，總算由南極返到香港

契弟收工再寫
聽日會出長啲

到底救兵係邊個呢

係咪得黑龍同女女s俾人捉左？
群戰黎講估係煙佬幫拖犬郎似刺客/隻揪多啲

正確 因為佢哋三個有價值
欣賞你思路
外傳曾經有暗示過

出埋呢更

在魏獨一邊哼歌，一邊在土牆裝置炸藥時，被捕者亦相繼鬆綁，你一言我一語地議論起來。他們有的因為被救下來，暫時安全而鬆一口氣；有的嚇得哭哭啼啼；有的竊竊私語，打量跟統治者一樣擁有「超人力量」的龍天墳和魏獨.......

更多的是圍著龍天墳又拜又跪，祈求龍魏兩人能夠為自己帶來希望。在他們眼中，這兩個本領高強的年輕男子就是救命稻草。

對啊，他們有能力，應該要救自己。

「救我哋！」

「係啊，快啲帶我哋走！求吓兩位帶大家逃出生天！！」

「今次真係得罪政府，政府軍隊一定唔放過我哋.....唔會放過今日所有人！」

「就算呢一刻走得甩，之後都會逐個清算，到時候實死無生啊！」

「你哋既然有能力同軍隊叫板，就必定有辦法帶大家走啊！我哋全部人都旨意你哋喇！」

龍天墳看著圍上來的市民，眉頭愈皺愈緊，最後終於不耐煩地大喝。這一記怒喝雖然沒有動上半分源力，卻足以把六神無主的眾人嚇得四散，退到十步之外，有幾個更站不穩，一屁股跌坐在硬地上！

龍天墳環視眾人，冷漠道：「你哋就去死。」

「你，你剛才唔係出手救我哋，對抗軍隊嗎？！你哋係好人－」一個胖大叔鼓起勇氣，站起來叫囂。

「好人？我幾時講過自己係好人？我係神偷，亦即係大家最討厭嘅賊。你真係認為我係好人？正如你哋過百對眼所見，我同伴同我重係殺人唔眨眼嘅劊子手。」

「咁所以......」胖大叔支支吾吾。

「所以？」龍天墳湊到胖大叔眼前，冷道：「所以你哋想得到自由，想要改變呢個局面，但又害怕整污糟自己對手，認為其他人就有責任為你代勞，自己置身事外？我唔知你哋被捉嘅原因，但相信不過雞毛蒜皮嘅事。已經盡力？對抗政府軍隊，你縮啊？」

牆內鴉雀無聲，胖大叔頹然坐在地上，雙目失焦地看著比自己年輕一截，卻老練百倍的龍天墳。

「抗爭，從來都係不潔。想要做偽善者，就偽善到死。又或者，用盡自己每一分，每一寸嘅力量去贏。」

龍天墳說罷，扶剛才被打得口腫臉青的年輕男坐到欄杆下，然後把黑色旅行袋拋到群眾身前，數之不盡的武器倒了一地。

「呢面牆再過兩分鐘就支撐唔住，好好考慮啊，嘿嘿。」龍天墳露出一抹事不關己的笑容，逕自走到一邊。

「安裝完畢，炸到佢哋見佛祖。」魏獨滿意地看著密密麻麻的炸藥，瞄看閉目入神的龍天墳一眼，漫不經心道：「唔似你作風。你應該會問佢哋拎報酬呢。的確，即使救到一次，救唔到第二次。」

龍天墳裝作沒有聽見，自顧自的戴好帽子。與此同時，剛才驚徨失措的人們看著龍天墳的背影，也紛紛站起來，小心翼翼地朝黑色旅行袋走過去。

「為君者，先穩定人心，而萬民追隨。你唔做神偷可以考慮做一國之君呢。」

「屌那媽。」龍天墳沒好氣地笑道。

事實上，魏獨不過隨口說說，並不知道龍天墳的真正身份。當然，就連當事人也懵然不知自己的未來的軌跡將會超出現在的想像範圍罷了。這種領導力乃與生俱來，深在血脈中的能力呢。

＊

話時話宮本正知唔知黑龍係千斬個仔
定係黑龍係佢個仔唔記得左

呢個位比較複雜 係一個好問題
宮本正同千斬係摯交同情敵（a時空）
但b時空嘅千斬同b時空嘅宮本正雖然都係摯交，但選擇其他女人結咗婚，生咗黑龍

b時空嘅原宮本正同千斬都一早已經死亡

所以，嚴格上流亡而來嘅宮本正同黑龍無太大關係

一直以為黑龍係a時空嘅仔

出文輕輕一推

文呀

其實以阿魏暴走左既實力 係咪可以輕鬆秒殺文天遠佢地反正佢有九死神功護體 死完又會即刻復活

殺唔殺到文天遠不劇透
但九死神功唔可以亂死 每死一次愈危險
如果自殺 隨時直接收皮

你呢句好似有啲意思 睇黎會有意外發展
但每死一次都實力大增 會唔會有個概念係大增幾多 定係因人而異？艾比7死已經輔神 冇記錯的話

留返個名先
中出巴都抽李偉豪水
「宮本正剛剛才幹掉了上場未夠三千字就拿便當的李偉豪」

中出巴 艾比有9死神功嘅時候已經係神??
9估 4死嘅時間就係獨仔成神之時

時候*

一陣覆 因賞你思路
對應返之前問題
三死煉骨 晉聖境
六死煉血 禦王境
九神煉神 主神

魏獨理論上應該要成神，但因為鏡海和尚嘅禁制而受限

＊

咔啦，咔啦。

三呎厚的土牆微微震動，發出斷斷續續的打樁迴音，牆上隨著震動產生一道道裂痕。

另一端的大塊頭用不斷擊打土牆，雄渾的力量媲美炮彈，拳頭在牆面砸出深坑，碎石往外飛濺，連揮數十記重拳後終於在牆身鑿出一個大洞。獰笑戲謔的臉龐在洞口晃來晃去。

「你哋嘅把戲用完囉。」大塊頭對龍天墳和魏獨獰笑，戲謔的臉龐在洞口晃來晃去。

龍天墳嘴角一翹，朝大塊頭豎起中指......

「恭喜。」

轟轟轟！！！！！！！！！！！！

牆上的炸藥毫無預兆地引爆，阻隔雙方的土牆應聲炸開，大大小小的亂石砸得前排部隊倒地不起，有的被爆風掀飛到老遠；有的手腳被炸得血肉模糊，也有好幾個壓在瓦礫之下，當場變成免治肉醬，畫面血腥無比。這個份量的炸藥破壞力驚人，牆下的大塊頭更是首當其衝，縱是及時反應過來，運用源力護體也不免被炸得灰頭土臉，狼狽的暴退幾十步才站穩腳步。

塵土漫天飛揚，一時間模糊了龍魏兩人和被捕者的身影.......

「重整隊形，準備強攻。」短髮女看到四周的傷兵，臉色沉得滴水，就連濃妝也難掩其魚尾紋和皺紋了。

「畜牲！」大塊頭撕開焦黑一片的軍服。

與此同時，龍天墳和魏獨兩人的身影首先步出灰塵，過百被捕者拿起手槍和衝鋒槍等武器跟上，臉上的懼色被拼死一搏的戰意蓋過，吶喊聲震撼人心，士氣大振！

「寧作飛灰，不作浮塵！」

「殺！」

「啊！！！！！我哋上！！同佢哋死過！！！殺一個賺一個！」胖大叔一手握住軍刀，一手拿著步槍。

「記住呢股氣勢，保護自己同身邊嘅同伴，我哋為大家開路。」龍天墳和魏獨指示身後的被捕者。

「遵命！」

這時候，龍天墳的身軀被一層半透明的土黃源力包裹住，雙眸中閃爍著光芒，衣袖下的左臂浮現出「川」字的道紋； 後者再度纏上死寂的黑色霧火，手執紅纓長槍，妖俊白皙的臉龐上露出殘酷的笑容，渾身散發出讓人心悸的魔氣。

龍天墳和魏獨左右開弓，兩尊殺神帶著被捕者衝入戰團，一邊展開反擊，一邊往敵方現場軍力最薄弱的方向步歲邁進！

噹啷、噹啷，子彈殼落了一地......

被捕者一邊槍聲和叫喝聲此起彼落，勢如破竹的壓退政府軍兵線，把圍上來的雜卒統統殺死。事實上，雖然政府軍經過專業訓練，在裝備上有著明顯優勢，可是在當下這片混亂的戰場中亂開槍只會誤傷同伴。反觀靠攏在一塊的被捕者，他們四周都是政府軍的士兵，只要抱著破釜沉舟的勇氣殺出去就是了。

當一個被捕者被士兵扯出去，三個同伴立即趕上去營救，打像了雞血的胖大叔則負責殿後，軍刀在士兵身上亂捅亂揮。雖然他們只不過花拳繡腿，不過光是氣勢就使普通士兵嚇破膽了。

「啊！！我斬死你班陷家剷！」

「手足，殺！！！邊個埋嚟劏邊個！！」

勇武，因為他們比誰都清楚，大家都再沒有退路。

像龍天墳所說，他們要絕處逢生，就只能咬緊牙關殺出去，要是子彈射光了就用刀，刀都沒有了就用雙手，哪怕要像野獸一般撕咬，也絕對不能放棄.......

向前一步。

再一步！

不過，這個想法雖然他媽的熱血，但現實他們確實以寡敵眾，政府軍的援軍不斷增加圍堵，即使是在前面龍天墳和魏獨看到排山倒海的敵人，也難免頭皮發麻。政府軍的增援速度比他們想像的更迅速，經過一輪消耗戰後，他們所殺的士兵超過七百人，但同時也有不少被捕者不幸被殺，生還的累得氣喘如牛，身體開始跟不上，動作也明顯的變得遲鈍了。

他們距離戰場的邊緣還有一百米之遙，只要被捕者搶到泊在路面的軍車，起碼可以逃出這裡。

然而事與願違，大塊頭和短髮女此際已重新投入戰場，分別擋在龍天墳和魏獨身前，企圖拖住他們的腳步。

「哼，想做英雄？本來你哋自己逃走重有一線生機。」

大塊頭說罷便直接沉肩，拳頭收腰，然後朝龍天墳擊出一記重拳，拳勁在源力的加乘下儼如重炮，破風而至！
必須說的是，大塊頭的源力屬於護體型，以源力裹住攻擊部位，使拳腳的威力大幅提升，絕對不容輕覷。

「一拳收你山，死！」

龍天墳見狀旋即運起諸土龍靈訣，身如泰山，同時翻掌一推！

「震。」

拳掌相接掀起一陣強烈氣爆，登時把四周的士兵倒地四散，龍天墳跟大塊頭則分別各退三步和十步。短位一招之間雖然並未為彼此造成致命傷，但已明顯分出上下。

兩人對峙僅僅一秒，並沒有給對方留下喘息的時間便再次展開近戰，拳來腳往，每每取對方要害。大塊頭在這個時空的廿年歲月裡一直是空手道教練，所以耍出來的都是正宗的空手道招數，力量剛猛至極，大開大合的動作彷彿要開天劈地似的。

大塊頭揮舞手刀，再次被龍天墳卻柔若無骨的動作躲過！

「叱！」大塊頭焦躁地大喝，手刀再一次錯落在空氣中。

嘭！！！！

當大塊頭的手刀在石地劈出一個深坑之際，龍天墳的腿鞭狠狠抽在大塊頭的臉上。這一踢配合源界境極限的源力後威力驚人，大塊頭即使想要挪身卸力，始終還是慢了一步，頰骨被踢碎，牙齒隨鮮血飛脫，整個人被抽飛到十米之外！

不能放虎歸山，龍天墳暗忖。

可是，正當龍天墳乘勝追擊，烈掌拍落大塊頭的腦袋之前，一道壯碩的盔甲身影倏地映進他的眼簾，變故徒生！

龍天墳一眼認出眼前人正是當日把自己迪到另一個時空，比文天遠更深不可測的的敵人.......

墨龍！

在這個緊急關頭， 墨龍竟然出現了！

墨龍冷哼一聲，低吟：「墨家龍拳－」。

看也不看便抬起左臂，以臂甲格擋龍天墳的重掌，同時右拳的五指憑空生出一個源力匯聚的暗黃色龍印，無情地反轟龍天墳的中門。龍天墳猛然大驚，以拳頭硬碰墨龍的拳印！

「惡龍印。」

嗷！！！！！！！！風響如龍吟，墨龍的拳勁比倒地不起的大塊頭強橫十倍，遠超龍天墳的預計！

龍拳摧枯拉朽，龍天墳的手臂頃刻發出像樹枝被踩斷的咔啦脆響，往後方人群直飛，噴出一口逆血才狼狽爬起來。

「龍家，不外如是。」墨龍不屑地瞧看按住手臂而立的龍天墳：「龍天墳，今日就由我墨龍送你一家團聚。」

「我同你之間究竟有咩關係？」

「係宿命。一山不能藏二虎…..更何況兩條龍？一個連化身都未用到嘅小孽種，又敵得上真正嘅源神？若非天道規則，剛才一拳已經要你嘅命。毋妨，反正以人界極限嘅力量足以將你殺死。」墨龍笑道。

墨龍的出現使龍天墳陷入最壞的危機之中........

龍天墳捂住痛得已經失去感覺的手臂，凝重地盯住步步進逼墨龍，準備使出懷中的降神符........

另一邊廂，魏獨和短髮女之間的戰鬥此時已結束，前者毫無懸念地碾壓短髮女，纓槍刺穿後者的肺部，造成致命傷。

可是，使魏獨錯愕的是，他在短髮女身上聞到那一陣魔氣，而且隨著魔氣愈發濃烈，短髮女的犬齒漸漸變尖，宛如吸血鬼似的。

「吸血鬼.....血族。」魏獨拔出纓槍，槍尖點在短髮女的咽喉上。

短髮女血流不止，雙手突然握住纓槍，溢血的嘴發出詭笑聲：「魏獨，我哋好快會見面。」

「你係邊個？」

「嘿嘿嘿嘿。」短髮女話音一落，直接把纓槍往下一插，帶著詭異的笑容自行了斷。

唔好停呀中出巴

陰陽巴

dance巴打

墳仔一招被收皮了

唔通墨龍都係大道者

hk巴

墨龍並唔係大道者 大道者身上會出現道紋
不過如果唔係身處人間 墨龍一招絕對可以秒殺墳仔
人界有規則所限 唔可以動用聚靈境或以上嘅力量 否則會被天道制裁
而輔神級數嘅神魔除非被攻擊，否則連出手都唔可以

咁龍家既人知唔知墳巴番去左另一時空？
同埋 墨家同龍家恩怨咁濃厚 會唔會有龍家會唔會好似墨家咁派人去墳巴

究竟點解係宿命呢

知

之前月文山落人界救過墳仔
但之後會講龍家會唔會派人睇住佢 ，暫時唔劇透

龍家同墨家
留意吓墨龍嘅武功

兩家本身會唔會同門？

嗨 斷手墳

重有一隻手可以揮
唔怕 Yeah!

只可以講龍墨兩家同龍族有好大關係

西方龍？好多色嗰d?

係咪喺源神界真龍鳳凰都已經唔存在只係得返有龍鳳血脈嘅家族

墨家原本係旁支同篤促龍家？佢的武功的感覺一係就係惡龍系，一係就係滅龍系

出埋呢章先

媽的，這麼好戲怎麼不去拍恐怖片？短髮女最後的笑容還真的讓人毛骨悚然呢，魏獨垂頭盯著死不瞑目的短髮女。

從短髮女的變化來看，估計剛才跟自己對話的就是那個來自源淵界的血族？孟婆過去因為皮爾士的事（詳見《第一季異軍崛起》），曾經特別提及過這個種族。

血族存在漫長歲月，不但擁有與生俱來的「自癒」和「共感」等能力，更傳承了不少上古魔功，在源淵界的勢力某程度上比死神艾比的領土還要龐大，只是最後天道卻選了墮魔而來的艾比來執掌生死輪迴而已。血族以血統與皇族自居，因此一直心存芥蒂，並對九幽之地虎視眈眈......

「冇足夠嘅實力，切勿與血族硬碰。」孟婆再三叮嚀。

話說回來，血族的自癒能力莫非跟那顆Pill—Z有關？

這時候，魏獨聞聲一瞥，赫然發現遠處的被捕者受困，龍天墳更被墨龍迫進絕境，登時把藥丸和血族的事擱到腦後。他腳踏短髮女的腦袋，狠狠拔出長槍，然後飛趕到龍天墳身前，脅槍而立。

自己兄弟的命比甚麼都重要。

「墳，冇事吧？」魏獨偏過頭，低聲向身後的龍天墳問道。

「屌那媽，死唔去。不過要小心。墨龍嘅實力同以前遇過嘅對手絕對唔係同一層次。」

魏獨微微點頭，隨著身體散發的魔氣愈濃，臉上的表情也愈發猙獰邪惡，喉嚨間發出低沉的喘氣聲，儼如一頭深淵惡魔。經過鏡海和尚的特訓，現在他總算初步掌握到九死神功的力量，邪惡的臉容下保持神智清醒，不致像過去那樣失控。

「源魔嘅氣息，你就係皮亞士掛喺嘴邊嘅魏獨吧？」墨龍意外地打量魏獨。

魏獨扭動脖頸，冰冷的黑瞳鎖定墨龍，沙啞道：「傷我兄弟，受死！」

魏獨身如飛箭，下一秒已殺氣騰騰地揮舞纏上黑霧的長槍，朝墨龍身上連環刺出，數十道槍影快得眼花繚亂，氣勢如虹。

「九幽六合槍。」

嗖嗖嗖嗖嗖嗖嗖嗖嗖嗖！

然而，墨龍的速度追上了魏獨的槍影，甚至比後者更快，只見他不動如山的站在原地舉臂左右格擋，臂甲和長槍鏗鏘鏗鏘的碰撞，擦出一道道閃爍的火花。墨龍使出的拳法勢大力猛，拳勁穿透長槍，震得魏獨雙掌發麻，支撐了不過十招已大感吃力，明顯落入下風。

這傢伙還未喚出化身，但實力肯定在晉聖境之上！魏獨一時失神，被墨龍的大掌拍中肩膀，嘴角登時溢出一行鮮血。

魏獨咬緊牙關，騰出左手反搭墨龍的手腕，冷聲嘶吼道：「奪－取！」

然而，墨龍瞬間便反應過來，憑著其深厚的源力抗衡那一股奪取之力，更反手擒住魏獨的前臂，鐵靴在他身上連轟十數下才鬆開手。

墨龍的手一鬆，魏獨登時往後拋飛，靠長槍插在石地中拖出十米石坑才止住腳步！

「九天滅魂針，閻－火－孽－滅！」

漆黑的魔針排成兩列如邪燈的幽火，然後隨魏獨的咆哮聲旋轉，瘋狂轟向墨龍的位置！

「惡龍印。」

墨龍不屑地揮出龍印法陣的拳頭，一擊把撲面而來的幽火轟成火舌，暗黃色的拳勁更無情地砸在魏獨身上。魏獨彷彿被千斤大錘轟中，重重摔到龍天墳腳邊，身體上的魔氣也一時耗盡而消散。

「能夠撐到呢個地步的確值得讚賞。我就先殺你，再慢慢屠龍吧。」墨龍笑道。

墨龍的話才說完，一直閉目感覺四周源力的龍天墳便猛然睜開眼，舉起還能動的右臂，五指成爪！與此同時，他身後的天空浮現出擎天之龍的虛影。

一呼、一吸。

「屌那媽。」龍天墳嘴角滲血，借大自然中的源力為己用，右臂與天上的虛影同步揮動，隔空朝墨龍拍出最後一擊，巨龍之爪從天穹劃下！

「化身？」墨龍瞇起眼。

「大地龍爪！」龍天墳怒吼，右掌印在地面。

眼見快要得手之際，墨龍忽然露出一抹笑容，背後升起一道比擎天之龍更凝實，更巨大的獸影。此獸既似蛇又像蛟，頭如帶刺的蜥蜴，大嘴中有兩顆半月形的毒牙，盤纏如蟒的長軀佈滿暗綠的鱗片......

這種異獸在傳說中名為虺，化蛟前的巨蛇！

「貪虺，絞殺吧。」

墨龍源念一動，貪虺便撲上擎天之龍身上，蛇軀化成巨鏈牢牢勒緊後者，大口不斷噬向龍頸，一口接一口，龍影愈來愈模糊，嚎叫聲響徹天際。

不消兩秒，擎天之龍被絞成漫天源芒，龍天墳亦無力再戰。化身被滅，他作為持有者亦身受重創，身體滲出點點血珠，畫面慘烈至極！

「哈哈哈哈哈，不堪一擊。係時候送你哋上路啦。」

「我本來無意插手源神界嘅恩怨，畢竟喺人間稱王，遠遠勝過做家族嘅棄將，財寶美色盡在手中。不過既然你送上門，我就當為家族做一件好事啊，」

墨龍徐徐步向龍如墳和魏獨，腳步聲如索命之鈴.......

「唔？」墨龍眉頭一皺。

這時候，十輛跟政府軍隊截然不同的黑色裝甲車從遠處的公路駛來，瘋狂地輾過擋住去路的政府軍。救兵趕至，變故徒生！

兩個戴墨鏡的男人穩穩地跪坐在車頂上，滿嘴鬍渣的粗獷男舉著機關槍亂射；另一個身穿科學家衣著的洋人則沿路拋出手榴彈，轟隆轟隆的爆炸聲震耳欲聾！

「嘿嘿嘿嘿！十分，二十分，爆頭額外加十分。」

「Explosion is art. Bravo～」

傭兵諸葛和自稱藝術家的炸彈狂人！（詳見《第一季異軍崛起之彩蛋》）

同一時間，四周開始瀰漫起煙霧，一道頭髮斑白的灰衣身影在裝甲車的車頂上躍來躍去，最後利落的跳落地面，擋住墨龍的去路......

「哼。」墨龍眉頭皺得更緊了。

「呼，屌那媽。哼哼哼，哼你阿媽。」灰衣人呼一口煙，手指夾著雪茄，煙霧從雪茄末端延伸，最後幻化成一支長五呎的霧氣長棍！

古巴雪茄，還有那一句口頭禪........龍天墳呆呆地看著眼前的背影，激動起叫道：「師父！」

這個人正是養育龍天墳成人的師父，一度佯裝被殺，消失多年的人間強者，徐律煙！

徐律煙回頭笑道：「喔喔，已經長大囉。先離開呢度，呢度交畀師父，哈哈哈。」

徐律煙的話音一下，輪舞手中的霧棍，嗆人的迷霧登時籠罩四周，把整片空間變得一片白濛濛，視野只剩兩米而已。事實上，徐律煙深知墨龍的厲害，也沒有跟對方硬碰的心思，只為救走這裡的人而已。

魏獨和龍天墳還未回過神，就被一個身穿黑色勁裝的年輕女特工扯著衣袖走。

有趣的是，當魏獨定神看清女子的臉蛋後，下意識從武服中掏出後備女優面具，慌張的戴起來。

這個女子正是當年害自己中學被退學的女生，然後又到萬佛寺為父親求醫的孝女。

肯定是羅桂芳！羅桂芳怎麼會出現在這裡？魏獨可沒有想過自己會跟這個女子在這個生死關頭重遇，更不會想到當年出於善念救下羅桂芳的父親，換來今天被救的一幕。

施恩莫望報，但因果乃永恆不變。

羅桂芳沒好氣地拉起他的面具：「魏獨。你無認錯，係我羅桂芳喇。就算你戴女優面具，我都認得你。」

「我講過，我一定會報答你.....」羅桂芳臉蛋一紅，不再說下去。

當兩人上車後，裝軍車便絕塵而去，隱約可聽到龍天墳幽怨的餘音。

「魏，你講........你到底重收收埋埋幾多個女人？係女人呀！」

「屌那媽，講呀，你講呀！！！」

宅男前傳嘅羅桂芳

呢個係好問題
將來墳仔嘅故事會揭曉

佢只係一條連蛟都稱唔上兄巨蛇
喺家族撈唔掂先落人界作威作福
當然啦 爛船斬埋都有三分釘 墳仔同阿魏都逃唔過被收皮

以前既小毒毒而家咁多女都等緊佢
開後宮mode喎
Btw 今日呢篇墨龍講既野係咪代表佢並唔係墨家既核心成員？類似當年死喺包皮手上姓仇既兩個咁

墳仔表示：我明明男神look 但兩個未婚妻都失蹤 食都冇得食 你明明係宅男就豔福無邊，公平咩

正確 但相比之下，墨龍地位又比仇燎森父子高

墨龍同鳳三都係本家冇人重視喺下界先威到咁

好想瘋狂睇文

鳳三因為喺聖地陷害包皮 所以淪為過街老鼠
一切都係因果

羅桂芳出場呢一幕鋪咗好耐
宅男第十六章
羅桂芳當時講過會報答佢

以身相許……宅男真幸福

不平會唔會喺呢個時空現身

暫時未知

魏獨真係偽毒成堆女

加速

魏獨表示：我都唔想

契弟打陣寵物小精靈再寫

我以為兩個已經過份 點知阿魏仲勁

劍盾？

咁我相信佢下場會令人大快人心

之前提過 墳巴未婚妻s係比鳯三捉咗去做人質 其實會唔會同包皮有關？

或者阿魏唔要呢

係呀 契弟專心打到依家

包皮曾經應天道嘅說話 某日出現喺渡空船前面
到底船上有咩人呢

光復者巴

等緊dlc想快啲打新故事同神獸

利申：寫文中

一諗起呢個霸王出場 真係環境就算幾劣勢都會即刻有番希望

嗰陣睇到起曬雞皮

Ch.36 各懷鬼胎

聖判島。

聖判島是文天遠買下來的私人島嶼，在過去二十年來一直是異能組織Heaven的總部。自從兩年前那一場戰役後，組織不復存在，而這座蛋形島嶼變成新世界政府的核心。屹立在島中央的巨大建築物既像堡壘又似神殿，島上全天候皆有重兵鎮守，守衛極度森嚴。

不過文天遠不會稱之為堡壘或者神殿。

是伊甸園。

人類的伊甸園。

事實上，聖判島這個名字源於「神聖」與「判決」，也跟異能組織Heaven(天堂）的名稱相扣。文天遠倒沒有宗教信仰，只是在他眼中，意外得到源力的自己就是神。

既然幸運逃出絕境，在平行時空重頭來過，就證明自己命不該絕。隱忍一段時日，逐步滲透各國政府，然後等一個時機翻牌......

兩個「自己」只能活一個嗎？那只好怪另一個自己倒霉。

普通人類想跟自己作對嗎？用絕對的武力和恐懼讓他們馴服。

不管是那個榆腦木塞，不懂向前看的李成始，還是神秘莫測的鏡海和尚。誰敢攔住自己前路，誰就是敵人！

文天遠一度相信憑著過去的教訓和強大的源力，這次定能把握機會，成為人類唯一的主。

然而，直至神魔在數年前的某夜找上自己，他終於認清一個事實。

他當不了神。

因為神啊，可沒有上司呢！

..........

「文天遠？」

「係，墨大人。」

此時，文天遠正在色調昏暗的大廳中謙恭地躬身，目光不經意地停在墨龍和皮亞士的鞋尖。

這兩個神魔，還有那個已經離開人間的鳳三，不可違抗的真正神明，他心裡暗忖。

墨龍坐在椅上呷著茶，把玩掌心的黃金：「Pill-Z嘅事情可有進展？」

「將公爵大人嘅血液培植，加入Pill-Z之中後，可以證實藥丸確實有效醫治人類過往常見嘅重症，消滅病毒，就連愛滋病都可以根治。現時已經進入量產階段。不出三個月，Pill-Z可以輸送到全世界。」

文天遠口中的公爵是坐在墨龍右邊單人梳化，看著在壁爐柴火的皮亞士。

皮亞士跟墨龍的形象截然不同，身穿中古貴族衣裳，看上去就像年輕王子。他那沒有血色的明星臉上掛著兩顆宛若鮮血的紅瞳，在搖曳的火光中閃爍發光，顯得格外詭異。

他是皮爾士的弟弟，（如果你還記得那個已經被孟婆幹掉了的血眼爵士），血族之王其中一個後裔。

「三個月嗎？」皮亞士語氣平淡，卻帶著上位者的壓迫感。

「三個月已經係極限。」文天遠為難道。

「兩個月。」

皮亞士緩緩豎起兩隻修長的手指，續道：「文遠，人類嘅潛能比你想像中大。證明你給予嘅恐懼仍然未夠。既有一百人為你賣命，就將最弱嘅十個人處死，此後存活嘅九十人就會比一百人更有效率。」

「........奴僕遵命。」

「不過，人族素來重情，所以要呢十個弱小嘅廢物先屠光自己家人，最後再喺其他人面前處以極刑。只有足夠嘅恐懼，先會有進步。」

文天遠不敢違逆，點頭附和：「公爵大人英明。不過關於Pill -Z......奴僕尚有一絲疑惑。根據過去測試結果，服用過Pill-Z試驗動物，都出現性情變得暴戾嘅情況。」

墨龍和皮亞士聞言微微一怔，然後不約而同地笑起來。

「你覺得我哋有必要大費周章害人類囉？」

突如其來的壓迫感襲來，無形的巨力壓得文天遠曲膝於地上。

「奴僕唔敢。」

幾秒後，墨龍徐徐站起來，上前扶起文天遠。

「每個人都有自己再努力都唔會成功嘅事。正如你無法反抗皮亞士同我。既然如此，何不安心做好你嘅人類領袖，享受神魔之下，萬人之上，嘅輝煌一生呢？」

「Pill-Z或者有丁點副作用，不過最後只會使人類更強大。弱肉強食，適者生存。只要你辦得妥妥當當，呢個世界依然以你文天遠一人為中心。否則，我哋有能力賜予你權力與非比尋常嘅力量，亦可以一手收返，包括......」

墨龍饒有意味地說道：「困—魔—神—珠。」

「奴僕遵命！文天遠別無二心，必定竭盡全力完成任務，以報兩位大人知遇之恩。」

「十分好，哈哈哈哈。」墨龍滿意地笑道。

文天遠鬆一口氣，順勢討好眼前的神魔：「奴僕從手下口中得知，大人近日曾經前往香港，更與龍天墳同魏獨交手。奴僕事後連日追尋，已經可以鎖定佢哋以及反抗者嘅位置，隨時可以派軍隊進攻。」

皮亞士搖頭，不懷好意地笑道：「暫時不必。我同墨先生另有打算。時機到嘅時候，你自然有機會立功。」

「先行退下，處理好Pill-Z嘅事情。喔，順便幫我送幾個新嘅處女伺候吧。之前一批已經甩皮甩骨，嘿嘿嘿。」墨龍如是說。

「遵命。」

＊

出文輕輕一推
文天遠

墨龍同秋爺一樣，一樣咁想佢死

秋爺係最深入民心嘅奸角

咁捧場

出文
＊

當文天遠消失在視線後，墨龍的國字臉上泛起一抹輕蔑的笑容。

「凡人歸究凡人，目光短淺，居然滿足於區區一二百年權勢。哼，若然身處家族之中，佢連成為跟班嘅資格都冇。相較之下，嗰個徐律煙不論心性抑或資質，都勝文天遠一籌。」

墨龍忽然想到救走龍魏兩人的徐律煙，並把他跟文天遠比較起來。

誠然，徐律煙的實力不過爾爾，甚至比不上現在的文天遠，可是其逃跑本領卻相當了得，而且瞬間判斷出進退的時機，往往為自己留低後路，手段出人意表。在過去日子裡，墨龍跟徐律煙曾經數度交手，可是，墨龍都沒有全力以赴，原因有二。

第一，這種人太早死就浪費了。

第二，要是將徐律煙馴服，到時候就換掉文天遠吧。

「居然將源力融合煙霧，於人間成長嘅人類的確有趣。」

此時，皮亞士晃著高腳杯，漫不經心地看著爐中的火光。

「因為弱小。」

「弱小？」墨龍好奇。

「人類遠古時期學習鑽木取火，因為佢哋唔識變出火焰；會磨器打獵，因為佢哋赤手空拳比唔過野獸。神魔如你我，天生就已經擁有力量，自然唔會思考到其他使用源力嘅方法。」

「徐律煙確實係人才，可惜不識抬舉，始終不為我所用。既然如此，唯有盡早將佢排除。」墨龍眼眸中閃過一抹殺意。

「喔，已經玩厭嗎？」

「龍天墳與徐律煙係師徒。我有一種預感，龍天墳再度出現，呢兩師徒將會成為麻煩。而且，龍天墳同魏獨命硬如此，我只怕佢哋係大道者。我聽聞火之大道者已經喺源神界出現，鬧得滿城風雨。」

皮亞士呷一口酒，應道：「天火聖帝－包不平。大道者不早夭，必露鋒芒，天火聖帝就係一個活生生嘅例子。可惜，神魔已經錯過扼殺包不平嘅大好機會。所以，不論龍天墳抑或魏獨，都必定要早日剷除呢。」

「哼，若非該死嘅天道規則束縛，以你我魔師與源師嘅力量，本來要殺兩個人類源者乃輕而易舉。不過，如今佢哋已經自投羅網，即管睇佢哋有咩目的再擊殺，哈哈。」

事實上，墨龍和皮亞士制止文天遠出手，正是想摸清龍魏兩人的意圖。照他們所知，龍魏兩人和其他人類源者已經逃到另一個時空，怎麼會回到這裡呢？

如果說全部人都歸來倒合理，但只有龍魏兩人回來......似乎另有企圖。

例如......回來尋人，又或者尋找某一樣東西？

這時候，送餐的侍者敲門而入，打斷他們的對話。

皮亞士優雅地走到長餐桌就座，排掛起三角餐巾，然後慢條斯理地切著血淋淋的西冷扒，吃得津津有味。不過啊，碟中的可不是牛西冷......

還記得墨龍說過那些女奴已經「甩皮甩骨」嗎？

是的，人西冷。

「血族王子，連食人飲血都特別優雅啊。」
墨龍至今看見人族被吃仍然覺得反胃，不過只要想到盤中食物原來的「模樣」，那股病態的性興奮與狂喜便蓋過一切。

「只係習慣。」

誠然，皮亞士跟不少血族不同，素來拒絕那些張口就咬，茹毛飲血的行為。作為血族裡的其中一位王子，他擁有身為王族的尊嚴。

「不過，只要再過一段時間，人類都會互相撕咬，啃住人肉走向滅亡......第一個任務就完成呢。」皮亞士瞇起眼呢喃。

墨龍

一起身就有

食pill-z 變喪屍？

z for z____
當然唔係一食就出事

咁呢個位面咪唔使要？

又或者呢個係目的呢

困魔神珠好似唔係太珍貴，竟然可以借畀文天遠用

佢地兩個好似完全唔驚包皮咁 真係好想睇下如果包皮出現佢地會點樣比包皮屌壓

唔知有冇記錯包皮好似一早過咗源師呢個階段十世

包皮而家係聖帝境 應該同普通聖帝境都有好大差距
對住呢兩件 我諗淨係用洪爐手都夠打

我諗包皮淨係，喺頭先嗰兩條粉腸嗰個場景，應該一踢開度門，講句「出嚟隻揪」已經嚇到佢哋瀨屎

真係諗起都過癮阿
幾時可以再比包皮出場

請稍等

出嚟隻揪

屌 有畫面

契弟又打完邊爐 聽日繼續有文

利申：綽號邊爐達人 試過冬天一個月打足40餐 歡迎跟機

勇巴打

包皮睇落只係用咗廿幾年從人類源聖到源神嘅聖帝境
但未計困喺聖地嘅十年，加上深淵嘅五百年苦修感悟

計落都用咗五六百年時間
反觀墨龍同皮亞士武學天資平平，又冇奇遇，所以即使有幾百年修練都只係源師魔師

當然，佢哋輕視包皮，主要因為唔知包皮嘅修練經過，以為只係一個走狗屎運嘅人族源神

[member]可以 如果有私人地方就一流 契弟啲威士忌重有好多貨

[

你嗰個月腸胃還好嘛

十分暢順

Ch.37 方舟

龍天墳、魏獨還有被捕者獲救已過一個月，兩人現在回想起那一幕仍覺驚心動魄，同時亦心存愧疚。

這是一個教訓，他們輕敵了。

當日要不是救兵及時趕到營救，即使他們兩個能夠逃出生天，那些被他們燃起熱血的被捕者都全軍覆沒。殺政府軍隊，結局甚至比死亡更難受。

龍天墳雖然口硬，嘴裡就不把其他人的生命當一回事，讓被捕者為自己的未來和人生負責。可是，一邊自以為是地給予他人希望，一邊眼巴巴看著他們送死，情況就像用繩子深淵把人拉上來，然後又親手推他們落另一個懸崖，跌得粉身碎骨。

這不是他們願意看到的結局。

誠然，他們此行的目標是那一顆仍下落不明，連長甚麼樣都不甚清楚的困魔神珠，至今都沒有忘記。

不過...

不過.......

「不過，墨龍呢一筆帳都要同好好算清，而新世界政府亦要一定栽喺我哋手中。否則，你我返到另一個時空，重有面見其他同伴？屌那媽，重有沈夢生個仆街仔......交代唔到吧。」龍天墳當時咬著煙，左手以石膏板固定，倒像潦倒落泊的殺手。

沒錯，不但整個時空成為了文天遠的囊中之物，烽煙四起；龍天墳的未婚妻（s）和宮本香織的日本男友一村黑龍被綁架；洪轟天視如至親的黑幫大姐大，蔣慕悅成了反抗軍的頭目，每日活在危機感中；然後龍魏兩人再來一個慘敗，龍天墳連手都被他媽的打斷。

而且，他們在靜養的這段時間，更從羅桂芳口中得悉一個關於沈夢生的不幸消息......

沈夢生的養父母因受沈夢生牽連，在鏡頭面前被羞辱再公開槍決。由於沈父是政治界的名人，所以事件極為哄動。沈夢生本人大概不會料到跟自己關係惡劣的養父母曾經跪在刑台上，直到子槍轟穿腦袋的那一刻，仍然為自己發出最後的咆哮......

「我個仔唔係壞人。講一次、一千次、一萬次都唔會改變。」

龍天墳和魏獨不知道沈夢生知道後會如何反應。但既然他們被選中回來B時空，這個仇就由他們來報。

生而為人，有些事情知道了就要做，哪怕看似跟自己無關；哪怕被說是多管閒事。

「經過今次呢件事，我開始明白鏡海師公講過『九死一生』嘅意思。墨龍、皮亞士加上文天遠蛇鼠一窩。要尋找困魔神珠，免不了要與神魔硬碰。」魏獨如是說。

「嗯，距離空間裂縫再次開啓，重有九個月時間。」

他們要利用九個月改變這個世界的未來，帶那顆困魔神珠回去應對即將開啟的秘境。這個想法看似不可能和瘋狂，可是他們還是一本正經的說出來。

話說回來，當日前來營救的徐律煙等救兵，正是宮本正讓龍魏兩人會合的反抗軍。宮本正當時正身處在千里外，當收到他們鬧出動靜的即時情報，立刻暗中聯絡徐律煙，讓後者帶人趕到現場援助。
如是者，龍天墳和魏獨比預定日子提早抵達反抗軍的根據地，這個地方名為「方舟」。

方舟位於海底深處，與海底隧道相連，經過高科技的戰略儀器屏蔽後，即使是雷達都不能發現其存在。讓龍魏兩人拍手叫絕的是，這個埋在地底的基地空間極大，可以同時容納大量人員，除了軍事用途的設施外，更加建了溫室和醫院種種維生設備，能自給自足，降低被發現的風險。

對，就好像末日的方舟。

所謂愈危險的地方愈安全，愈斯文的人愈敗類，任文天遠再猜一百次都不會猜到方舟的真實位置就在政府分部之下。

文天遠不是說過已經找到反抗軍的窩嗎？文天遠自以為找到的，事實上只是一個裝滿炸藥的空貨倉而已。

「哈哈，即管帶軍隊去啊，Gogogo！」

上面說過方舟與海底隧道相連，但海底隧道只是其中一個出入口而已。方舟的出入口表面上超過一百個，但只有三十個能夠真正連接到方舟，其餘的就只是佈滿陷阱和炸藥的榥子。即使軍隊能夠找到那些真正入口，反抗軍都會即時發現，一個按鈕就把相連管道斷開，同時把出入口裡的入侵者炸上雲霄。

這是徐律煙的實力，連墨龍都為之動容的保命能力！

今晚仲有冇

打完邊爐
一陣寫文

又打邊爐

又邊爐

尋晚未食完

又真係剩係寫文唔出文喎

出文......

＊

方舟內。

此時，龍天墳倚欄站在搏擊訓練場上層入口觀看魏獨跟諸葛、犬郎和蜂鳥鍛練。魏獨沒有動用源力，只憑少林功夫以一敵三。幾人在場上過招，打得大汗淋灕，康小妮跟幾個反抗軍的同伴則在場外像啦啦隊似的吶喊助威，場面熱鬧得很。

龍天墳倒是清楚魏獨的實力，倒是另外幾個對手不但各有所長，更具特工一般敏銳的觸覺和身手，讓他不禁好奇。
「犬郎，康小妮......唔，天作之合。」

同樣是源者的犬郎和波平如鏡的康小妮是魏獨的舊識。現在不但是方舟裡面最羨煞旁人的情侶，更是出生入死的拍擋。

當年聖判島的大戰後，他們跟夢蘿等人一起流落他鄉，在異國東躲西藏，最後會合蔣慕悅的反抗軍陣營。犬郎冷靜寡言，撬開他的口比開鎖難得多，有微乳癖，而且偷偷收藏平胸寫真集；康小妮倒是簡單和可愛得多，以前當過三兩年警察，不過對昔日已成敵人的同袍絕不手軟，擅長射擊，對於貧乳這件事極度敏感，很容易暴走......

哭吧哭吧，女人貧乳不是罪，龍天墳暗笑。

「龍天墳，你對眼望去邊？又想笑我？」康小妮突然轉身抬頭，指住龍天墳大吼大叫。

龍天墳趕忙搖頭，心虛地乾笑，生硬地把視線移開：「哈-哈-哈。」

「諸葛，中美混血。身手唔錯，手臂嘅紋身.....美國海軍陸戰隊。」

這個昂藏六呎的刺頭大兵名為諸葛，是當日坐在車頂上亂開機關槍的猛男。他曾效力美軍，擅長拳擊和組裝槍械，性情跟戰鬥風格同樣剛烈狂野，跟洪轟天有幾分相似。諸葛幽默健談，由於志趣相投，同一樣離不開威士忌和巨乳美女，所以他跟龍天墳特別聊得來。不過，別看諸葛平時大咧咧的，戰鬥時卻比誰都認真......
「Baby，今日我打贏阿魏，你就做我女人。我身上每一塊肌肉都充斥對你嘅愛！L－o－v－e，Love～」諸葛突然從魏獨身後跑開，從後抱起蜂鳥。

「白痴。」蜂鳥在諸葛身上一轉便輕盈落地，長腿一絆，順勢把諸葛甩到場邊。

「咁搓一下，哈哈。」諸葛倒在牆邊，對蜂鳥眨眼。

「白痴。」

「喂。」魏獨被晾在一邊。

「Baby，一下嘛。」

「喂！」

「下一世。」

「喂！你哋對手係我啊！」魏獨指著自己咆哮，惹得滿場笑聲。

無論如何，整天黏著蜂鳥轉的諸葛，是擁有很多年經驗的食檸檬達人好了。

「蜂鳥，柔術高手。」龍天墳呢喃。

蜂鳥是冷艷的長腿美女，身形就那些玩瑜珈似的，除了讓康小妮咬碎銀牙的胸脯外，其餘部位沒有半分贅肉。她擅長關節技，擁有高超的暗殺技術，興趣倒是跟她的形象格格不入，聽說每次出動都要聽住節奏強勁的嘻哈音樂，還會專挑押韻的音節時下手，而且在歌單播完之前一定要完成任務。

但，她不算怪人，至少那個比終日關在實驗室的梵正常得多。

梵，就是當日前來營救的炸彈狂魔......不過這不重要，反正大家習慣喊他的綽號，是一個把炸藥當作裝置藝術，幽靈一般的法國人。龍天墳養傷的期間，他曾經帶著自己的簽名著作《Art of Explosion 》 和一籃擺得像果籃的炸藥探病，讓龍天墳哭笑不得。

「Read it. It’s good for you,hehehehe…… 」梵的笑聲像指甲刮黑板一樣刺耳，讓龍天墳毛骨悚然。

但還不及那個炸藥果籃，幹！

這時候，羅桂芳抱著幾條毛巾走進訓練場入口，跟龍天墳打個招呼，等待魏獨等人訓練完畢。

「你唔落場？」羅桂芳視線追著場上的魏獨，向龍天墳好奇問道。

「我出手佢哋會死，冇佢哋咁好精力。」龍天墳訕笑，目光卻不若痕跡地掃過傷癒的左手。

「你好努力呢。」

羅桂芳聞言耳根燒紅，趕忙反駁道：「我！我，只係報答魏獨，冇其他意思。佢係我爸爸嘅救命恩人。」

「而且，魏獨肯定覺得我係一個唔乾淨嘅女人。」她黯然一笑。

龍天墳在魏獨口中聽過這件事，羅桂芳以前是害魏獨被退學，借父親的名字橫行霸道的壞女孩，後來魏獨學習醫術後，不但救了羅桂芳的父親，更殺死這兩父女的仇人。世事無奇不有，誰會想到那個經歷無數起伏，甚至被輪姦過的壞女孩會變成反抗軍的要員呢？

羅桂芳的父親羅富是過去的警務署副署長，因為不願做新世界政府的走狗而遭到追殺。湊巧地，他跟黑幫蔣家的蔣慕悅是老熟人，所以最後加入反抗軍陣營，現在是後者的能力助手，與女兒負責勢力內部的行政工作。

本來嘛，羅桂芳就是宮本正安排，負責迎接龍天墳和魏獨的接頭人呢。有趣的是，羅桂芳除了駕車夠瘋狂外，戰鬥能力其實並不怎樣，可是當日得知魏獨遇險，她是第一個搶著要上前線救人呢。

「魏獨唔會覺得你唔乾淨。反正人一出生嗰一刻，就注定無法乾淨。不過提提你，魏獨已經心有所屬呢，哈哈。」

「唔係所有事情都要回報。」羅桂芳輕笑，對此不以為然。

「回報好重要。神偷從來唔會做冇回報嘅事。」龍天墳笑道。

這刻，徐律煙的濁笑聲忽然從龍天墳身後突然響起！

「神偷啊，威風啊！都係我一手教出嚟，哈哈哈哈。」徐律煙叼著雪茄走出來。

「屌那媽，師父你又神出鬼沒！你就唔可以好好地出場嗎？」

「屌那媽，神偷唔係好巴閉咩，居然都俾我一個老骨頭嚇親，訓練明顯唔夠啊！」

這一老一少是倒模出來嗎？羅桂芳聽著兩人說著同樣的口頭禪，對站鬥嘴時的動作更是同步，說他們毫無關係都沒人信喇。

「跟師父走一趟，有地方帶你去。桂芳，徐叔嘅威士忌已經清倉囉，哈哈。」徐律煙沒等龍天墳同意，直接扯住他的耳朵走。

「收到。艾拉島威士忌，再加古巴雪茄。徐叔叔請慢行。」羅桂芳揮手，看著可憐兮兮的龍天墳被拖行而去。

收工有文

墳仔師徒

師父境界去邊？
今次會唔會有越級打贏對手？好似陽烽對個隻雀咁

夜鴉

師父唔夠處於人界嘅墨龍打 但可以走得甩
唔靠化身做唔到呢

btw 今季將之前埋嘅關係綫連埋了

感覺峰烏聽住呢首出戰
有時我趕工都會聽住佢黎做戰歌提升效率

其實而家魏獨同墳巴都同源師實力差一大段距離 睇落根本冇勝機係咪仲有其他伏筆要解

前文有提及過 神魔喺人間要守天道規則
對凡人只可以用人類極限嘅力量 否則會被皇—天—擊—殺！

會唔會打到動真火，然後皇天擊殺

雖遠必誅

蜂鳥同諸葛 呢季戲份都唔少

不劇透 希望墳仔生生性性啦
呢季都算係龍家同墨家嘅第一次搏弈

其實中出巴成日都口語書面語夾雜
「師父你就唔可以好好哋出場嗎？」咁樣
唔知係無心定特色嚟

推啊

推一推先

出文......

＊

龍天墳和徐律煙離開沒多久，訓練場上的戰況終於變得激烈，諸葛等人聯手，最後成功把魏獨制服，結束這天的對練。

「嗄嗄......攰到揸奶都冇力。」諸葛氣喘吁吁的攤在地上。

「魏獨的確好厲害。」蜂鳥拭去香汗，白諸葛一眼，視線凝視魏獨的背影。

「證明我有眼光，由當年第一次見面我就知道。」犬郎如是說。

不論是蜂鳥、諸葛抑或犬郎，三人經過短短一個月的訓練後已比昔日強大得多，掌握屬於自己的保命手段，現在即使面對政府軍隊的真正源者都有能力全身而退。

話雖如此，他們跟隨魏獨練習一段日子後，對未來不免感到氣餒。他們用了九牛二虎之力才放倒還未動用源力的魏獨，要是面對文天遠和墨龍等真正敵人，真的有勝算嗎？

另一邊廂，羅桂芳走和魏獨說了幾句後，兩人一同離開訓練場。

（這絕對是偷情的節奏，然後這對男女肯定會找個烏燈黑火，擺滿貨物的雜物房，轟呀轟呀.......諸葛這樣說。）
好了，先把畫面拉回羅桂芳和魏獨這邊吧。

「李醫生兩個鐘前已經返到方舟，依家喺醫務室醫治任務受傷嘅傷患。」

羅桂芳所說的李醫生不是誰，而是終日買醉的酒鬼，也是帶魏獨進這個世界的啟蒙老師，李晨依。

「終於可以見到師父。」魏獨興奮道。

魏獨來到方舟之前已經大約猜到，人們口中的反抗軍高手「白掛醫生」就是自己的師父。後來向羅桂芳探問，證實自己的猜測果然沒錯。李晨依不但是反抗軍裡的核心人物，更是非常可靠的神醫，深受方舟裡的同伴愛戴。不過，在魏獨來到方舟這段期間，李晨依湊巧有要事到外地，所以師徒兩人一直緣慳一面，至今才有機會見面。

「李醫生教你醫術，所以當日你先可以醫好我爸爸。」

「天下萬物離不開因果。有因必有果，然後你又救返我。不過我認識嘅師父同你所講有出入，哈哈。教我醫術嘅李晨依係一個滿身酒除，終日半醒半瘋嘅怪醫生。」

「時間會改變一個人，以前俾我害到體無完膚嘅宅男，如今都已經徹底唔同啦。」

「我幾時都重係嗰一個宅男。至今，我希望能夠到最後都繼續係宅男。」魏獨想到九死神功像一把雙刃劍，不知不覺地扭曲自己的性格，若有所思地應道。

「世事難料，以前我係一個壞到透嘅女學生，依家終於對世界有丁點貢獻。不過，我都估唔到會再遇返你。」羅桂芳說到最後，話語聲弱不可聞。

宅男魏獨走在前面，沒有看見羅桂芳臉蛋已燒得通紅，爽朗地笑道：「哈哈哈，我同你簡直係孽緣啦。」

「嗯嗯，係緣份.....我指係孽緣。」

＊

魏獨和羅桂芳一邊走一邊聊，不知不覺便走到位於方舟三層的醫務室外。當他們看到人滿為患的醫務室、抬著擔架來來往往的反抗軍，還有忙得一頭煙的醫護人員，立即擠進去裡面看過究竟。

一問之下，原來最近政府軍隊在各國不停大肆搜捕，亂抓平民去集中營裡的工廠做苦工。當然，事情離不開趕在兩個月內量產的Pill－Z罷了。至於醫務室內等著搶救的傷兵是試圖攻進集中營救人的部隊。雖然成功救走平民，但過程中因為跟政府軍隊駁火，也是傷亡慘重。

「無關係嘅人馬上出去，唔好阻住我哋工作。」護士阿姨一邊急著為傷者止血，一邊對魏獨吆喝。

然而，魏獨卻充耳不聞，視線落在穿一身大白掛的李晨依的背影上。後者正忙為急救床上的傷者施針，護士圍著他團團轉。

「躝出去，你聾？」

羅桂芳氣極大罵：「你唔識佢？！佢係－」

「唔好浪費時間。芳，幫我準備。」

「明白。」

說時遲那時快，魏獨已經穿起掛在牆上的大白掛，遞了一張長長的藥物和用具清單給羅桂芳，直接擠開那個說他們礙事的護士。
「喂，你－」護士被晾在一旁，正要破口大罵，下一秒下巴卻掉下來，音節卡在喉嚨裡，兩顆眼睛瞪得老大。

「咳咳，借開。」羅桂芳一屁股將護士擠開。

「盤。」

「棉花。」

「繃帶。」

「送走，下一個。」

她難以置信地看著魏獨為傷者急救，後者雙手在傷者身上飛舞，頭髮一時白，一時黑。他的跟李晨依一樣施展針術，兩者動作如出一轍，而且魏獨絕對不比另一邊的李晨依慢，挑子彈的速度更是快得眼花繚亂，彷彿在表演戲法似的。

整個過程中，李晨依和魏獨全神貫注在傷者身上，彷彿沒有發現彼此存生，可是嘴角卻掛著同樣的笑容。如是者，兩道大白掛身影一左一右，師徒兩人默默跟時間競賽。

兩位師父出場方式唔同 但都一樣咁正

不解釋

好健康咁喎 咁多菜

見到佢兩個重逢好正
有時大家重逢個一下真係唔需要說話去交流，一個眼神動作就可以
中出巴完全表現到依樣野出黎

bin lo everyday

契弟壞習慣 會改吓

另外，之前有位巴打搵過契弟寫忘不了故，可以再facebook 找找契弟嗎

想畀巴打過目

如果契弟喺度出個愛情故 有無巴打絲打睇

放心，契弟會繼續寫異能故

只係呢幾日成個腦都係愛情故 停唔到咁寫

會睇呀

睇，不過會掛住異能故

（人性故呢？）

出文......

三小時眨眼過去，經過魏獨和李晨依兩師徒的治理後，所有傷患都沒有性命之虞，相繼被送到病房養傷。羅桂芳心思細膩，知道魏獨和李晨依久別重逢，也不好逗留打擾，識相的帶著累得半死的護士離開醫務室。

終於，醫務室剩下師徒兩人，顯得格外寧靜。

「阿魏，你已經比師父厲害，我頭先幾乎跟唔上你嘅速度喇，哈哈。」李晨依脫下大白掛，走到辦公桌後的皮椅攤坐下來。

魏獨尷尬地搔搔頭，應道：「只係因為我右手可以給予生命力。師父，當年你不辭而別之後，發生咗好多事。」

「我知道。」李晨依歉然道：「萬佛寺嘅弟子慘遭毒手。可惜當年我趕到返去寺中嘅時候，你已經離開，而佛寺只剩一片頹垣敗瓦。」

「你唔使再走喇，魏鑫嘅死同你無關。佢會希望你好好生存落去。」

李晨依聞言一怔，乾笑道：「我喺宮本嘅口中已經得知你同龍天墳嘅奇遇。既然鏡海師父已經同你坦白當年發生嘅一切，我再扮都冇意義。我唔會再逃避，但無論如何，鑫哥嘅死始終因我而起。」

「喔，鏡海師父喺另一個時空一切安好吧？」

「依然係一個淫僧。」魏獨掏出懷中的寫真集。

兩人對望，然後不約而同笑了起來。

「不過，師父你變化實在太大，身上居然連少少酒味都冇，我都差啲認唔出你。」

魏獨的視線從李晨依身上移開，環視四周，並沒有看見酒樽，一個也沒有。

「戒咗喇，哈哈。等到光復呢個世界，推翻文天遠嘅暴政，師父就會好好飲一杯……如今尚未係時候。」李晨依正色道：「你覺得呢個時空現時面對最大嘅危機係咩？」

「Pill－Z？」

「正確。相比世界政府軍隊，我更擔心呢粒叫Pill-Z嘅神秘藥物。我研究過一段日子依然未有頭緒，但我相信Pill－Z 絕對唔係單純醫治百病嘅藥。同時，文天遠近日突然加快Pill-Z量產進度，明顯已經急不及待吧。為咗阻止呢粒藥丸生產，我最近同悅親身前往墨西哥，同當地嘅黑幫同盟傾妥一筆軍火交易。如今只等世界各地嘅反抗者準備就緒，就可以炸毀所有藥廠。」

的確，方舟上那個炸彈狂造的炸藥更可靠，威力更大。只要給他一些時間，大概可以造出炸掉整個世界的炸藥可是，現在這是一場涉及全人類的戰爭，必須運輸方式、人手、時間等重要因素計算進去。所以，李晨依選擇買現成軍火，一來效率更高，二來借生意來綁緊同盟之間的關係。

「炸毀藥廠治標唔治本。」魏獨呢喃。

「師父認唔到Pill－Z嘅藥物成份好正常，因為當中摻入神魔兩界常見，但人間極為稀有嘅奇花異草，醫學古籍都冇記載。」魏獨拿出裝住白色藥丸的試管，在眼前晃來晃去。

「難怪。阿魏你已經分析出所有成份？」

「當日喺將軍澳同敵人對上之後，我已經知道最後一種成份。師父嘅猜測冇錯，呢粒Pill－Z係毒藥。十五種成份之中，前十四種對人類無害，可以算係萬能藥。一般人類如果見到Pill－Z嘅功效，的確會俾文天遠呃到。」

魏獨頓了一頓，凝重地續道：「最後一種成份係血族嘅鮮血，大概來自文天遠背後嘅血魔皮亞士。」

「血族嘅鮮血？」

「嗯。」
＊

數日前，魏獨運用幽冥斑戒的力量讓意識從人界前往九幽之地，求見死神艾比。

「呵呵呵，冇乙女跟住你之後就諗起我囉？係我吩咐孟婆由你呢段時間自生自滅，好好歷練一下。」死神艾比當時在幽冥神殿中，懶洋洋地半躺在骨頭堆砌成的長椅上吃葡萄。

「我其實只係想搵孟婆。」魏獨邪笑道：「反正煉藥知識嘛⋯⋯始都係孟婆可靠得多。」

死神艾比嘴角一搐：「Am I a joke to you？我係艾比，無所不能嘅艾～比～大～人～」

魏獨嘴角微微上揚：「真係？」

「哼，你想確定最後一種成份係唔係同血族有關嘛。唔使乙女出馬，我都一眼認出⋯⋯係一眼！左眼或者右眼都認得出，哼哼。血族嘅血液有非常強嘅自癒能力，同時係凡人嘅毒藥。」

「毒藥？」魏獨臉色登時凝重起來。

「人族自古以來擅長互相殘殺，而服過血族魔血之後，力氣會變大，而且殺性會倍增，由食冠禽獸變成飲人血，啃人肉嘅野獸喔。最後經過一輪弱肉強食之後嘛，世界未必會滅亡，但只有極少數人不人，鬼不鬼嘅魔人存活，同世界未日都冇多大分別。哎，到時九幽之地就大排長龍，鬼滿為患啊！都係時候要派啲魔使準備一下啲籌，哈哈。」

「一個位面嘅人類滅亡對皮亞士有咩好處？因為想要魔人手下？」

「魔人的確好用，但不足以令一個血族王子如此大費周章。真正嘅目的⋯⋯」
死神艾比詭笑兩聲，饒有趣味地盯住魏獨：「同你搵嘅物件有關啊。」

「皮亞士，一隻妄想成為『修羅』嘅小血魔。」

「修羅？」魏獨重複道。

「修羅，魔中之魔。不過暫時同你講都無意思，嘿嘿嘿。」

＊

魏獨回想起死神艾比的話，對李晨依說道：「按照Pill－Z入面嘅魔血劑量，人類只要服用三兩之後會開始變得狂躁嗜血，最後失去理性，盲無目的地互相殘殺，同喪屍無異。」

「所以要徹底毀滅Pill－Z就要清除源頭，唯一嘅辦法係將皮亞士殺死。」李晏依簡潔地作出結論。

「冇錯。不過以目前情況而言，炸毀藥廠比較可行，至少可以拖延一下時間，其他之後再慢慢部署。我同阿墳都有對付文天遠嘅理由。」

沒錯，只要沿住這條線索走，相信一定知道困魔神珠的位置，魏獨暗道。

「師父，講完正事之後，我有一件事想同你講。」魏獨續道：「蔣姨喺另一個時空一直都等緊你。」

蔣悅是李晨依的未婚妻，當年因為源者和人類的戰爭而失散，一個流落他鄉，一個則變成了商會聯盟的霸者。蔣悅一直相信李晨依仍然在生，這二十年來從來都沒有放棄過。

魏獨望住李晨依的背影，笑道：「師父，將來有機會我帶你返原來嘅時空，到時候你同蔣姨可以好好團聚。」魏獨望住李晨依的背影。

「悅。」李晨依沉默半晌，轉身緩緩說道：「阿魏，師父唔會返去。」

「唔會返去？我聽錯抑或師父你唔舒服？」魏獨眉頭皺成川字型。

「你冇聽錯，師父已經決定唔會返去另一個時空。」

「蔣姨等緊你，嗰個係師父你嘅未婚妻！」

「對唔住。」李晨依嘆一口氣。

「對唔住！你同我講對唔住？」

砰！！！

魏獨抑遏不了怒火，一掌拍在身邊的鐵檯上，無情力把鐵檯登時震得四分五裂，天花的吊燈也左搖右晃，搖搖欲墜。

這時候，一個跟蔣悅樣貌一模一樣的女人走進醫務室，映進魏獨的視線中。她走到李晨依身旁，向魏獨微微彎腰。

「因為我。」

她正是反抗軍的核心人物，也是洪轟天還在黑幫時最尊敬的大姐，蔣慕悅。

「蔣姨？」魏獨看前人眼恍惚地呢喃。

「我係蔣慕悅。你講嘅蔣姨應該係另一個世界嘅我⋯⋯對唔住。」

「我當年流落到呢個時空遇到蔣慕悅，因為佢同蔣悅太似⋯⋯最後因為愧疚而離開，隱居於萬佛寺之中。至今，我仍然記得我當年嘅未婚妻蔣悅，佢係無人可以取締。」

「既然－」魏獨看到李晨依牢牢牽住蔣慕悅的手時，話語不由自主卡在喉嚨中。

「不過，我身邊嘅女人都同樣等咗我足足二十年。而師父經過呢段日子之後，知道自己唔可以再錯多一次。即使做一個自私嘅男人，我亦唔想再鬆手，令自己抱憾終生。」

李晨依和蔣慕悅互望一眼，然後再向魏獨深深鞠躬。

「荒謬！呢個世界有幾多人想見一面都見唔到，而你居然浪費機會！」

「我唔理你想唔想，總之我將來一定會帶師父你返去。你唔肯返去？我就先打斷你四肢，再押你返去！我－言－出－必－行。」

魏獨想起遠在源神界，見面遙遙無期的祝鳳凰，然後擱下這句狠話便拂袖而去，師徒兩人不歡而散。

兩師徒

何必呢

好sad…

魏孤行

阿魏性格慢慢改變

說話如水呀，收唔番嫁

有權有力都會改變一個人

諗起包皮

究竟啊魏會唔會明將會同樣有個女人等佢二十年....

你點知嘅？定係我睇漏野？

一陣會開post 今日會出愛情故

根本就影射緊啊魏同佢個兩個女性好友，一個未能相見，一個一直陪伴

噢，巴打睇得真透徹，我都睇漏眼

兩邊嘅故都會同時寫，希望大家有時間支持一下

出文

Ch.38 心理障礙

鏘、鏘、鏘、鏘、鏘、鏘、鏘、鏘、鏘、鏘、鏘、鏘！

子彈和源力幻化的土刃劃破空氣，把五十米外的半身鋼靶先後貫穿，準繩度極高。如果龍天墳不做神偷，這份眼界也足夠讓他參加奧運了。的確，若論射擊能力，龍天墳只比兩個人遜色。

第一個，他的未婚妻之一，狙擊手夢蘿。

另一個，百發百中的箭術高手，刑爆烈。

不過，龍天墳的近戰能力在夢蘿和刑爆烈之上，配合五行的土之源力、體術招式和《諸土龍靈訣》等等手段，使他成為全能型的源者，戰鬥力遠超同境界的敵人。

然而，他戰敗了。

他敗給三個人。

先是墨長城。當日要不是有月文山的降神符相助，憑他的力量敵不過墨長城，隨時把命丟在深山之中。

然後，又來一個姓墨的混帳，墨龍。墨長城很難纏，但墨龍比前者更難纏，甚至已經不是同一個層次了。龍天墳以為自己經過陳一的特訓後已經變得強，可是連墨龍的一拳都撐不過。

最後一個，是龍天墳自己⋯⋯

自墨龍那一戰後，他感到前所未有的恐懼。這份無形的恐懼如同荊棘，牢牢扎住他的左手，從指尖攀纏到肩膀，不時隱隱作痛。

「你隻左手未好返吧。」徐律煙察覺龍天墳不妥。

「你每用左手出招，都會不自覺猶豫。如果生死搏鬥，一瞬間嘅迷茫足以使你命喪黃泉。」

「傷已經好⋯⋯，只，只係暫時未適應。」龍天墳反駁，左手幻化出一柄土黃色的飛刀，想要擲出去證明自己傷癒，可是兩指卻不由自主顫抖起來。

咻！

土刃從指間飛出，卻沒有命中鋼靶，只是插後方的水泥牆中，然後消散成沙。

「恐懼。墳，你究竟怕咩？」徐律煙目光深邃地問道。

「我並冇恐懼。」

徐律煙語氣徒然一轉：「哈哈哈！屌那媽，同以前一樣唔鍾意認輸啊！恐怕呢個病連李晨依嘅徒弟都醫唔到你。趁師父重有時間，就幫你再上多一堂吧。你重記得師父以前點教你生存嗎？」

這時候，龍天墳並聽不出徐律煙的真正意思。

「偷。邊個想偷我嘅性命，就先偷走佢嘅一切。」

「你覺得你可以永遠做一個神偷？嘖。」徐律煙瞧龍天墳一眼，續道：「不過，今次我哋確實要偷一個源者嘅命，削減政府軍嘅力量。」
他們要去對付的源者叫馬思林。龍天墳曾經聽過這個人的名字。跟其他上代源者不同，馬思林早在異能組織存在的時候已經追隨文天遠，不過馬思林長期閉關，甚少出手，所以龍天墳從來未見過他的真面目。

唯一知道的是，馬思林不但是氣功和體術高手，而且手段極為兇殘，每逢經他手的暗殺任務，目標的死狀都極為淒慘，不似人形。

「馬思林嘅實力同我相約。一個唔小心，你就會死喔。自從新政府成立，文天遠重用馬思林，最近更將馬思林調到台灣。如無意外，一方面為你同魏獨嘅出現而部署，另一方面係因為要追殺一個人。呢個人魏獨唔陌生。」
「阿魏認識嘅人？」

徐律煙吸一雪茄，續道：「獨行俠，玄十三。當然，此行去台灣擊殺馬思林只係『課堂』嘅一半。」

「另一半呢？」

「你見到自然會知道。呢個亦係你如今有能力知道嘅事情，好好休息一晚吧。」

＊

翌日中午，龍天墳隨徐律煙坐反抗軍的私人軍機，從香港飛至台北。由於宮本正內應外合，在新政府的系統中動過手腳，所以反抗軍這兩年才能夠來去自如，避過雷達的探測和追蹤。這一點倒讓新政府軍隊頭痛得很。

這時候，龍天墳跟徐律煙兩師徒正身處在早市中。

對，你沒有看錯，就是早市。

由於文天遠頒佈宵禁令，台北現在已經沒有夜市，只有士林早市、饒河街早市、寧夏早市等等。台灣跟香港的命運相連，也比香港好不了多少，一部份年輕力壯，又企圖跟新政府對抗的台灣人都被抓去藥廠工作，近月情況更是嚴重，因此現在早市裡的攤口大多都是上年紀的市民。

「師父，你帶我去殺馬思林？屌那媽，你唔會打算同我講，馬思林會嚟饒河街巡視業務吧？」戴上衛衣帽子的龍天墳一邊吃臭豆腐，一邊問道。

「屌那媽，你心急個屁。」

龍天墳實在想不透他們此行的任務與現在身處的早市之間有甚麼關係，徐律煙也沒有說，只是擺出一副故弄玄虛的模樣。

正當龍天墳吃完第二個熱烘烘的胡椒餅時，徐律煙突然停步，指向巷子旁的麵線檔：「師父肚餓，幫我去買一碗蚵仔麵線返嚟。」

「麻煩。」

龍天墳碎碎念，插住褲袋走到麵檔前面，抬首看向檔老闆：「你好，一碗蚵－」

咕嚕，龍天墳大口嚥一口口水，一個音節也發不出來，瞳孔猛然擴張。他彷彿中了石化魔法，動也不動，變成了一尊石像。

眼前這對中年麵檔夫婦⋯⋯正是他一直以為死在火災裡的父母！

呢季徐律煙會好多戲份

係突破契機？

未咁快 但重遇師父會改變佢呢一生嘅「道」，係一個重要嘅轉捩點

呢一更 師父有問過佢某一個問題不劇透住

正皮留名

你真係以為自己係「神」偷咩
所以墳巴要轉行？

咁唔知 依晨今季多唔多戲份

不過 雖然獨仔知道咗當年 師父唔係殺死自老豆嘅人 但係冇諗到佢咁輕易會認依晨做師父 已為獨仔會傲嬌 中出巴可唔可以講下獨仔依個位嘅諗法

首先，魏獨本性善良，自細被欺凌到大都默默忍受
對其他人保護意識好強
當年佢發嬲誤殺堂兄，原因都係因為隻狗朋友變狗肉煲

當然，呢個亦係佢暫時未被魔侵蝕嘅原因

喺魏獨嘅角度，父親殺死李晨依嘅「影子」，愧疚而走上絕路（好似係，睇落去）。佢為李晨依而死，而李晨依亦救過佢，而且傳授佢醫術，係佢口中經常提到嘅因果律。（因為跟鏡海和尚學佛）

保護唔到父親，至少要要父親嘅師兄，自己嘅師父幸福
呢一刻，帶師父返去就等於童話咁美滿
呢個亦正正係魏獨嘅執念

兄弟先係

再出文！

慢著，這究竟是甚麼一回事？我爸媽不是葬身火海嗎？怎麼現在會在台灣賣麵線？難不成我認錯人了？

然而，下一秒龍天墳便推翻了自己的想法。歲月雖然在這對夫婦臉上留下幾條痕跡，可是樣貌和輪廓卻沒有改變過，眼前人絕對是自己的父母！

沒錯，這正是師父帶自己來台北的另一個目的！師父肯定知道真相。龍天墳暗道。

龍天墳深呼吸，努力讓自己冷靜下來，用一大堆錢買了一碗麵線便急步離去，消失在人潮中。他並沒有衝動地跟父母相認，免得對方因為自己的身份而受到牽連。這對夫婦最後亦沒有認出龍天墳，只以為他是超級闊綽，用一百倍價錢買麵線的年輕富豪，僅此而已。

「好奇自己父母重在生？」徐律煙正坐在天台的欄杆上吃麵線。

「究竟發生咩事？當年發生大火，佢哋已經死咗⋯⋯我當時重見到消防員抬佢哋嘅屍體出嚟⋯⋯」龍天墳呢喃。
「喔，你肯定你當時見過屍體就係自己父母？」

龍天墳猛然抬頭，震驚地瞪住徐律煙：「易容！所以當年嘅大火都係你放？」

憑徐律煙的本領，要將兩具屍體換上自己父母的臉孔根本沒有難度。再說，當年的屍體本來就燒得血肉模糊，要成功瞞過一個幾歲小孩更容易罷了。問題是，徐律煙這樣做有甚麼居心？

「哼，蠢材！師父喺你心目中就係亂放火嘅混帳？嗰一場火災確實唔係一樁意外，但犯人唔係我。你用腦諗吓，有邊一個會怕年輕源者出現？」

龍天墳思索半晌：「係文天遠。李成始雖然同樣作惡多端，但為人重情，未至於會殺死同伴嘅後人。」

「嗯。文天遠呢隻老狐狸害怕今日嘅場面出現。佢本來想趁你們未長大就將你哋逐一殺死。可惜人算不如天算，佢錯過最好嘅時機。考慮到你哋呢一代源者會反撲，所以佢諗到另一個比殺死你哋更好嘅辦法。」

「最好嘅辦法係將我哋收歸麾下，一來方便控制，二來借我哋對付當時最具威脅嘅敵人，李成始。The G同Heaven兩邊都有年輕源者存在，所以只要放任大家自傷殘殺，文天遠都可以坐收漁人之利。」龍天墳接下去。
「正確。呢個亦係師父假死嘅原因，哈哈哈！你以為反抗軍嘅勢力呢兩年先由零開始建立？單單建造方舟已經花費五年時間啊！」

當年徐律煙被徒弟陳一襲擊，順勢佯裝遇害，讓自己藏在黑暗之中。期間，他暗中聯絡黑幫蔣家等勢力，密謀成立反抗軍來應付今天的局面。當然了，這也是龍天墳開始自立，決心成為神偷的第一步。

想到這裡，龍天墳不禁為徐律煙的智謀而驚嘆。

「屌那媽，演算到呢一切會發生嘅奇人並唔係師父，而係鏡海和尚。鏡海啊，稱其神僧亦不為過。」

「但有一個問題我始終唔明白。」龍天墳站在徐律煙身旁，俯瞰對面街頭的麵線檔。

「你當年點解要大費周章，將我父母救走，然後幫佢哋搵替身？而且⋯⋯我父母唔係源者，身上嘅源力同一般人類冇分別。」

「你終於問中重點。」徐律煙灌光麵線的湯，然後掏出酒壺灌一口威士忌。

「邊個同你講，呢對夫婦係你親生父母？係交易。佢哋只係普通人⋯⋯一對欠債，但心地尚算唔錯嘅平凡夫婦。我當年畀咗一大筆錢要佢哋要照顧你，只係估唔到文天遠會突然出手。後來，我發現都係由我睇實你比較穩妥，所以乾脆幫佢哋改名換姓，喺台灣重新生活。」

事實上，龍天墳看到麵檔夫婦時已經猜出來。現在由徐律煙親口說出來更有說服力罷了。這對夫婦收了徐律煙的錢辦事，不過⋯⋯

「至少佢哋曾經當我親生仔，我可以感覺得到。」龍天墳視線模糊起來。

「嗯，呢個係我冒險救佢哋走嘅理由。你養父母明知會有性命危險，仍然求我將你帶到台灣，由佢哋繼續撫養成人。當然啦，如果師父當年冇拒絕，你就長唔大囉，哈哈！」

「師父，莫非我係石頭爆出嚟？」

「係啊！哈哈哈！」徐律煙賊笑道。

龍天墳破涕為笑：「屌那媽。」

徐律煙收起笑容，正色道：「你同其他人唔同⋯⋯你嘅來歷比其他源者神秘得多，師父打聽多年始終徒勞無功。我見過你嘅親生媽媽，係一個大美人。當時佢滿身鮮血，大概被追殺吧。佢將你交託我，留低呢塊龍形圖案嘅玉。」

他把一片碧翠的龍玉塞到龍天墳懷中，低聲道：「你媽媽講咗一句說話。」

「一句說話？」

「伏龍城⋯⋯龍戰天與月明芝愛子，龍天墳。務必小心源魔以及墨家。」徐律煙如是說。

龍天墳身世
舖咗無數章節嘅伏筆

源神界出世嘅bb 但係仲喺源界境 咁算係神定人

啊媽烏鴉口，一講就中哂
一次過遇哂要小心嘅人

龍戰天係咪都死咗印象中好似係

未覆上面

正確 呢點唔使劇透 俾源魔殺死

但墳仔一個都對付唔到
墳仔嘅家庭故事要到神界先會詳寫
到時候 魏獨同墳仔都係獨立主角故

唔再係帽男

暫時重係，不劇透

咁你要多謝鏡海大師

你隻手好啲未

出文......

龍天墳舉起龍形玉，久久不語，默默把這句說話記在心底。他看上去神色平靜得連徐律煙都不禁意外，可是內心卻有浪濤翻騰。不知怎地，當龍天墳聽到龍戰天和月明芝這兩個名字的時候，心頭竟然莫以名狀的悸動。除了激動之外，就只有憤怒。

那是無以復加，同時也是不知道對象的憤怒，可能是源魔；可能是墨家；也可能是自己。又或者三者皆是。

我彷彿早就知道這兩個人的存在。

不，我應該要知道這兩個人的存在才對！

龍戰天⋯⋯

月明芝⋯⋯

自己的父母⋯⋯在那個叫伏龍城的地方？滿身鮮血的美女，就是自己的母親月明芝嗎？是源魔的手雖然真相仍在迷霧之中，但墨長城偷襲和墨龍的態度明顯跟那個甚麼狗屁墨家有關。另外，傳授《諸土龍靈訣》的土地公和那個贈予降神符的源神相信與龍家和墨家的家族爭鬥有關。

所以，伏龍城在源神界！

龍天墳的拳頭握得喀喇作響，然後又無力地鬆開。不論是阿心和夢蘿的事，抑或撲朔迷離的身世，所有事情都徹底失控。

前路險阻重重，現在的自己究竟又能做些甚麼呢？

過了一會兒，龍天墳小心翼翼地收起龍形玉，凝重的目光從天穹掃向腳下的街道，最後停留養父母經營的麵檔前。

「呢一刻望唔穿頭頂呢片天，唯有阻止地上嘅亂局，做力有所及嘅事。馬思林如今調守台灣，為剿除異己，隨時會掀起腥風血雨。我養父母亦遲早會被戰火波及。愈早解決馬思林，愈少人因此遭受折磨。」

「墳⋯⋯」徐律煙凝視龍天墳，濁笑兩聲：「出發吧。」

「好。」

事實上，徐律煙帶龍天墳見其養父母，一來為了告之身世，二來則為印證自己的想法。

經過天台的一席話後，徐律煙確信這個徒弟已經再也做不成神偷，只是他後者至今還未察覺而已。

＊

一日後的夜半時份，台北集中營裡的藥廠突然起火，火光把夜幕照得一片橘黃。一個刺頭青年擊斃駐守的軍人，然後帶領數十個苦工穿過濃煙，逃出集中營之外。馬思林早有預料，迅速調動軍隊攔截，將刺頭青年和逃跑的苦工逼至西門町，同時親自率領過百經過改造的精銳部隊包抄。

精銳部隊聲勢浩大，從大街小巷湧至西門町的空地廣場，刺頭青年身陷囹圄，揮舞鋼製長棍應敵。這個披破爛披風，動作如野猴般靈活的的英雄正是魏獨的小師兄，玄十三。

玄十三催動源力，把閃爍著橘光的源界附在四肢上面，不但速度進一步提升，而且更加棍法更加凌厲剛猛，招招奪命。

經過這幾來的流浪，玄十三已今非昔比。他就像一隻動物園裡的小猴子重返野外，變成為了求存而拼命的野猿。

經過一輪激戰，空地廣場佈滿屍骸，玄十三亦難免掛彩，背上鮮血淋漓。可是，身上的傷痕並未使他畏懼半分，沾滿血漬的臉上盡見狂意。

「叱！嚟一個，殺一個。馬思林你個縮頭龜，有種就唔好藏喺人後，現身與我一戰！我玄十三送你去極樂世界！」

這時候，玄十三同時面對三個敵人的殺著。他的棍尾輕輕往後一掃，讓身後的苦工退避士兵的刀斧，然後高高躍起，讓眼前的超級兵攻擊落空，雙腿再在超級兵的肩膀上借勢二段跳⋯⋯

「叱！」

砰！！！！！！！！！！

長棍照頭劈下，把超級兵砸成肉泥後，棍勁絲毫不減的轟在石地上。地面頃刻裂開，勁風把四面八方的士兵統統震飛！

玄十三脅棍而立，傲視從人潮後方徐徐步來的馬思林。

馬思林是一個束長辮，留八字鬍的中年唐裝男子。他個子不高，身型瘦削得很。可是，看似平平無奇的馬思林每步如千斤重，顯然是武術高手才有的步法，讓玄十三不禁忌憚幾分。

「逞英雄？𠹳𠹳。今晚將你五馬分屍之後，睇吓重有邊個敢喺我地盤搞事。分屍⋯⋯係一種樂趣啊！」馬思林的腔調充滿戲謔的味道。

「吔蕉啦，鬍鬚佬！」玄十三疾步而上，五呎鋼棍連環刺出，棍影快得眼花繚亂。

馬思林以雙掌與玄十三的鋼棍硬碰，掌棍每每互接都發出震耳欲聾的爆響。玄十三的棍法雖強，可是比馬思林的鐵掌仍略遜一籌，加上經過一輪消耗，即使戰意不減，身體亦終於吃不消，節節敗退。

長棍再度劈下，被馬思林雙臂交叉接下！他雙足陷進地面半吋，八字鬍下的薄唇卻露出一抹冷笑，左手同時一翻，抓住玄十三的長棍！

「氣貫八方。」

馬思林的右掌隔空連連拍出，一共八下的鐵掌轟在玄十三身上。掌勁透體，玄十三的長棍脫手，登時噴血往後疾飛，重重摔出十米之外。

「的確，如果冇用士兵打消耗戰，剛才嘅一棒我或者未必擋得住。不過，我勝在死士夠多，𠹳𠹳𠹳。武功再好又如何？喔，想斷手抑或斷腳先好呢？」馬思林不徐不疾地朝玄十三的方向前行。

係文

玄十三出場

仲震緊

出文！！！！！

就在馬思林步步進逼，玄十三瀕死之際，瞭亮的槍聲倏地響起，廣場上的士兵亂作一團，不斷往兩邊散開。可是，任他們怎樣走避，子彈仍然長了眼的追著他們的腦袋。與此同時，地面升起一道道石柱，把士兵撞得東歪西倒，像斷線木偶似的逐一倒下。

「嗯？」馬思林神色凝重地盯住潰散，幾乎全軍覆沒的戰線。

砰！子彈無情的射進改造士兵的前額，朝夜空綻放漫天血花。同一時間，這個改造士兵身邊的同袍則被烈掌拍得頭骨盡碎，七孔流血。

這兩個不怕痛的六呎大兵是最後兩個改造人。不過，不怕痛不代表不會死。事實再次證明，凡叫「最後」的往往都是沒有甚麼好下場，而他們絕對是活生生的例子。

不，是死翹翹的。

啪！改造士兵同步往後一栽，兩人大字型地倒在廣場上。他們這一倒下就像揭幕儀式一般，將扭轉戰局的救兵映進馬思林和玄十三的視線中！

來人正是徐律煙和龍天墳兩師徒！

龍天墳緩緩抽回右臂，冷酷的目光鎖定馬思林。

「屌那媽。一百二十七個，平均三秒一個，手指都酸。馬騮仔，重唔快啲過嚟休息一下？嘿嘿嘿。」徐律煙豪邁地吸一大口粗雪茄，大手握著一把沙漠之鷹。

「多謝。」玄十三感激點頭，跌跌撞撞地走到徐律煙身邊。

「徐律煙，龍天墳！多管閒事。立即將玄十三交出嚟。」

馬思林眼巴巴看著到口的肥肉被叼走，不但玄十三沒殺得成，精銳部隊反被殺清光。突然逆轉的形勢使他驚怒不已。可是他同是上一代的源者，深知徐律煙的厲害。而且，龍天墳當日救人的事蹟他有所聽聞，所以也不敢輕舉妄動。

「哈哈哈，馬思林你幾時都係戇鳩鳩。我存心要帶人走，你攔得住嗎？」

徐律煙冷笑一聲，體內的源力徒然爆發，抓住玄十三的衣背，同時呼一口濃濃的灰煙，雙腳踏煙而上，穩穩坐在西門紅樓的大燈牌上。

他握住雪茄，雪茄以肉眼可見的速成化成一支六呎長的煙霧長棍，身後同時升起一道以巨大煙斗為武器，身穿霧灰鎧甲的戰士化身！

「化身－蒼煙神響⋯⋯神煙鎖城。」

蒼煙神響雙目綻放光芒，朝夜幕舉起巨大煙斗，動作就像吹響號角一般似的，厚厚的煙霧瞬間形成半拱形的巨罩，籠罩整個西門町廣場上空。霧罩隨徐律煙的源念往內收窄，直至剛好封鎖廣場空地才停止下來。

煙霧籠罩的空間內，只有龍天墳和馬思林、以及一群嚇得縮成一團的苦工。

龍天墳意外地望向燈牌上方的徐律煙：「師父？」

「呢個就係師父為上你嘅最後一堂課。撐唔過去⋯⋯」徐律煙目光冷漠地看著龍天墳，續說道：「就去死吧。」

龍天墳深吸一口氣，沒有反駁下去。他看到徐律煙這副熟悉眼神，不禁回想起那一段跟隨徐律煙修行的日子。徐律煙每次都會把他掉到絕境之中，讓他靠自己的力量活下去。活得過去，自然會變得強大，活不過去嗎？就只能認命罷了。

這絕對不是開玩笑的，即使自己現在被馬思林殺死，師父都肯定不會出手相救。龍天墳暗道。
以前就試過一次，自己被特工射得重傷瀕死才放倒敵人，徐律煙還在一邊飲酒吃花生，樂呵呵地拍手叫好。

這是徐律煙的教導方式。

「馬思林，我畀一個機會你。你如今只有兩個選擇。殺死我徒弟以及逃出集中營嘅苦工，又或者我立即取你狗命。如果你能夠殺死龍天墳，我保證放你一條生路。龍天墳若然死喺你手中，只怪佢實力不濟，與人無尤。我唔會出手，你大可以放心。你意下如何？」

馬思林陰冷地盯住霧罩外的徐律煙，喝道：「你想利用我幫你訓練徒弟？」

「難道你有第三個選擇？你有十秒時間考慮。」

「十！九！八！七！六！五！四！」

「三⋯⋯」

在徐律煙倒數的同時，馬思林在心裡盤算著。以他和徐律煙的實力差距，勉強可以逃得掉。但加上眼前的龍天墳就是另一回事了。

徐律煙會守信嗎？這很難說。但馬思林縱使不甘，當下也只能接受徐律煙的要求，將龍天墳殺死以換取一個活命的機會。

「二⋯⋯」

「一⋯⋯」

「好！好！好！你既然想睇住自己徒弟死，我成全你。」馬思林怒極而笑，唇上的八字鬍氣得上下抖動，細眼中閃過一抹濃濃的殺意。

馬思林紮起馬步，雙掌平胸而舉，氣勢登時上漲，唐裝衫無風自動。下一秒，馬思林突然跺腳虎撲，腳下的石地被他的腿勁震出一個大坑。

龍天墳見狀暗驚，往後蹬一步，可是馬思林的雙掌已逼至一半範圍內，只能趕忙運起源力，在身前升起一道土牆阻隔。

「同氣連枝！」

馬思林的雙掌同時內旋，硬生生拍在土牆上面，土牆頃刻炸得四分五裂。龍天墳一邊後退，一邊以右手射出三柄源力飛刃，刃，利刃穿過碎石間的縫隙朝馬思林疾飛。可是，馬思林剛才碎石的掌勁餘波未散，半透明的氣場彈飛土刃，最後撞得龍天墳暴退十數步，撞上後面的人群才穩住腳步。

「哼，去死！」

馬思林再度撲上，招招凌厲奪命，不時拳、掌、爪、捶互換，招式中的暗勁轟進龍天墳身體時，龍天墳感覺如被狂獅撕咬似的，氣血翻騰。短短十分鐘的時間，龍天墳已摔倒無數次，狼狽至極！

不過，真正讓龍天墳陷入絕境的是原因有二。

第一，龍天墳擺脫不了受傷的陰影，每每馬思林擊出重掌時，後者的拳掌彷彿變得無限大，而他的左手隱隱刺痛起來。這短短一個呼吸時間的猶豫使他下意識地後退，只能一味捱打。

另一個讓龍天墳受制肘，陷入苦戰的原因是⋯⋯他身後的苦工。馬思林除了察覺龍天墳左手的異樣外，更故意瞄著手無寸鐵的苦工出手。換句話說，這些苦工就像一個個繫上鐵鏈的鉛球，讓龍天墳寸步難行，更因此滿身傷痕。

理智告訴龍天墳，要打敗馬思林就唯有犧牲這些拖油瓶，甚至用他們做擋箭牌。

沒錯，遁入地底然後殺馬思林一個措手不及。

這時候，已經喝了半個酒壺的徐律煙忽然呼喊道：「遁地嘛。只要遁入地底，你就有機會反敗為勝囉。有犧牲在所難免，但關你屁事啊？」

對，連師父都這樣說了⋯⋯我只是一個小偷，只需要完成目的和活下去就好。保護其他人，那是英雄才會做的蠢事⋯⋯

到底墳仔會點做呢

救人 FOR SURE

之前師父問佢畏懼啲咩
到底龍天墳經歷過將軍澳一戰之後,除咗墨龍嘅強大之外，佢重怕咩呢？

提示，墳仔以往做神偷都係獨來獨往

驚變返自己一個？

欣賞你思路 但唔算準確

between我係咪唔會見得返自己老豆

擔心身邊既人，怕為咗自己保命而害咗身邊既人，無論係無辜嘅人定係同伴，始終佢一直覺得自己係小偷唔係英雄

多謝負面巴打支持

差唔多了 等下更

再出文 ，聽日完呢章
之後進度會加快........

龍天墳忙著閃避令馬思林的攻勢，一度陷入苦戰。他從小到大所學得的戰鬥技術和槍法皆以閃避和偷襲為主，就像電子遊戲裡面把技應點滿「爆擊」和「敏捷」的刺客。直至遇上被當成「土地公」的龍在淵，他習得的神功《諸土龍靈訣》跟過往學的南轅北轍，使他陷入兩難。

面對著眼前的馬思林，龍天墳可以繼續用他的刺殺技術遁地，然後伺機偷襲，說不定還有一線生機。不過像徐律煙所言，這樣就注定犧牲身後的無辜者。

正面硬碰，保護身後的人嗎？生還的機會更渺茫，而且他們不像夢蘿、阿心或者其他同伴，跟自己一點關係都沒有！

對，利害一目瞭然，自己還在他媽的猶豫甚麼？！

龍天墳的腦海卻浮現當日在將軍澳失手，幾乎害那些被捕者覆滅的畫面。想到這裡，一陣畏懼便湧上他的心頭。
他害怕⋯⋯

「守啊！睇你撐得幾耐？你有種就縮落地底，不過呢班賤民就會即刻死囉，𠹳𠹳。」馬思林拍出一記虎掌。

龍天墳雙臂護住中門，狼狽地暴退三米，咳出一口鮮血！

「佢哋同我無關，你想殺就殺。」龍天墳冷喝道。

說罷，龍天墳便咻地潛進地底，消失在馬思林的視線中⋯⋯

另一邊廂，坐在燈牌上方的徐律煙看到憂心忡忡的玄十三，不禁笑起來。

「果然選擇棄車保帥⋯⋯但你唔打算救龍天墳？照如今形勢，恐怕不出五分鐘就會分出勝負⋯⋯馬思林如果有辦法應對龍天墳嘅遁地能力，龍天墳必敗無疑，其他人都會死。」玄十三說。

「幫？睇落去吧。每個人都有自己嘅生存意義，即使親如師徒亦幫唔上。馬騮仔，你有冇恐懼嘅事物？」

玄十三包紮手臂的傷口，尷尬道：「呃，我只怕⋯⋯女人，重怕冇香蕉食。」

「哈哈哈哈！女人同香蕉嗎？我呢個徒弟啊⋯⋯看似無畏無懼，殺伐果斷，亦只為自己只活，表面無情，但其實內心比其他人都要善良。墳啊，如今恐懼嘅係內心嘅善良。」

「善良？」玄十三俯瞰滿地屍骸的廣場，一臉不解。

「當佢放棄故有嘅道，必成人中之龍，王中王⋯⋯」徐律煙笑而不語。

龍天墳自小選擇以「偷」為道，寧願偷也不搶，正是因為連他內心的善良。過去他只需要考慮保命，卻未曾承擔過他人生命之重。可是，在動盪不安的世度中， 龍天墳這股善良與惻隱之心讓他無法獨善其身，面臨前所未有的抉擇⋯⋯

「咳。」徐律煙笑著笑著便咳漱起來，一縷鮮血從嘴角滲出。

徐律煙瞇起眼，不著痕跡地按住胸膛。事實上，當日徐律煙替龍天墳和魏獨殿後，跟墨龍纏鬥時被後者的墨家龍拳重創。雖然負傷逃出生天，可是留下的傷勢與這些年來累積的舊傷在他體內爆發，使他的身體狀況每況愈下。

徐律煙曾經找過李晨依，後者指出即使是他或魏獨出手，徐律煙都要靜養一年以上才可以恢復過來⋯⋯

「一年？冇時間休息啊！威士忌就係最好嘅靈藥，哈哈哈。當我冇問過吧。」徐律煙當時沒有解釋，彷彿早就把生死置於度外。

他咬碎止痛藥，然後灌一口酒，對夜幕低聲呢喃：「賊老天，就畀多幾個月時間我活嘛，嘿嘿嘿。」

此際，馬思林徐徐走向不斷後退求饒的苦工，對著空氣放聲道：「出嚟啊！再唔出嚟我就先殺一個女嘅，嘿嘿！」

馬思林大手往前向前排的虛抓之時，源念卻悄悄覆蓋四周，嘴角突然拉出一抹詭異的弧度。

是右後方啊！馬思林邪笑。

同一時間，龍天墳果然從馬思林右後方躍上地面，拳頭帶著濃烈的殺意從後偷襲！

「化身－藍屍武漢⋯⋯氣炮拳！」馬思林轉身冷喝。

話音一落，一隻高八呎，面目猙獰的藍皮怪魔從馬思林身後升起，巨大的拳頭似大炮一般前後極速轟出十拳！在半空的龍天墳始料不及，只能以肉體硬接化身的深藍的拳影，滿身鮮血的拋飛到廣場邊緣！

龍天墳艱難地翻身，然後再度沒入地底。

「以為識遁地好厲害？對上普通人類或者用得上，但對擁有嘅化身嘅源聖毫無作用啊！藍屍武漢可以捕捉到地面嘅所有動靜，然後一拳一拳將你凌虐至死！你始終都係想救人嗎？哈哈哈哈！」

馬思林語畢，隨手抓住一個女苦工的頭髮，另一手閃爍幾下便把後者的四肢關節卸掉，痛苦的慘叫聲響遍廣場。

「一個。」

「一個，然後再一個。快啲出嚟啊！哈哈哈！」

師父

呢一更解釋龍天墳嘅恐懼

對應返上兩更嘅小伏筆

徐律煙當時講過：「趁師父『重有時間』⋯⋯」

另外，龍天墳嘅性格其實唔係後來先有

如果大家重記得，當時墳仔喺《帽男》用執貓技能救過一隻黑貓，最後收養埋
隻貓仔叫寶馬

打到咁先黎停

契弟剛才返屋企打 未打得切

咁都抽到水

諗起祝融… 大道者既傳承，師傅成就徒弟既最後一課

徐律煙比任何人都了解墳仔

喺佢角度 墳仔由細湊到長大成人，同親生仔無分別

燃點生命最後之火，盡最後一口氣去幫墳仔 未來既王

包皮當日最後一次同祝融一齊飲酒，唔知阿墳又會唔會同師傅一齊吞雲吐霧，講最後一次屌那媽呢？
真係諗起都心痛

師傅原來受咗咁重傷

係咪個個師父都要死

因傳承而死，相信係每個師傅最好亦最偉大嘅結局

出一出文再覆

Ch.39 龍魂之力

此際，遁入地底的龍天墳滿口鮮血，勉強以源力劃出一個球形空間調息。他被馬思林的化身重創，體內的源力亦快將枯竭，即使聽到地面上傳出綿綿不斷的慘叫聲亦無能為力。

「屌那媽⋯⋯做英雄啊⋯⋯往往都冇好下場。」

打不過就跑，別管多餘的事，這才是自己的作風。現在逃出廣場，說不定師父最後會因為那些苦工而出手。退一萬步來說，就算師父真的袖手旁觀，上面那些苦工的死活又關自己屁事啊？要是現在因為這些傢伙而死，就永遠見不到夢蘿和阿心，龍天墳說服自己。

可是，他手中卻握住那一道用來保命的降神符。

你究竟怕甚麼？龍天墳的腦海倏地響起徐律煙的話。

「我唔想背負咁多人嘅性命，師父一早就知道我畏懼啲咩⋯⋯」

龍天墳搖頭苦笑：「我果然係一個貪婪嘅人啊！」

「所以除咗我自己條命，其他人嘅命⋯⋯」

「凡喺我身後嘅人，只要重有一口氣，我統統都要保護！」

「屌那媽，馬思林，就等你試吓降神符嘅神威。」

龍天墳一念及此，登時豁然開朗，心裡的陰霾一掃而空，目光重拾神采。他沒有發現的是，這股視同伴為己身的氣慨正是激發龍家血脈的契機，也就是龍的力量。

「嗄嗄⋯⋯好熱！」

這時，龍天墳突然渾身發熱，心跳不斷加速，前額上浮現出「卍」字的暗黃色佛紋禁制，佛紋不斷震動，彷彿隨時便會碎開似的⋯⋯

又怎麼了？龍天墳不知所措，喘氣聲愈來愈大，整個人快要被燒著了！

「閉起雙眼，用心感受體內嘅力量。」一道蒼老而有力的聲音在龍天墳的靈魂中響起。

龍天墳顧不得想太多，旋即閉起灼熱得刺痛的雙目。當他雙眼閉上的一剎，意識被扯進那一個像仙境的神秘國度！他站在山崖之上，傳授他《諸土龍靈訣》的白袍老者負手站在他面前。

這個表情嚴肅的白袍老者自然是伏龍城之主，輔神龍在淵。

「土⋯⋯土地公！屌那媽，呢個時候先入嚟幻境。」龍天墳驚呼：「情況危急，快啲俾我出返去現實。我要出去轟死馬思林。」

跟過去不同，這一次龍在淵和四周的景象都清晰多了，而且龍在淵竟然開口說話了。

龍在淵一步十米，大手敲在龍天墳的後腦杓上。

「蠢材！毫無志氣，你就只識用外物嗎？只怪月文山寵壞你。」

龍天墳滿天星斗：「屌那媽。」

啪！！！！龍在淵又來一記，。

龍天墳搖搖晃晃，痛得幾乎擠出淚水，指住龍在淵叫道：「屌⋯⋯土地公，你好嘢。I remember you！」

「哼。濫用外物對你有害無益。未到最後關頭，莫用降神符應敵，否則老夫就沒收降神符，任由你自生自滅。」

龍天墳咕噥：「屌，咁都唔叫最後關頭？有老花就配眼鏡嘛⋯⋯呢個死老嘢⋯⋯」

龍在淵忍住將龍家絕後的念頭，清咳兩聲，然後沉聲道：「你一直運用五行源力中嘅土之力。但你真正嘅力量遠遠不止於此。你體內覺醒嘅血脈之力稱為『龍魂之力』。龍魂之力嘅如同寶庫，潛能無限，以你如今嘅實力，恐怕只能發揮一二。」

「龍魂之力？」龍天墳認真地感覺體內的變化，赫然發現有一股暖洋洋的力量在體內流躥。

「老夫傳授你嘅《諸土龍靈訣》只係一套龍族神功嘅殘卷，又名地龍卷。呢一點放喺心入面就好。覺醒龍血所學嘅《諸土龍靈訣》同一般龍家源神所學，兩者差天共地。真正嘅《諸土龍靈訣》既是掌法，亦可配刀、劍、槍、戟，變化萬千。時間無多，感受你體內嘅血脈之力，匯至雙目之中，重新觀看一次《諸土龍靈訣》頭三式。老夫只會演練一次，學成與否，就憑你悟性。」

龍在淵沒等龍天墳回答，便開始重新演練真正的《諸土龍靈訣》。

第一式，龍潛千里….....

＊

墳仔要爆了

唔想等，幾時出下一篇啊

墳巴好型

聽日盡出

龍族
墳仔嘅故事重有好大伏筆

加速呀

忍住絕後嘅念頭
真係一念之差，再無龍家

原來我一直記錯叫諸土靈龍訣

好期待究竟佢地嘅血脈係點黎，真龍真鳳又係咩設定

之前既蟲仔 之後既土龍

Ch.04 武林高手

咖啡店內。

這一天，夏詠瑤來得比往常晚一點，而且經過悉心打扮，換上一條文青系的亞麻色的長裙，長髮卷成髻，還戴了一個絲質頭帶，揹米色名牌單肩手袋。

「我要拍電影囉，嘻嘻。」

她喜滋滋的向我們宣佈，有一個知名的製作人找她演出。那是一齣將會在國外參展的音樂電影。

幸好，不是找了新男朋友⋯⋯

不過幸好個鬼，好像也跟我沒有甚麼關係。我們的關係限於《愛情遺物處理計劃》，僅此而已。距離計劃結束，尚有五件愛情遺物要處理。

「而且，我是這部音樂電影的女主角呢！」她一臉興奮。

我讀了一遍夏詠瑤帶來的電影劇本，是典型的愛情故事。故事的時代設定在二十年後的未來，講述一個女孩為了拯救自己的人生和愛情，乘上穿越時空的列車，一次又一次的改寫自己的命運。故事穩打穩紮，但並沒有多大的驚喜之處，倒是演出陣容浩大，參演的演員全部都演技一流，擁有豐富幕前經驗。

「咦，這部音樂電影是莊寶生的作品？」我看著劇本封面。

「對對對，就是國際電影展得獎而成名的那一個莊寶生啊！怎樣，厲害吧？」夏詠瑤笑得花枝招展。

不知不覺間，夏詠瑤已向前邁步，而我仍然是寫不出好故事，職業生涯面臨重大危機的作家。想到這裡，我便不禁嘆一口長氣。關於我的新故事，我已經分析出十幾個能夠吸引主流年輕讀者，而且最熱門的題材，例如懸疑推理的，還有色情的。不過，雖然有了一堆構思，至今我仍未落實寫哪一個。

我沒有時間逐個試驗，同時也沒有機會再失敗多一次。

我和夏詠瑤一邊咖啡店裡吵吵鬧鬧，談著有的沒的，何來卻坐在一邊細讀音樂電影的劇本。讓我意外的是，這個怪咖創作方面一向主意多多，甚至能一口氣說上半天，這次讀完劇本後卻出奇地沉默。

「老闆，覺得怎樣？」我追問。

我知道他肯定覺得不行。

「嗯，不錯。」

何來沖了一杯特濃咖啡，逕自走到店外的長木椅坐下來。櫥窗只能夠見到他的側臉，咬住煙，火機的火花閃爍，卻始終沒有點起來。

但，我還是第一次看到何來猶豫「抽不抽煙」這件事。我以為那只是裝個樣子而已。這一刻，我並不知道何來的故事。

話說回來，我和夏詠瑤提到第三件愛情遺物的安排之際，我的電話突然響起！

來電的人是出版社編輯，杜嘉寧。

「這段時間怎樣？我指寫作方面。」杜嘉寧說話還是一貫簡潔，不帶半點感情。

「呃⋯⋯還好，老師你有心了。題材倒想了一些，但始終未有定案。我想還是照主流方向吧。」

「放心，我沒有催你的意思。因為我對你沒有多大希望。但我的規矩，你是知道吧？」

「我知道。」我努力忍住快要擠出牙縫的粗口。

杜嘉寧的規則，連續被拒三次的作家，永不錄用。

我已經第二次了。

「對了，我這次打電話來是告訴你關於下星期一書展的事。如果你有時間就去觀摩一下。而且，有一位資深作家對你構思下一個故事或者有多少幫助。我幫你準備了門票⋯⋯由於時間關係，已經寄到你家了，就這樣。」

「謝謝，請問是哪一個作家－」

嚓！

嘟⋯⋯嘟⋯⋯嘟⋯⋯

我的問題還未問完，杜嘉寧便掛掉了電話。我望著電話，一時間回不過神來。

「林文冬？」

「星期一⋯⋯你有空？」我問。

「怎樣了？準備處理第三件愛情遺物嗎？」夏詠瑤挑眉問道。

「去書展，不過第三件愛情遺物跟書本都有關。」我翻開標註了愛情遺物的筆記，目光從「電影票尾」和「荳奶樽」往下移，停留在第三件愛情遺物上⋯⋯

＊

當日中午，我和夏詠瑤到了會展中心的書展會場。這是我和夏詠瑤初次在執行計劃外的日子到外面逛。

場內大大小小的攤位堆滿人龍，氣氛熱鬧得很，各式各樣的書籍琳琅滿目，翻譯小說、文學、還有各式各樣工具書。不過，除了流行文學類的書籍以外，最熱門的還是水著寫真集⋯⋯

「很好看嗎？」夏詠瑤問。

「很好⋯⋯」我聳聳肩，訕笑道：「其實我失明的。」

幾個身材惹火得噴鼻血的比堅尼模特兒親自到場，有的擺著性感姿勢拍照，讓鎂光燈在她們身上嚓嚓的閃過不停，有的則坐在人群中簽書。

簽書時露出胸部是常識，這是勝利者的角度，也是那些口水已經流了一地的讀者的福利。

不過，要不是夏詠瑤此時戴著口罩，我肯定她比碧波蕩漾的模特兒更受注目。

「林文冬，這裡人山人海呢！」

「來買書的人確實很多，畢竟便宜嘛。不過，今天武俠小說大師張三瘋大師會到場出席簽書活動，應該有不少人入場都是為了見他一面吧。」

夏詠瑤笑得花枝招展：「張三瘋？是耍太極的那一個嗎？」

「只是筆名啦。但作為當代武俠小說的翹楚，張三瘋這位大作家絕非浪得虛名，筆下角色無數，不論是英雄還是大惡人都深入人心。」

「作家全部都是怪人。」她笑道。

過了一會兒，夏詠瑤走在人潮的另一邊，拿起一本小說向我揮手。我正想向前擠過人群的時候，一個工作人員突然把我拉開。

「喂，你小心點，別擋住通道 。隊尾已經排到入場的門口啦！」

「排隊？」我不解。

「你看不到這是高遠仁老師簽名排隊處嗎？」工作人員皺眉，彷彿看見外星人似的。

「不，我過對面而已。」

「總之這裡就過不了。你不是要簽名就繞個圈過對面。」

我愣了一愣，瞧看身邊的攤位一眼，發現一個西裝筆挺，梳油頭的男人在兩個穿低胸短裙的美女助手陪同坐下來，準備為新作《當通渠佬遇上狼婦淫》簽書。他身後的巨型新書海報只比18禁的AV封面保守一點點。

「我是膠泵你是渠。對的人，只有通過才知道。」

嗯⋯⋯

高遠仁，流行文學作家，專寫「糖尿病」系小說，擅長把色情到爆的故事變成文青大愛。計起來，他出道的時間跟我相約，但迄今已經出版五本小說，每一本都大賣，被出版社視為新星，潛力無可限量。

此際，高遠仁大概聽到我和工作人員的對話，好奇地抬起頭打量我，忽然站起來。

「喔？你就是那個叫甚麼秋⋯⋯甚麼青的花盆作家？我記得你，哈哈哈。」

「冬青。」我糾正。

「對對對，反正都一樣，哈哈。哎，雖然大家是同行，但簽名都要乖乖排隊喔。你專程過來找我簽名，都不能特別對待。」高遠仁大聲笑道。

「專程過來？你誤會了，我只是想到對面找個朋友而已。」

高遠仁發現自己會錯意，語氣驟然轉得冷淡：「這樣說，你對我的新作沒有興趣？真是可惜，本來還打算送你一本簽名作，讓你不用掏荷包嘛。」

「謝謝，我先走了。」我轉身離開，只想盡快逃出這尷尬的場面。

然而，高遠仁突然把我叫住。

「冬青先生，慢著！慢著啊！」

高遠仁刻意抬高聲線，一時間周圍的人群和記者都將視線投在我身上。

「我的工作室正好缺一個助手。你最近都沒有寫書了吧？不如做我助手，賺賺生活費嘛。同行，總要互相幫忙。」他的笑容燦爛，露出白得發光的牙齒。

一沉百踩，就是這樣。

「我暫時不缺錢，而且我會努力寫下一本書。謝謝喇。」

「哎！大家快點過來，花盆大作家說他很快會有下一書啊！雖然，我怕大家都不認識你，但不要緊，你專程跑過來下戰書，我一定接受呢。」

不用說白，高遠仁這就擺明借我來炒熱場面，為自己提升人氣了。

正當我被鎂光燈和四周的笑聲弄得頭昏腦脹之際，夏詠瑤的聲音傳進我的耳裡。她脫下擋住漂充臉蛋的口罩，走到我身邊。與此同時，有記者很快便認出夏詠瑤，有的竊竊私語，有的蜂擁而上，舉起相機瘋狂拍照，現場驟時陷入混亂。

這不是模特兒夏詠瑤嗎？

對擅長炒作的記者來說，兩個作家的爆炸力遠遠不及一個模特兒呢。

「冬，這個閒人是你朋友？我們走喇。」夏詠瑤對在場記者點頭微笑，拉一拉我的衫袖。

「不是。我們走吧。」

不知怎地，夏詠瑤的出現使我無比安心，一時間蓋過尷尬和難堪的心情⋯⋯

她是童話故事裡面英雄救美的白馬公主！

就在我們擠出人潮的時候，一個身穿長道袍，個子不過的白髮老年人向我正面走過來。讓我意外的是，跟隨其後的西裝男竟然是編輯杜嘉寧。

這位跑錯動漫展場地的Cosplay老翁，正是我之前提過的武俠小說大師⋯⋯

張－三－瘋！！！

「且慢！冬青少俠！」張三瘋搭住我的肩膀。

「吓？」

冬青⋯⋯冬甚麼？

張三瘋負手環視四周，氣勢就像武俠小說裡的武林盟主。

他朗聲大笑道：「哈哈哈，這封戰書老夫就幫你下了。高小子，冬青少俠以下一本小說跟你較量，以銷量一較高下。你可敢應戰？」

高遠仁錯愕地打量一樣迷惘的我，挑眉道：「張老師既然都說了，我又怎會推辭呢？不過，這場較量總要有點綽頭才有意思。輸掉的人總要有點懲罰，對嗎？」

張三瘋瞄我一眼：「冬青少俠若落敗⋯⋯將會自斷經脈，從此不再執筆！」

甚麼？自斷經脈？張三瘋真的以為自己在武林世界啊！

等一下，自斷經脈不就指封筆嗎？這次完蛋了！

高遠仁沒等我拒絕，便一口答應：「好好好。如果我輸了，我就在青馬大橋上面裸跑。不過，應該挺難呢，嘿嘿。」

「一言既出，駟馬難追。冬青少俠還有這位姑娘，我們就此先行告退吧。」

然後，我和夏詠瑤被張三瘋半拉半推的離開徹底失控的書展會場。這個張三瘋名副其實，果然是瘋的。

但相信我，只要你讀下去便會發現沒有三瘋，只有更瘋。

「張老師⋯⋯我不要封筆呀！要是出書了，但銷量比不過高遠仁，我的結果不就一樣嗎？」我焦急道。

杜嘉寧冷板道：「首先，你能夠出下一書才算吧。我在電話跟你說的作家就是張老師，別失禮。」

我訝異地看著木無表情的杜嘉寧，一時間反應不及過來。

「所謂大難不死必有後福。老夫已經拜讀過少俠之前那部的科幻作品，倒是想聽一下你自己的意見，或許對少俠寫出下一部作品有多少幫助。這樣吧，明日巳時，老夫將派汗血寶馬相接。」

「甚麼？汗血寶馬？」我和夏詠瑤的下巴快掉到地上了。

「對，正是汗血寶馬，再會。」

張三瘋像古代人物般合拳一揖，然後便坐上杜嘉寧的私家車絕塵而去，留下一臉茫然的我和夏詠瑤。

「林文冬⋯⋯他就是你說的是武俠小說大師？」夏詠瑤嘴角微微抽搐，煞是可愛。

「大概吧。」我說。

我突然靈機一觸，續道：「第三件愛情遺物似乎有著落了。」

我的第三件愛情遺物⋯⋯正是我的第一部小說。

＊

Po錯地方喎好似

文已出，武俠小說作家登場，張三瘋！

頂 契弟手殘！

罰你出番一更異能故

on9仔

明明仲睇緊龍在淵耍太極 轉個頭就無啦啦去左咖啡店 仲以為自己miss左啲咩

agger

x3

重已為又有新嘅大道者

而家打緊場大交

情情塔塔嘅野擺埋一邊先好啲喎

中出巴無視我哋嘅訴求

＊

龍天墳遁進地底後一直沒有動靜，遲遲未見蹤影。不知不覺已經過了快八分鐘了。

「龍天墳，重唔出嚟？」馬思林捋著八字鬍，嘴角得意地翹起。

龍天墳剛才被化身的殺著正面擊中，照道理必定身受重創，奄奄一息。這個臭小子雖然難纏，看來沒有傳聞那樣強悍，大概已經死在死底了。想到這裡，馬思林不禁鬆一口氣。

墨龍大人未免高估這個龍天墳的實力吧？馬思林並不知道，龍墨兩大家族的恩怨在源神界已存無數歲月。墨龍執意要殺死龍天墳不止因為後者現在的力量，而是比之更深的恩怨。

無論如何，馬思林見徐律煙遲遲未宣佈自己勝出，所以繼續在廣場上折磨那些苦工，場面慘不忍睹。對他來說，聽到弱者的慘叫，是無上的樂趣。

與此同時，盤坐在燈牌上調息的玄十三已焦急如焚，一度想要衝到廣場救人，卻被徐律煙制止。

「再等兩分鐘吧，我相信我徒弟。」徐律煙淡然說道。

當然，徐律煙沒有打算放過馬思林，反正他從來都不是甚麼君子。

這時候，馬思林抓住一個女孩的脖頸，抬起頭對徐律煙喝道：「你徒弟已經戰死。我亦無意糾纏落去。我可以走吧？」

徐律煙聞言，並沒有答腔。

「哼，想反口嗎？」馬思林眉頭一皺，手臂突然發勁，將女孩甩向十米外的石柱！女孩像炮彈般疾飛，不難想似小腦袋直撞柱身時直接爆開的畫面有多血腥⋯⋯

「屌那媽。」龍天墳的聲音倏地響起！

千鈞一髮之際，一直藏在地底的龍天墳終於現身，及時將女孩接住，然後輕輕放在地上。

「嗯？」馬思林震驚地盯住再度站在自己面前的龍天墳。

龍天墳瞧看廣場的傷者一眼，淡然的目光與馬思林對上：「馬思林，虐待普通人感受好爽吧？你放心，雖然我一向討厭折磨敵人，但今晚例外。」

此時，龍天墳雖然傷痕累累，但血已經止住了。他眼眸裡閃爍著金芒，額前的佛紋如玻璃喀喇碎裂，隨夜風消散，武服下的胸膛浮現出淡淡的道紋。若仔細發現，這個過去一直以為是「川」字的道紋，此時變得清晰後卻不是山川，而是龍爪之形！

「係『質』嘅轉變，嘿嘿嘿。」徐律煙如是說。

徐律煙目光銳利，瞬間便察覺龍天墳身上散發出來的氣息跟之前截然不同。過去那是來去自如的神偷，如今卻是高不見天，無法撼動的山嶽，由人不禁生出臣服之意。

短短幾分鐘，這個臭小子怎麼彷彿完成變成另一個人似的？馬思林心悸，不自覺地後退兩步。

「你唔出手嗎？晉聖境小成就目空一切嘅大叔。」龍天墳攤手笑道。

「虛張聲勢！」

話雖如此，卻馬思林不敢留力，蹬地往前疾衝，纏滿源力的烈掌朝龍天墳身上怒轟數十掌。

誠然馬思林的掌勁威力驚人，足以把參天大樹打斷，可是每招每式都被龍天墳擋下來。龍天墳像一座木椿，腳步穩如泰山，隨著各個方向的攻擊而擺動上身，揮動雙掌互搏，連續數十招都依然毫髮未傷。他的招式樸實無華，純粹以深厚的源力和紮實的肉身應付馬思林的猛攻。

正確來說，這是血脈的力量⋯⋯

龍天墳應有的力量。

「同氣連枝！」馬思林雙掌轟出。

「屌那媽，雙龍出海就雙龍出海啦。」

龍天墳以掌對掌，雙掌拍出時發出龍吟之響，一擊逼退馬思林，廣場的石地被掌勁的餘波震出一個三米直徑的大坑，碎石四濺！

龍天墳箭步追上，補上一記龍拳，然後套馬思林對女孩的做法，先卸去他右肩關節，順勢擒住他的後頸甩向遠處的石柱上。

「土地公，呢種力量大概接近人類嘅極限嗎⋯⋯雖然與墨龍尚有一大段距離，不過對付你已經足夠。飯嘛，總要一啖一啖食。」龍天墳凝視自己雙手呢喃。

馬思林的背撞碎石柱，咳出一口鮮血，散開的長辮披散兩肩，看上去敗勢已成。可是，一直自以為強者的他不甘認命，亦不願相信龍天墳比自己強大的事實。他竭盡力氣爬起來，血絲滿佈的雙目爆發出不能抑壓的殺意，同時把體內的源力凝聚到化身中，誓要跟龍天墳同歸於盡！

藍皮怪魔隨著馬思林灌輸源力不斷變大，臉上的表情愈發猙獰，最後高度跟西門紅樓的燈牌成水平線才停下來，龐大的身軀擋住掛在夜幕的半月，使空地廣場一時間昏暗無比。

徐律煙低估了馬思林的力量，此時亦不禁皺眉，準備隨時出手。對他來說，龍天墳的性命比自己重要百倍，不千倍不止。

「哈哈哈哈！死𡃁仔，反抗新政府？阿叔就算死都要攬你墊屍底！」馬思林仰天狂笑。

「藍屍武漢，氣－炮－拳！！！！」

藍皮怪魔舉拉弓擊出凝聚馬思林所有力量的重拳，拳頭在半氣中磨擦出火花，儼如殞石似的往空地廣場砸下！這一拳若然直接轟落地面，整個空地廣場瞬間被炸成廢墟！

「土柱。」龍天墳腳下的石地旋轉升起。

龍天墳屹在離地五米的柱上負手而立，綻放金芒的雙瞳微微變尖，儼如龍的眼眸。他波瀾不驚地望著從天而下的巨拳，左手輕輕拍出⋯⋯

他的手掌與比他身軀上還要大幾倍的巨拳對上，巨拳彷彿碰上無形的氣場，竟然無法再往下前進半分！

「散！」他的咆哮低沉得不似人類發出的龍息，藍皮怪魔登時被其撼散，炸成漫天閃耀的源芒。

化身四分五裂，身為主人的馬思林自然身受重創，鮮血成霧！

「龍潛千里。」

龍天墳雙掌劃出一串動作，廣場的石地如波浪般起伏，千層石浪在馬思林物上連環轟擊，最後只見他從半空墜下，落地發出清脆的斷骨脆響！

「我言出必行。你既然鍾意折磨人，就要親自嘗試呢種滋味。」龍天墳單臂舉起氣弱游絲馬思林，徐徐步出煙霧漸散的廣場，最後在監控燈柱下停步。

咔喇、咔喇！

龍天墳對著監控鏡頭，神情漠然地扭斷馬思林的四肢，最後才把他一掌擊斃。

「墨龍，我知你一定會睇到。你唔管教自己嘅狗，唯有我代勞。呢個時空所有人類我都打算保護，一個都不能少。馬思林只係一個開始⋯⋯放心，好快就到你。」

龍天墳說罷便戴起帽子跑向徐律煙，嚴肅的表情被勝利的笑容取締。

「師父，我贏喇！輕鬆輕鬆。嘿嘿嘿。」他豎起勝利手勢。

在徐律煙面前，龍天墳永遠都是長不大的男孩。

深夜回應大家嘅訴求

墳仔大發神威

墳巴型到

愛情故出完長文，跪求巴打絲打有時間睇埋

填巴型到喊出黎
不過會唔會太過強調「血脈」呢兩個字？
好似講到填巴冇血脈就咩都唔係咁 明明佢實力本身都好好

墳仔將來嘅故事同愛情線同家族血脈有大關係，當然佢嘅實力本來都好

依家解開鏡海嘅禁制之後，佢嘅實力某程度上強過魏獨

我反而諗如果魏獨佢過咗個禁制之後，順便再死多次，個實力同性格到底會變得幾恐怖

死神艾比當初傳授魏獨九死神功嘅時候，曾經講過將來魏獨未必會因為得到九死神功而多謝佢

今次阿魏番黎a時空 會唔會都係死兩次
雖然見到阿魏變強好開心 但次次死都要回憶番以前既痛苦
見到都心酸

希望佢到時唔好見到祝鳳凰之後後悔自己已經唔係當初嗰個小毒撚

諷刺
加埋凝霜就更諷刺

所以都係希望佢哋有個大團圓嘅好結局啦

獨仔Lv實力升得太快 要平衡呢
大部份主角嘅故事都喺神魔兩界

喺神界等緊各位呢

多謝下乳巴打支持

我由帽男live 追到而家，
係舊登個名有俾你放過入故。
加油

加更呢
出錯文唔駛代價？

好滾動 重聚鳥
話時話 帽男都已經好似三年前嘅事

愛情故你出現完
都唔見秋爺留名

係

深夜睇文

應該有
所以好多謝巴打呢幾年寫咗幾百萬字免費娛樂大家

Btw 文呢

我好渴文呀

仲有再之前嘅鬼故呢

Ch.39 半年的變化

龍天墳和魏獨抵達A時空，不但重遇昔日的同伴，更在方舟裡結識了不少可靠的戰友。他們一邊尋找困魔神珠以應付將來的秘境「葬神之墓」，一邊輔助反抗軍，四出破壞新世界政府的集中營和藥廠，使本來要兩個月內面世的Pill-Z一直拖延至今。

話雖如此，這個辦法治標不治本，因為他們要摧毀的源頭正是源魔皮亞士的血液。魏獨曾經在幾次任務中跟親自上陣皮亞士短短對上，兩人沒有兩句說話便是招招奪命的攻擊，每每都打得天花亂墜，源力的招式把四周轟成片廢墟。

至今，魏獨仍然不敵擅長陣法的皮亞士，但每次總能趁亂撤退。這一來因為他沒有戀戰；二來則是皮亞士不急著殺死他。對皮亞士而言，人界愈混亂，愈接近他的目的。而且，他在人界這段日子，正愁沒玩具解悶，魏獨的出現成為了他的樂子。當他的目的完成之日，就是擊殺魏獨之時。

「魏獨針明想借你雙手提升實力，而且實力似乎愈來愈強。養虎為患，此子不可留。」墨龍曾經這樣說過。

「養虎為患？喺我面前，魏獨不過係一隻小貓咪。你又何嘗唔係認為龍天墳都喺你呢雙龍爪之中嗎？」皮亞士如是說。

「哈哈，冇錯冇錯。下一次見面⋯⋯就係龍天墳嘅死期。」

無論如何，龍天墳和魏獨的出現改變了B時空的格局是不爭的事實。一直居於劣勢的反抗軍在他們兩名悍將參戰之後大幅擴張。他們數個月來已擊殺大部份新世界政府的上代源者，使政府軍聞風喪膽，鎖定他們為頭號目標。

最讓文天遠頭痛的是，龍天墳和魏獨的傳說事蹟在各地口耳相傳，燃起了平民的反抗之火。世界各地有人提出復辟、自由自主的論調，一股反政府潮隨之而來。

抗爭意識是一顆種子，而這顆種子已萌芽，以驚人的速度茁壯成長⋯⋯

＊

另一邊廂，B時空的革命軍在這段日子亦產生驚人的變化⋯⋯

在眾人前往明鏡山苦修的這段日子，畢穎螢和高達把事務打理得井井有條。當日由海奴塔改建而成二空塔如今是整座要塞的主建築，二空城的主塔。他們以「二空城」命名勢力，勢力不斷擴張。亞瑟領導下的這個新勢力軍紀嚴明，不但率領靡下四將掃蕩舊在罪惡之都為匪作歹的惡勢力，更禁止手下欺壓城鎮的都中平民，所以深得人心，不知不覺間已聚集了近萬忠心之士。

當然了，二空城身後的還有蔣家的龐大資金支持，發展的速度自然驚人罷了。

「藍眸青年亞瑟，臉上有月形刀疤，為推翻教庭而建立嘅新勢力，傳聞背後有鏡算軍神撐台，精銳戰士無數，不久將來勢必成為動搖教庭嘅巨擎。」這是世界各地的說書先生近來的開場白⋯⋯

與此同時，過去為赫奴出謀劃策的藥奴，楚志忠現在成為二空城的軍師。後來，傷癒的凌習書從蔣家遠道而至，足智多謀的兩人竟然趁著這個良機建推動「月面潮」，聯合蔣家的廣大人脈，鼓勵各地商人乘這個機會生產「勾月面具」賺錢。

「賣出一個，我們便送一個。」楚志忠如是說。

「資金方面毋須擔心，蔣家會幫忙。而且，錢並唔係目標。」凌習書笑道。

然後⋯⋯「勾月面具」遍佈各地。教庭曾因此打壓，卻造成更大的反彈，不但使二空城的名號傳得更響亮，也使不少過去對社會漠不關心的中立者反感。愈來愈多人戴上月面具到街上示威，有的人更在臉上乾脆的劃一刀模仿起來。

如是者，二空城迅速壯大，短短半年間從罪惡之都嶄露頭角，擠身世界舞台，更隱間與商會聯盟、煉丹殿和源族等一流勢力齊名，勢不可擋！

二空塔內的修練場內。

此時，亞瑟身穿薄甲，手執一柄沉甸甸的寬面巨劍，氣定神閒地站在場中央，而四奴則在東、南、西、北四面包圍。

「今日大家將會喺明鏡山靜修最後一日，我相信佢哋一定會通過考核，成功落山。」亞瑟信心十足地說道。

「嘿嘿。亞瑟，通過你當下嘅『考核』再顧其他人吧。你真係確定要同時應付我哋四個嗎？」以源力從矮子變成影子巨人的卒奴法加問道。

「我會用實力證明。」亞瑟點頭。

「好！有志氣。」馬奴馬長嘯揮伴大刀，踏住精鋼製的四蹄原地踱步。

「姐姐最鍾意有志氣嘅美男呢。」車奴安琪兒赤腳足離地而行。

「考核內容⋯⋯以一人之力獨撐我哋四兄妹二十招而不敗，則是為通過。亞瑟，拳腳無眼，我哋絕對唔會放水。」楚志忠擺出赤武掌的起手式。

「明白，四位老師就出手吧。」亞瑟臂力驚人，單手舉起騎士巨劍。

「上！」四奴互望一眼，同時朝亞瑟出手。

亞瑟波瀾不驚，冷靜的藍眸中閃爍一抹月芒，以步法躲過安琪兒的風刃，然後感覺到身後的鈍刃大刀破風而來，旋即仰後上身，巨劍的劍身與大刀鏗鏘擦過，劃出耀光的光花！

「叱！」

上面的大刀才一掃而過，卒奴法加的上勾拳已攔腰轟向亞瑟，巨大拳頭的威力驚人之極！

亞瑟見狀翻身，凌空踹開馬長嘯的鋼鐵馬軀，然後以騎士巨劍借法加的上勾拳之力，整個人彈上半空，重劍拍落地面！氣場以劍身為中心擴散，把再度出手的安琪兒逼退，而充當其衝的法加更暴退五步。

氣場以劍身為中心擴散，把再度出手的安琪兒逼退，而充當其衝的法加更暴退五步之距！

這時候，楚志忠穿過擋住視線的灰塵，赤武掌連連拍出！

「嘿。」亞瑟重劍插地，運起練得長滿厚繭的雙掌對招。

楚志忠和亞瑟的四掌在大劍上閃爍一定，掌掌氣勢逼人，時而像怒虎猛撲，時而如開山之斧，驚艷絕倫。要說的是，亞瑟施展的赤武掌是法是楚志忠親自傳授。當於練習的日子尚短，功力仍不及後者，可是憑著源力的輔助下，以雙掌正面招架十招八招亦不成問題。

當然，若是同時對抗四奴，亞瑟久戰必敗。可是以他現在的實力單對單，即使敵不過楚志忠都能全身而退⋯⋯

他不是魏獨等人那種武學天才，但亞瑟擁有的是用之不盡的毅力，就像一面怎也攻不破的城牆。這是四奴見證亞瑟這段日子以來的努力，一致的評價。

一招、三招、十招⋯⋯

「重有一招！」亞瑟冷喝。

此時，四奴全力出手，亞瑟也將源界發揮至極限，雙手握住騎士重劍的劍柄，沒入地面的劍刃產生一個巨大半圓的防禦罩，把他罩在其中⋯⋯

「絕對防禦－全方位！」

轟！！！！！！！！！！！！！

咁岩入到黎 就出左

下一更會去明鏡山 到底大家有咩變化呢
之後先再返去龍天墳同魏獨嘅時空

亞瑟

光復巴

文已出 求追埋愛情故

契弟第一個故

一入嚟就係亞瑟大發神威

點解第一個故會想寫短篇鬼故

因為契弟當時諗起細個啲怪事 所以比較易寫

有靈異經歷?

細個經常有 近兩年無喇

Pish

藍月

包唔包埋地底先

無問題!近排得閒 追埋佢!

強
勢
回
歸
！

我都係

我以為開頭係靈龍 後尾先改做龍靈

屌 肯出文未

中出巴 去咗邊冇得睇文個心 好似差緊d野咁

巴打，絕對唔係話呢個故仔唔好睇，但係越來越多新角色，啲角色個人故事又咁長，好快就唔記得咗本身主角嘅嘢

加油💪🏼

好空虛

佢掛住出愛情故

契弟一陣覆巴打絲打
今日一定有文 （已經喺電腦）
遲出文 萬分抱歉 收工出完文再解釋

＊

正當亞瑟在二空城接受四奴的考核之時，宮本香織和洪轟天等源者亦正在明鏡山上進行最後的考驗⋯⋯

考驗分成兩部份，第一部份對已經在山中苦修了大半年的他們倒是十分簡單。他們的任務只有一個，就是再度以作弊失敗的試煉令珠喚出銅人鏡像，跟自己較量。試煉令珠裡記住的是他們過去故意壓低實力時的源力，所以不論動作和源力都跟此時此刻的他們相差甚遠。

不堪一擊！

他們在山頂上的演武場相繼挑戰，無不摧枯拉朽，將「過去的自己」徹底轟成漫天星塵。

此時，洪轟天身穿背心，外露在視線中的壯雙臂遍佈縱橫交錯的傷痕。他肩上扛住一柄鋼斧，豪邁地大笑。

「哈哈哈，嚟一個，老子就斬一個！」

步如飛在身影在樹上閃爍，然後儼如忍者一般縱身而下：「我都比以前跑得更快，嘿。以後要著草就更方便呢。」

「男子漢只可以挺起胸膛，轟轟烈烈而戰。」刑爆烈的性格沒有多大變化，可是身上的散發出來的氣勢跟眼神比往日懾人十倍，宛若一枝貫穿金石的利箭。

冷凝霜和手執木製單刀的宮本香織，點頭附和：「開始第二部份吧。」

泰拿夫婦沒好氣地笑道：「十招以內解決『銅人』只係基本，而且剛才嘅試煉令珠無辦法反映你哋嘅真正實力。各位能夠通過最後一場考驗之後，先有資格滿師下山。」

這時候，鏡海和尚徐徐步出方丈院，閒庭信步地走到眾人面前⋯⋯

「最後一場考驗⋯⋯就由貧僧親自做各位對手。貧僧將以化身應戰，所以你哋亦無謂留力，一招分出勝負囉。」

眾人聞言一愣，可是很表情快便回復正常，雙眸中散發出熾熱的戰意，就連向來總是與世無爭的姜橋和花柔生亦不例外。

「戰吧。」

洪轟天、步如飛、刑爆烈、宮本香織、花柔生、姜橋和沈夢生七人並肩而立，與鏡海和尚在演武場上對峙，恢弘的氣勢竟然足以與後者分庭抗禮！

「上！」

眾人同時爆發出體內的源力，空氣中頃刻產生一波強烈的氣爆，呼嘯的狂風嚇得林間鳥獸四散。

「晉聖境？」

鏡海和尚滿意地點頭，眼眸中閃過一抹驚喜之色。讓鏡海和尚意外的並不只這幾個源者力量提升的幅度，畢竟當年鏡海和尚可是親自他們身上種下禁制，自然知道他們的潛力能到哪裡。

鏡海和尚真正意外的是他們這大半年來練就出來的默契。

說時遲那時快，刑爆烈已舉臂朝天拉弓，赤紅色的源力化成三根光箭，穩穩搭在弓弦之上。與此同時，一尊身披古代戰甲，黑長髮飄揚的巨大化身他背後憑空而生。

化身目光剛毅而銳利，眉心有一顆閃爍如寶石的硃砂印記⋯⋯

化身－箭神后屏！

「三－千－箭－雨！」

刑爆烈的手指突然一鬆，三根光箭頃刻破風入雲，然後在鏡海和尚頭上的天空以一化千，三千道光箭形成一陣赤色暴雨灑落演武場，一瞬間把鏡海和尚淹沒！

「係精準嘅操控能力。」陳一在場外抱手呢喃。

刑爆烈的光箭像有靈性的避開一眾同伴，每一根箭剛好在錯落在他們前進軌跡旁，沒有一根誤中！

「雷霆白虎！」洪轟天喉間發出一記虎嘯，巨斧撼落地面爆出一道刺目的白色雷光。

「白－斧－雷－鳴。」

雷光沿龜裂的地面一直伸延，最後化作一隻栩栩如生的的長牙白虎。雷霆白虎撲入漫天赤色箭雨，紅白兩色的光芒在鏡海和尚所在的位置炸開，演武場登時轟成一片塵霧籠罩的廢墟，源力的餘波把方丈院的圍籬和磚牆掀飛，灌木連根拔起！

「不動明王。」

灰塵漸漸消散，只見鏡海和尚兩眼凝聚金光，雙手合十，巨大的不動明王化身替他扛下這波攻擊。事實上，鏡海和尚即使沒有及時喚出不動明王招架，亦能夠憑這副鏡像之軀硬接剛才兩招。

這是出於對後者的認可。

「喔？」

正當鏡海和尚準備出手之際，雙足竟然被厚冰固定，而不動明王的雙臂亦被源力化成的鐵鏈牢牢鎖在原地！

出一出，頂住先

終於翻黎啦

求睇埋愛情故
異能故下更會打完呢場

下一章大家肯定會屌契弟

係咪又準備啲慘事

今次直接答你，係

屌咗先 繼續等文

屌定先

魏死左？

唔駛急，慢慢寫。趕收工咁寫法，就會變咗game of thrones 最後一季咁7 架喇

就嚟唔記得劇情喇

歸位了

我專登等咗5日先入嚟 但都係冇文

係咁架喇佢

失望

唔好失望啦巴打，睇下佢另一邊嘅愛情故過下癮先囉，其實佢專注出一邊嘅故，都好過佢趕時間咁寫之後出晒兩邊啲故呀

就快冇左個故了...

有時拖太耐，好難投入返個故

兩個禮拜好dry

中出巴呢

我以為有文先入嚟...

就黎要重睇先記得

今次真係佛誕都冇文

可能有啲人唔知:
中出巴暫時去咗依邊。

大家可以過去追文

【愛情】【熱血】《忘了、忘不了、忘，不了》

下年再入嚟追過

此故收皮了

求求大家耐心等候呀要，中出巴冇放棄到個故嫁，佢出完另一邊，就會番嚟嫁喇

大家睇住愛情故先啦都好好睇㗎

老實講，中出巴應該專注於一個故，同時出兩川故咪顧此失彼囉

加上呢個故角色 時間線 空間 加埋都幾複雜
咁樣斷法無癮，又唔記得上一篇講到乜

同意，其實佢呢個故咁複雜，根本就應該專心寫。
不過呢個係中出巴嘅自由，我哋唯有無奈接受

冇所謂啦，值得追嘅故，等幾耐都值得
呢個故，我等

留個靚名 等

竟然Live左
留名等文

已經一個月

留個靚名 好文唔怕等

留下名 等下文

好似未推過呢個post, 入黎推推先，儲肥再睇

中出巴

唉...

契弟冇消失 一直有出post
寫完愛情故即刻努力出文 請巴打絲打不諒契弟嘅任性

如果有時間，希望可以睇住愛情故先 （已經出到3/4），好快進入高潮埋尾

pish 呀...

等緊你返嚟

耐唔耐推下

咁我推多吓

P牌推

留名一年後睇

到時可能連登都冇埋了

睇住愛情故先
就埋尾

你慢慢，不過到時唔好嫌少人睇就ok

巴打你又唔好咁串 等唔到你咪唔好等lo 中出巴係作者 出唔出都係佢話事啦 到時你就真係唔好睇

我唔係串，我講嘅只係事實，呢個係好多作者嘅心病。
隔得太耐，好多人淡忘左，留言少左，作者好容易覺得自己冇以前咁受歡迎。
老老實實，我唔覺得中出巴會連一句說話都接受唔到囉

表達上誤會啫，我相信大家都無惡意嘅

利申：樓主幾個故都有追，覺得各有各好睇，所以個人唔介意追追下一個故變咗要追另一個。但我都留言表達過，策略上未必個個讀者受，叫定樓主要有心理準備

anyway, 愛情故最後衝刺緊，應該好快返呢度啦

其實你講得啱㗎，老土啲講句，愛之深，責之切

大家稍安毋躁
契弟今晚完文

一陣詳細覆巴打絲打

覆？

希望聽日之後仲可以喺連登睇到依個故

一定會睇到

寧化飛灰 不作微塵
Walk a mile to avoid a fight.
But when one starts, never back down an inch.

今晚出文

終於係仲有連登前等到

＊

正當亞瑟在二空城接受四奴的考核之時，宮本香織和洪轟天等源者亦正在明鏡山上進行最後的考驗⋯⋯

考驗分成兩部份，第一部份對已經在山中苦修了大半年的他們倒是十分簡單。他們的任務只有一個，就是再度以作弊失敗的試煉令珠喚出銅人鏡像，跟自己較量。試煉令珠裡記住的是他們過去故意壓低實力時的源力，所以不論動作和源力都跟此時此刻的他們相差甚遠。

不堪一擊！

他們在山頂上的演武場相繼挑戰，無不摧枯拉朽，將「過去的自己」徹底轟成漫天星塵。

此時，洪轟天身穿背心，外露在視線中的壯雙臂遍佈縱橫交錯的傷痕。他肩上扛住一柄鋼斧，豪邁地大笑。

「哈哈哈，嚟一個，老子就斬一個！」

步如飛在身影在樹上閃爍，然後儼如忍者一般縱身而下：「我都比以前跑得更快，嘿。以後要著草就更方便呢。」

「男子漢只可以挺起胸膛，轟轟烈烈而戰。」刑爆烈的性格沒有多大變化，可是身上的散發出來的氣勢跟眼神比往日懾人十倍，宛若一枝貫穿金石的利箭。

冷凝霜和手執木製單刀的宮本香織，點頭附和：「開始第二部份吧。」

泰拿夫婦沒好氣地笑道：「十招以內解決『銅人』只係基本，而且剛才嘅試煉令珠無辦法反映你哋嘅真正實力。各位能夠通過最後一場考驗之後，先有資格滿師下山。」

這時候，鏡海和尚徐徐步出方丈院，閒庭信步地走到眾人面前⋯⋯

「最後一場考驗⋯⋯就由貧僧親自做各位對手。貧僧將以化身應戰，所以各位亦無謂留力，一招分出勝負囉。」

眾人聞言一愣，可是很表情快便回復正常，雙眸中散發出熾熱的戰意，就連向來總是與世無爭的姜橋和花柔生亦不例外。

「戰吧。」

洪轟天、步如飛、刑爆烈、宮本香織、花柔生、姜橋和沈夢生七人並肩而立，與鏡海和尚在演武場上對峙，恢弘的氣勢竟然足以與後者分庭抗禮！

「上！」

眾人同時爆發出體內的源力，空氣中頃刻產生一波強烈的氣爆，呼嘯的狂風嚇得林間鳥獸四散。

「晉聖境？」

鏡海和尚滿意地點頭，眼眸中閃過一抹驚喜之色。讓鏡海和尚意外的並不只這幾個源者力量提升的幅度，畢竟當年鏡海和尚可是親自他們身上種下禁制，自然知道他們的潛力能到哪裡。

鏡海和尚真正意外的是他們這大半年來練就出來的默契。

說時遲那時快，刑爆烈已舉臂朝天拉弓，赤紅色的源力化成三根光箭，穩穩搭在弓弦之上。與此同時，一尊身披古代戰甲，黑長髮飄揚的巨大化身他背後憑空而生。

化身目光剛毅而銳利，眉心有一顆閃爍如寶石的硃砂印記⋯⋯

化身－箭神后屏！

「三－千－箭－雨！」

刑爆烈的手指突然一鬆，三根光箭頃刻破風入雲，然後在鏡海和尚頭上的天空以一化千，三千道光箭形成一陣赤色暴雨灑落演武場，一瞬間把鏡海和尚淹沒！

「係精準嘅操控能力。」陳一在場外抱手呢喃。

刑爆烈的光箭像有靈性的避開一眾同伴，每一根箭剛好在錯落在他們前進軌跡旁，沒有一根誤中！

「雷霆白虎！」洪轟天喉間發出一記虎嘯，巨斧撼落地面爆出一道刺目的白色雷光。

「白－斧－雷－鳴。」

雷光沿龜裂的地面一直伸延，最後化作一隻栩栩如生的的長牙白虎。雷霆白虎撲入漫天赤色箭雨，紅白兩色的光芒在鏡海和尚所在的位置炸開，演武場登時轟成一片塵霧籠罩的廢墟，源力的餘波把方丈院的圍籬和磚牆掀飛，灌木連根拔起！

「不動明王。」

灰塵漸漸消散，只見鏡海和尚兩眼凝聚金光，雙手合十，巨大的不動明王化身替他扛下這波攻擊。事實上，鏡海和尚即使沒有及時喚出不動明王招架，亦能夠憑這副鏡像之軀硬接剛才兩招。

這是出於對後者的認可。

「喔？」

正當鏡海和尚準備出手之際，雙足竟然被厚冰固定，而不動明王的雙臂亦被源力化成的鐵鏈牢牢鎖在原地！

「冰封三呎！」冷凝霜結出法印，冰雪女神的幻影同時把冰杖點在地上。

「囚神鎖鏈！」步如飛的化身飛天囚徒踢出的鐵鏈圈住不動明王，澎湃的源力貫進其中，使鐵鏈變得堅硬無比。

「確實令貧僧意外，不過可惜⋯⋯可惜。」鏡海和尚淡然一笑。

咔嚓，咔嚓！

他揮動布䄂往外用力一攤，怒目圓睜的不動明王同時扭動金剛之軀，瞬間絞斷飛天囚徒的鐵鏈，也震散覆在身上的冰塊！！！

不動明王舉起金臂，大手中的智慧劍綻放出刺目的光輝，蓄勢朝眾人的方向劈出致命一擊！

然而此時忽爾刮起一陣春風，葉聲沙沙作響，山林的百花同時飄上天穹，把在方丈院上空染成一片絢爛的色彩！

「唔⋯⋯花？」

「未完喔，百花繚亂！」花柔生肩上站著化身，木靈童子！

只見花柔生的額頭冒出豆大的汗珠，雙掌一合，以源念和木靈童子的力量同步，驅使天上百花化成一個巨大的拱形花罩！

千萬花瓣飄揚一時間讓人眼花繚亂，擋住鏡海和尚的視野。而且，這一記招式看似輕柔無力，可以花瓣儼如一把把飛刀，在鏡海和尚的僧袍上劃成碎布！

「喔？居然唔係一般嘅障眼法。」鏡海和尚樂呵呵地摸一摸臉頰，指尖被一縷鮮血浸潤。

「係時候完結，貧僧要去貼膠布囉。」他凝神揮袖，不動明王的神劍破空而下！

千鈞一髮之際，神劍的去勢再次受阻！這次跑出來的人正是一行人中戰力值向來是「零」，骨頭比較硬的拖油瓶⋯⋯

陸思家！

陸思家掏出神秘的玉簫架在臂上，橫簫一吹，清脆的簫聲竟然懾住鏡海和尚的心神！ 事實上，陸思家至今都不清楚簫音的威力，只知只有緊急關頭才能吹響玉簫，而且最多也能吹出一個促音，然後自己便會力盡，倒頭昏睡過去。

「陳真，我們會一起嗎？」鏡海和尚的眼眸中看見一個美若天仙的女子，女子向他露出幸福的淺笑。

鏡海和尚活過千百載，固然知道這只是泡沫般的幻影，可是他卻沒有即時醒過來⋯⋯

並非不能，實為不願。

「陳真⋯⋯已隨你而去。貧僧如今只係一個和尚⋯⋯消失吧。」鏡海和尚露出一抹與出家人格格不入的悲笑，消失快若晨霧。

鏡海和尚失神衝開陸思家無意造出的幻境，過程只有短短兩秒。

可是，這兩秒已為眾人爭取到最後的良機。事實上，大家一直拖延時間，正正就為這一瞬間的空隙！

「翻江倒海！」

姜橋踏空而上，與身後的巨大海神化身同步，雙掌抱圓，將四周的空氣和大地中的水份吸走，分別凝聚出兩個壓縮至極限的碧藍光球，分別轟在鏡海和尚和不動明王的身上！！！！

「未完！」眾人見鏡海和尚暴退五步，不禁激動大吼。

呼。

最後一擊⋯⋯

宮本香織閉目握緊手中的木刀，人刀合一，頭頂上方的化身五輪客同時擺出居合斬的姿勢，恐怖的刀意讓整片空間定格，萬物也彷彿為之靜止下來！

這半年來，她日日夜夜只練一個動作⋯⋯

一百次⋯⋯

一千次⋯⋯

一萬次⋯⋯

只有一刀，一刀足矣。

「斬。」

刀風摧枯拉朽，看似簡單的一刀威力卻比過往強大十倍不止，不但整座方丈院夷為平地，更在鏡海和尚的金剛不壞身留下一道血痕！！！！

雖然如此，他們和鏡海和尚的實力還是差太遠了⋯⋯

鏡海和尚摸一摸肚皮，滿意一笑：「哎，睇嚟要一塊大膠布。好吧，各位可以下山啦。」

眾人集訓大半年終於取得成果，在一片歡呼聲中滿師下山！！！

＊

聽日再出
大家晚上安全回家再睇

＊

亞瑟率領麾下四將和二空城的軍隊東征西討，配合宮本香織等人滿師下山後加入戰團，先後擊敗跟教庭勾結的勢力，雖以二流幫派為主，亦不乏赫赫有名的一流勢力，不足半年已在整個時空中聲名大噪。

一如商會聯盟的蔣悅所言：「二空城將改變世界，將所謂嘅神推下神檯。商會聯盟一貫中立，但我蔣悅乃無神論者。」

一般平民並不暸解香本香織等人與亞瑟的關係和背景，只知道年輕的藍眸王者，背後身懷逆天強者撐腰。

與此同時，B時空中的香港。

此際，法國巴黎烽煙四起，成為新政府聯軍的軍隊與反抗軍的戰場。羅浮宮外的廣場遍地彈殼和建築物殘骸，綠甲軍屍橫遍野。

轟！！！！！！！

東面大街的新政府分部發生大爆炸，巨響震耳欲聾，沖天的火舌在高空綻放成花形火焰！不消多說，這是炸彈狂梵的行為藝術。

用他本人的話來說，每場爆炸都是藝術。

同時，另一邊的軍備庫和集中營亦火光熊熊。長棍如輪，只見犬郎、康小妮和玄十三等人帶著數百苦工跨出火場，大搖大擺地離開。

「求你唔好⋯唔好殺我！我都係被迫呀！」僥幸生還的綠甲士兵跪地，向看似最好說話，胸部最平的康小妮求饒。

康小妮輕笑兩聲，鬆開犬郎的臂彎：「所以，你哋平日作威作福都係被迫？」

「傷害平民都係被迫？」

「姦殺平民都係被迫？」

她語畢便直接拔出腰際的手槍，指住士兵的眉心⋯⋯

砰！

＊

出埋呢段啦⋯⋯

鏡海和尚

終於撐到大家返黎

最後嗰part

終於到翻依邊

明明叫葉真，蝦我哋唔記得

係契弟唔記得

聽日呢更 大家要有心理準備

邊個要死

終於返尼啦

出文

＊

經過三日兩夜的苦戰，巴黎的新政府建築一如之前其他大城市的慘況，被那班危險至極的源者摧毁，駐守城區的八千精銳部隊現在只剩下寥寥幾百人。

一切都在龍天墳和魏獨加入方舟後開始⋯⋯

對新政府的綠甲軍隊而言，龍天墳和魏獨這兩尊刀槍不入的殺神是他們的噩夢。這數個月來，單是死在龍魏兩子手上的士兵已不計其數，就連政府勢力的上代源者都束手無策。

「S級危險人物！係源者龍，龍龍龍天墳，撤退！保護源者大人，立即向後撤退！」士兵的護目鏡中出現龍天墳的身影。

綠甲士兵聽到龍天墳的名字頃刻軍心大亂，在馬路上不斷往後撤退。在軍隊中央的灰髮軍官雖然是上代源者，可是知道龍天墳逼至，也嚇得六神無主，戰意盡失。

「保護我，暫時撤退！」

這些上代源者隱於凡人社會廿載，如今借世局大亂才跑出來追隨文天遠，所求的只是萬人之上的權力。誰想到當年在戰爭中且能倖存，今天卻被戰友的遺孀逼上絕路呢？

人生，往往就是這樣諷刺。

「屌那媽。」

龍天墳閒庭信步，他每前進一步，士兵的隊列便往後退兩步。前排的十數個軍人舉起自動步槍向孤身而行的龍天墳瘋狂掃射！

篤篤篤篤！！！篤篤篤篤！！！

然而，龍天墳張開五指，隨手喚出來的土牆將子彈盡數擋下。土牆化成千層浪，把擋路的士兵拋飛，軍官的身影進入他的銳目中。

「到你喇。」

「龍天墳，你哋一定要趕盡殺絕？大家都係源者⋯⋯明明只要你哋歸降，權力同財富都唾手可得！」

黑髮軍官拔出腰間的長刀，薄弱的源力在刀鋒覆上一層若有若無的藍光。

這時候，一道黑影從街道上方的屋頂飛躍，最後從軍官頭頂上方的樓頂無聲而下！

漆黑的長槍化成一抹長虹，菱角槍尖無情沒入軍官的後頸，從咽喉鑽出。一刺一拔，在空氣中劃出一抹血霧！

灰髮軍官揑住血流不止的喉嚨，血吐血泡，目光渙散地跪在地上。他抬起頭，絕望的眼眸中倒映著魏獨的冷臉。

「魏⋯⋯魏獨⋯⋯」

他記得魏獨乃魏鑫之子，往日在另一時空曾救過自己性命的魏鑫大哥。

「魏鑫大哥⋯⋯」

「為虎作倀，冇資格叫我父親嘅名。」魏獨露出一抹不屑的笑容，翻手拍出一掌，直接粉碎軍官的天靈蓋。

「阿墳，已經接近半年，新政府嘅勢力雖然大幅削弱，但宮本正未有任何困魔神珠嘅消息。你我喺呢個時空嘅日子無多，恐怕要空手而回。」

「再等一下。呢個時空畢竟係我哋長大嘅故鄉，可以幫得上忙就盡力吧。」龍天墳如是說。

「你愈來愈溫柔，果然唔適合做殺手。」

「或者吧，哈哈。我以前係神偷，唔係殺手。再者，你心裡面應該同我諗法一樣。首先要珍惜眼前嘅一切，然後先可以再向前邁步。故鄉又好，人也罷。」龍天墳語帶雙關。

「如果係李晨依嘅事，你就無謂浪費唇舌。呢個男人唔配做我師父。」魏獨偏過頭。

「今次一別，可能天人永隔。李晨依嘅資質雖然唔錯，但未必能夠步入源神嘅領域，我唔希望我兄弟將來抱憾終生。」

龍天墳沒有說白，自從一舉突破至晉聖境圓滿後便有一種難以名狀的感覺，彷彿快要被牽引出這個世界似的⋯⋯

是源神界，他抬首仰視蒼天。

「好啦，之後再算吧。」魏獨敷衍帶過。

「嗯，已經處理得七七八八，走吧。」龍天墳不再執拗下去，邊走邊揶揄道：「話說，你剛才偷襲嘅時機同角度拿揑得未夠精準。」

「哼，你嘅拳腳功夫一樣未到家。」

「屌那媽，返去打返場，等我教訓你呢個不肖子。」

兩人情同兄弟，在屍橫遍野的廢墟中談笑風生，最後消失在街道盡頭⋯⋯

話說回來，龍天墳和魏獨這半年來的實戰能力突飛猛進，戰鬥風格更跟往日大相逕庭。撇開突破一段日子，已臻凡人巔峰的龍天墳不說，魏獨亦從龍天墳身上學來潛行和暗殺技巧。作為回報，魏獨則把少林功夫的要訣授予對方。他們日夜對練，加上不時為反抗軍出戰，領悟出屬於自己的戰鬥風格。

一日後，當他們一行人回到「方舟」，李晨依便把龍魏兩

「宮本有消息傳來，返你哋搵嘅神珠終於有線索。」李晨依說道。

「屌那媽，我都話神珠同愛一樣，要耐心等待。」

他們喜出望外，苦等半年的終於在他們離開這個時空前到來，而且⋯⋯

困魔神珠在文天遠手上，保管在他的寢室之中！

不過，他們沉醉在從天而降的喜訊中，沒有為意困魔神珠出現的時機怎會巧合如此，更不會想像到危機隨已悄然接近，為悲劇拉開序幕⋯⋯

＊

「一日後，當他們一行人回到「方舟」，李晨依便把龍魏兩」
未打完

大家好耐冇見啦
今日我嘅願望得一個，就係你地今晚全部都要平平安安留言睇新文，唔聽話就打patpat

又悲劇

只可以講 你老竇正仆街

Ch.41 陷阱

厚厚的積雲籠罩聖判島上空，雷聲作響，大雨卻要下不下，彷彿在蘊釀著甚麼似不幸的事情似的。

此時，宮本正和維奇身處在世界政府總部的50／F。這是文天遠的專屬樓層，驟眼看上來是空無一人的蛋形空間。他們小心翼翼地步出電梯，沿懸在高空的玻璃通道走向末端的巨大拱門。門後是文天遠擺放戰甲、財寶和古董的儲存空間，也是這個傀儡皇帝的寑宮。

事實上，宮本和維奇還是初次走進這一樓層。他們曾經聽說墨龍和皮亞士曾經賜了文天遠一件珍貴至極，能爆發出恐怖力量的神秘戰甲，後者一直擺放自己的寑宮之中，當成聖物一般供奉⋯⋯

「維奇，你確定困魔神珠喺入面？」宮本正手執武士刀，站在巨大的保險庫鋼門前。

維奇點頭：「我之前偷聽到文天遠同墨龍對話，對話中提到戰甲同神珠。龍天墳，魏獨一直搵嘅困魔神珠鑲喺文天遠嘅戰甲之上。」

「遠在天邊，近在眼前，難怪文天遠一直視如至寶⋯⋯原來重要嘅並非戰甲，而係困魔神珠。」

「究竟困魔神珠有咩來頭呢？」維奇也拔出腰間的西洋劍戒備。

「我只需要知道龍天墳同魏獨需要呢粒困魔神珠已經足夠，好奇心只會帶來慾望。」宮本正提醒。

「宮本，其實我哋可以等龍天墳同魏獨帶反抗軍前來攻打聖判島，既可以奪神珠，又可以借佢哋嘅手一舉推翻世界政府。」

宮本正明白維奇的意思。他們一直在蟄伏在文天遠身邊，自然清楚這半年來的世局已經因為龍魏兩子而改變。這兩個年輕戰神的力量驚人。要是他們親自前來，說不定可以重創世界政府⋯⋯

但，這不是宮本正的選擇。

他為的不只是龍魏兩人，更是為了此時身在A時空的女兒宮本香織。

「我唔希望佢哋為此犯險。墨龍同皮亞士嘅力量超乎想像。既然已經嚟到呢一步，我哋就將困魔神珠安全送到佢哋手上，帶返去另一個時空。再者，你我已經潛伏至今，如今Pill－Z嘅藥廠都摧毀得七七八八，係時候會合晨依喇。」

「哈哈，你係大哥，由你決定就好。事不宜遲，困魔神珠到手就立即逃出聖判島吧。」維奇笑道。

宮本正凝神催動源力，黑色戰鬥服登時無風自動，武士刀的刀鋒纏上一抹淡藍的源力，氣勢恢宏至極！

「斬。」

他舉臂一刀斜劈七呎高的鋼門，鋼門頃刻像豆腐般一分為二⋯⋯

「唔？」宮本正索一索鼻子，不祥之感湧上他的心頭：「維奇，後退！！！」

轟！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

鋼門被壓縮炸藥轟隆炸開，爆炸震得地面搖動，天花的沙石抖落，強大的衝擊波更把鋼門砸飛，正面砸向被掀飛的宮本正。宮本正咳出一口鮮血，只能以武士刀硬扛鋼門，整個人被擊飛十數步之外！

除了威力極大的炸藥以外，還有刺目的閃光彈，光芒一時間使宮本正睜不開眼⋯⋯

「維奇？」宮本正狼狽地爬起來，閉起刺痛的雙目原地轉圈。
「我無事。」維奇的叫喊聲傳進宮本正耳畔。

「係陷阱，我殿後，你快啲走！！！」

「嗯。」

「我知道係陷阱喔。」

嗖！

宮本正難以置信地睜開眼，看到西洋劍從自己的側腹刺出，同時咳出一大口鮮血。他猛然往後跌退幾步以拉開距離，捂住血淋淋的傷口，目光落在維奇的冷臉上。

與此同時，文天遠身穿那一套「本來」應該在保險庫的戰甲而來，濁笑聲從拱門的方向響起。

「維奇，你⋯⋯」

「你已經走唔甩，劍身上嘅麻藥連巨獸都可以麻醉。」

宮本正臉色蒼白，來回打量文天遠和維奇，然後俯身箭步，瞬間閃到文天遠的身前，往他的脖頸狠狠劈出一刀，同時把手探向戰甲上的灰色寶珠！

這顆灰色寶珠一定要帶走，宮本正在心裡吶喊。

文天遠及時抬起臂甲護頸，另一手擒住宮本正的手腕，咔嚓的斷骨聲在空氣中響起。

「啊！」宮本正跌飛五米倒地，幾秒後才勉強地倚刀而立。

「維奇，係幾時開始？」

維奇瞇起眼：「唔好怪我，我只係為生存。」

「宮本正，你以為我估唔到你早有異心嗎？」文天遠盯住宮本正，續道：「你我識於微時⋯⋯我比任何人都清楚你，食古不化。龍天墳同魏獨尋找嘅困魔神珠確實喺我身上，嘿嘿。」

「唔係巧合⋯⋯你存心要我知道困魔神珠嘅位置，⋯⋯」宮本正猛然一顫。

這時候，他終於明白文天遠的用意⋯⋯

怎麼會不遲不早，就在龍魏兩人快要回去另一個時空前才有困魔神珠的下落？

因為⋯⋯

「哈哈哈，冇錯。我要佢哋前來搵困魔神珠，然後一網打盡！呢個亦係兩位大人嘅意思。所謂養虎遺患，我又點會放佢哋離開呢？宮本，反抗軍嘅老巢究竟喺邊？」

「你覺得我會知？」宮本正搖搖欲墜，仍倔強地應道。

事實上，宮本正沒有說謊。他行事素來謹慎，為了保密起見，他從來都沒有問過方舟的真正位置，免得洩漏同伴的行蹤。

「維奇，似乎你刺得唔夠深，血流得唔夠多啊。」

維奇步步上前，快若閃電的劍光在宮本正身上飛舞，血霧漫天飛濺。宮本正一來失血過多，二來身體的麻醉藥流淌全身，四肢漸漸不聽使喚，只能任由維奇的利劍在身上雕出朵朵血花。

「講！」

「哈哈哈哈！求我！求我啊！」宮本正臉無血色，卻仍然仰天狂笑。

「繼續。」文天遠厲喝。

「哈哈！」

不一會兒，宮本正終於失去意識，血水滴答滴答，在他腳下形成一個小血泊。他屹立原地，衣服已經破破爛爛，皮開肉綻的身體滿是觸目驚心的血痕和血洞，儼如一個血人！

「哼。」

「要殺死佢嗎？」維奇的西洋劍瞄準宮本正的咽喉。

文天遠冷笑道：「暫時留返宮本正條命，尚有用途，嘿。Pill-Z即將流通市面，龍天墳同魏獨就會發現自己一直白費心機。」

「Pill-Z?」維奇意外。

「龍天墳同魏獨確實銷毀部份Pill-Z，但唔係全部，至少足夠一個大城市使用。你最後都係做咗明智嘅抉擇，我唔會待薄忠心嘅手下，好好為我效命吧，李晨依呢班亂黨死乾死淨之後，呢個時空必有你嘅位置。」

「喔，聯絡李晨依吧。」文天遠瞄了宮本正一眼，饒有趣味地吩咐維奇。

「瞭解。」

＊

宮本

慘劇要開始了

唔知點解個感覺冇愛情故咁強烈

因為知道d主角唔會死?

好難講 世事無奇不有

驚驚𠻹

可能因為呢個故冇咁接近現實

晨依喺奸既？

唔係

陷阱之後又係另一個陷阱

仆街喇應該方舟準備陷家剷

＊

一日後的香港海底，方舟的醫療室內。

這時候，李晨依和徐律煙兩人身處在密不透風的斗室中，突如其來的惡噩使這個空間的氣氛更抑壓，更凝重。當李晨依以針術替徐律煙完成治療，拔出最後一針之時，他竟然接到維奇的緊急來電。

「我哋搵到困魔神珠，係鑲嵌喺文天遠戰甲上嘅灰色寶珠，神珠一直都喺佢身上⋯⋯」

「本來宮本打算為龍天墳，魏獨盜走神珠，但文天遠實在太狡猾，喺自己寢室佈下陷阱，宮本最後事敗被擒，而且身負重傷⋯⋯我已經勸過佢唔好魯莽行事！聖判島敵人太多，憑我一人之力救唔走宮本哥。你哋盡快前來聖判島，人愈多愈好。你我裡應外合，一定可以救走宮本⋯⋯時間無多，要快，一定要快！」維奇的語氣聽上去恐慌之極。

或許因為事情太過突然，又或者因為宮本正是李晨依和徐律煙的摯友，兩人得悉摯交遇險登時大失方寸，不虞有詐，更沒有發現維奇在電話另一端的陰冷笑容。

「宮本⋯⋯」徐律煙坐在病床上皺眉呢喃。

「馬上召集方舟所有戰力與世界政府決一死戰，困魔神珠固然要奪，宮本正同維奇都一定要救走⋯⋯不惜一切代價。」李晨依決然道。

徐律煙搖搖頭，掏出酒壺灌了一口烈酒送止痛藥，然後點起雪茄。

「敵眾我寡，不可硬闖。即使世界政府戰力近來被我方削弱，為首嘅文天遠都不可輕視。而且，文天遠背後尚有兩個實力深不可測嘅高手。」

「所以？」李晨依問。

「我重有幾耐時間？ 」

「如果你肯靜養接受治療，最多半年。如果用阿魏嘅能力，大概一至兩年。再瞞住大家，對你身體冇好處。」

「喔，半年嗎？哈哈。」徐律煙不以為然，續道：「我去聖判島走一個圈，呢個消息暫時保密吧。」

「一個人？你想自尋死路？你嘅身體唔可以再操勞－」

「嘖，論潛行，論保命，方舟之中有邊個比我更有經驗？同伴同困魔神珠我都會完完整整送返嚟。」

李晨依堅持：「我跟你去！加上龍天墳同魏獨⋯⋯一定可以成功。」

「屌那媽，人愈少，我就更安全。再者，我呢副老骨頭都已經唔差幾個月，哈哈。晨依你依家已經有家室，萬一有咩冬瓜豆腐就碌撚啦，嘿嘿。」

「我唔會後悔－」

徐律煙揚手打斷，懷緬道：「我以前同你一樣，曾經遇到幾個好女人。不過，我相信心嘅容量係有限，所以我做咗抉擇，嘿嘿。你選擇一個陪你共患難嘅女人，而我選擇兩個不肖徒弟。」

「煙大哥⋯⋯」

「我呢一世殺人無數，一早已經麻木。直至我當年親手抱起阿墳，睇住呢個棄嬰一呼一吸，我好似終於知道生命嘅重量。養大阿墳係贖罪，亦係我徐律煙，一個儈子手嘅唯一使命。」

「所以我不但要救宮本，更加要奪走困魔神珠。既然呢粒神珠對阿墳重要，我呢個師父就只好趁一息尚存嘅時候幫佢拎到手。你跟住我只係累贅喔，哈哈。」

「我唔會同意。」

「我會平安返嚟，我保證。出發之前陪我飲一口酒吧。」徐律煙說罷便拋出酒壺。

李晨依的視線隨著酒壺的拋物線轉，卻沒有為意徐律煙已趁短短的一剎溜到自己背後，手刀利落地削落脖頸，順勢接住酒壺！

啪！李晨依眼前一黑，整個人伏在冰冷的地板上。

「哎，差啲唔記得你戒酒喔，哈哈哈。」

徐律煙把失去意識的李晨依鎖在儲物櫃中，然後灌光酒壺中的威士忌，逕自步出醫務室。

「鏡海和尚，你其實早就知道我答案吧？嘿嘿。」徐律煙自語。

明天，正是徐律煙六十六歲生日⋯⋯

＊

二十多年前，A時空的某個廢棄貨倉內。

「龍天墳？戰天戰天⋯⋯係以魔之血，祭天之墳嗎？嘿嘿。」鏡海和尚抱著包被中的男嬰，低聲自語。

「鏡海，莫非你知道呢個男嬰嘅身世？」徐律煙凝重地問道。

「只係故友之子。繼魏鑫同嗰個『小魔女』之子之後，將來又一個有趣嘅大道者出現囉。」鏡海和尚說的話，徐律煙每個字都聽得懂，卻聽得一頭霧水。

徐律煙心裡知道，眼前的鏡海和尚絕對不是普通人類，而是神仙一般的存在。

鏡海和尚忽然問道：「徐律煙，你可有興趣隨貧僧修練嗎？」

「屌那媽，我好強呀⋯⋯雖然你呢個光頭仔比我強一絲半點，哈哈。」

「貧僧指嘅係『源神』，超越凡人嘅存在。以你嘅天資，若願意隱世苦修五十年，絕對有機會成神喔。」鏡海和尚正色道。

「成神？」徐律煙皺眉。

「長生不老喔。貧僧能略略窺探天機，亦不妨同你講⋯⋯你嘅命運取決於你今日嘅選擇。放棄呢個棄嬰，隱世苦修成神，否則你此生活不過六十六歲。」

徐律煙捻熄雪茄，從鏡海和尚懷中抱起龍天墳：「呸，長生不老有咩好玩？知道自己幾時死先過癮。呢個係福利啊！」

「你確定？」鏡海和尚試探道。

徐律煙轉身而行，豪邁地笑道：「呢個男嬰好重，比我拎過任何一把槍都要重得多，哈哈。」

他略頓，狼狽地回頭道：「屌那媽，佢瀨屎。鏡海！！快啲教我換尿片！！！」

這一天，徐律煙選擇了自己的命運，並知道了自己的死期。

＊

師父
真正嘅漢子

c fu

/ 呢個男嬰好重，比我拎過任何一把槍都要重得多 /

生命嘅重量

呢一更重有一個伏筆

劊子手

手殘

小魔女係邊個

魏鑫老婆

時也命也

下一更 徐律煙最後嘅任務

感覺好似融伯
係咪每個大道者都要經歷呢個薪火相傳嘅時刻

Ch.42 最後的任務

詭異的白霧籠罩聖判島，宛如一個天然的結界。從黯淡無星的夜幕俯瞰下去，這座島嶼彷彿與外界徹底隔絕。世界政府要塞的駐守士兵紛紛巡邏戒備，亮起瞭望塔的大射燈，試圖驅散這陣古怪的夜霧，卻是徒勞無功。

「東面探測到潛艇信號，敵人突襲⋯⋯三艘，五艘！」

「十艘？可惡嘅反抗軍！一營、二營、三營！立即帶上改造兵趕往要塞外堵截！」軍隊上校凝重地瞪住雷達，三角標示像星星般閃爍不停。

與此同時，控制台前的軍官緊張兮兮地上報：「西面城牆外發生爆炸！正點算死傷數目！」

「西面？莫非想兩面夾擊？將監控畫面轉去西邊！四、五、六營去西邊應戰！」上校站起來厲喝。

「白霧太濃，睇唔清敵人數量。敵人聲勢浩蕩，唔通打算全面宣戰？」軍官紛紛議論起來，場面一片混亂。

嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！

就在上校還在糾結的短短兩分鐘，系統已被入侵，監控屏幕的畫面相繼中斷，主要的電力和通訊設備同時被切斷，整座政府總部瞬間變得漆黑，剩下一眨一眨的紅色警號燈！

「究竟發生咩事！」上校怒極，拍案大罵。

「東面？西面？哈哈哈！」徐律煙的濁笑聲從上校的對講機中響起。

上校拿起對講機咆哮：「以卵擊石！敢攻打聖判島，你哋今晚一定全軍覆滅！」

「屌那媽，答案係正門，嘿。」

沒錯，只是榥子⋯⋯是調虎離山，現在正面的兵力才最薄弱啊！上校聽到徐律煙的話氣得臉容抽搐。

他終於發現自己被耍了！當他吩咐屬下將軍隊調返要塞中央抵禦入侵者，卻已經晚了一步，他們的通訊設備全部都被黑掉了，指令怎也發不出去！

「Do you hear the people sing？」

「Singing the song of angry men⋯⋯」

「If we burn，you burn with us.」徐律煙的聲音在對講機響起。

「唔？你－」

轟隆，轟隆！！！！！！！！！！！！

巨響大作，火光沖天！整座政府總部也為之晃動，玻璃外牆被爆炸的餘波震得漫天灑下，控制室方圓百米皆炸成一片廢墟，焦臭的爛肉和殘肢處處，通道被瓦礫堵住！

＊

正當要塞中的軍隊亂作一團之際，造成這一切的肇事者徐律煙身穿黑色大衣，身上斜掛一排子彈，左手握住獵槍，右手執一柄白霧幻化的刀鞭，朝政府總部正門大步而行，視擋路的士兵如無物。

他咬住雪茄：「屌他媽。可惜阿墳見唔到師父咁威風，哈哈！」

一個撲上來，便是一顆子彈，毫不猶豫地炸掉對方腦袋！槍聲接連響起，彈殻噹啷落地，徐律煙射光獵槍的子彈，然後揚起黑衣大衣，只見飛刀的銀色刀光如雨般激射，畫面血腥無比。

「殺唔完喔。」徐律煙動作老練，反手把短刀插進士兵的太陽穴，鮮血沿他額上的皺紋隙滑下。

他眼見剩下士兵蜂湧而上，也不再浪費時間，冷酷的銳目中爆發出一抹霧芒，舞動手中的刀鞭，將眼前的敵人攔腰兩斷，腸子流了一地。

刀鞭才消散回煙霧便在徐律煙的十指化成一道道絲線，勒住堵住大門的士兵脖頸！

「煙－絞。」徐律煙呢喃，十指往內一握。

話音一落，士兵同時身首分家，總部正門過百精兌軍人全軍覆滅，屍橫遍野，而過程只花了幾口雪茄的時間而已⋯⋯

咳，一抹鮮紅從徐律煙的嘴角滲出。

「屌那媽，撐多一陣就夠。」徐律煙瞇起眼，掏出酒壺以酒漱口，把止痛藥當糖果吃，徐徐步進虎穴深處。

煙老 墳仔之後實喊死

煙老最後都可以威風一次

＊

徐律煙在世界政府總部的主樓中會合維奇。在維奇的領路下，徐律煙從地面一直殺至側翼，殺人的動作行雲流水，出手快如閃電，完全不像生命之火快要熄滅的重病者。因於政府軍隊的主要兵力仍在島上各處搜索「不存在」的敵人，所以徐律煙和維奇不消幾分鐘便抵達囚禁宮本正的棄置倉庫外。

他們兩人一路而行，徐律煙卻沒有提及島上有其他同伴，使維奇暗自焦急起來。

莫非這個老傢伙該不會隻身而來吧？如此大費周章引反抗軍來，聖判島更死傷無數，最後只換一個老頭的性命，反抗軍的李晨依豈不是虧大本了嗎？

維奇禁不住心裡的疑惑，打量徐律煙的衣背：「此行只有你一個人前來？我以為會見到晨依嘛。」

「我一人已經足夠，嘿。見到我只有一個人，失望嗎？」

「哈，當然唔會。」維奇賠笑：「事不宜遲，我哋盡快救宮本哥吧。」

「嗯。」徐律煙沒有回頭，推開倉庫大門。

夜幕的微光透過天花的玻璃窗灑落空蕩蕩的巨大倉庫裡，宮本正此時被綁在鐵椅上，仍能清晰看得見椅下石地的乾血漬。他披頭散髮，臉無血色，手腳被鎖在椅上，嘴巴被堵住，身體上下全是縱橫交錯的劍傷，顯然曾受盡折磨，景象讓人慘不忍睹。

宮本正聽到腳步聲，抬頭一看發現來者是徐律煙和維奇。宮本正不斷晃動腦袋，嘴裡「唔唔」作聲，想要提醒徐律煙這是一個陷阱，後者身後的人已歸順文天遠，是叛徒啊！

「宮本，煙哥嚟救你囉，嘿嘿。」徐律煙深吸一口雪茄，大步前行。

這時候，維奇眼中流轉出一抹狠戾的殺意，拔劍無聲，沾滿麻醉藥的幼劍刺向徐律煙的後背！就在劍尖快要貼上徐律煙的大衣衣背的一剎，徐律煙突然挪步讓幼劍刺在空氣中！

維奇的皮靴踏空，笑容同時凍住。他的眼眸中倒映出徐律煙不屑與戲謔的眼神，後者拔出腰後的手槍，連續扣下板機。

砰！

砰！砰！

三顆子彈先後射出第一顆本來瞄向維奇的腦袋，被他及險險以劍身借力閃躲。子彈在他的臉頰擦過，雖然沒有要他的命，卻打爛了他的左耳。他忍住劇痛往後滑步拉開彼此距離，惟徐律煙的子彈再度追上，先後沒入他的大腿。維奇的慘叫聲隨鮮血濺落而響起，在倉庫中迴盪不散。

「哼，我一早覺得你條蛋散有古惑。我喺槍林彈雨中生活多年，即使你嘅殺意藏得再深，我一樣聞得出。我向來只信自己，嘿嘿。」

「當我見到宮本嘅傷口，就確定我嘅猜測，係你嘅幼劍吧？」徐律煙一邊替宮本正鬆綁，一邊盯住維奇的一舉一動。

「煙大哥⋯⋯多謝。」宮本正跌跌撞撞起站起來，從徐律煙手中接過手槍，瞄準悄悄朝倉庫門外方向逃走的維奇。

子彈嗖在貫穿維奇的小腿，維奇應聲跪在地上捂住傷口。

「你若只殺我，我只能認命。但利用我引其他同伴送死，我絕對唔可以留你喺世上。」宮本嘆一口氣。

「放我一條生路！宮本哥，我哋係好兄弟呀！」

「屌那媽，宮本當你兄弟，你當佢契弟。宮本，開槍吧！」徐律煙喝道。

「嗯。」

然而，就當子彈從手槍槍管射出，維奇閉目等死的一剎，一陣濃烈至整的危機感從席捲徐律煙全身！他二話不說跨步上前，以肩撞開宮本正，同時纏上源力的雙掌隔空拍出！

文天遠一身戰甲步進倉庫，與徐律煙照個正面，強橫的源壓隨拳頭一揮而出，與徐律煙的源壓在空氣中對轟，產生恐佈至極的氣爆，衝擊的餘波兩人同時往後暴退三米！

隆！！！

「徐律煙⋯⋯我出生入死嘅摯友啊。難得聚首一堂，你我竟然要鬥個你死我活，何必呢？我哋應該」

「飲酒要睇心情，亦要睇對象。文天遠，你唔配同我飲嘿。」

「咁我又如何？我墨龍夠資格嗎？哈哈。」墨龍和皮亞士並肩而來。

「墨龍，今晚見到你實在太好。」徐律煙的目光與墨龍對上，目光不著痕跡落在後者的手臂上。

「哦？今次唔打算唔逃走？不過一個凡人竟然能夠屢次喺我手上逃走，人間亦只有你一個。」

「我當係讚賞囉。」

「徐律煙！你對手係我。墨大人，徐律煙就交畀我處理。憑神珠嘅滔天威力，我保證唔會令兩位大人失望。」

「隨便你。」

「你同宮本正已經插翼難飛。念一場手足之情，我願意釋出善意，畀最後一個機會你⋯⋯降我者生，逆我者死。」文天遠冷喝道。

然而，文天遠還未等到徐律煙的答案，倉庫就被濃濃的白霧籠罩。整個空間白濛濛的，伸手不見五指，即使連墨龍亦一時反應不及過來！

「善你老母。」徐律煙來去如鬼魅，低沉的聲音在文天遠身邊響起。

很快！文天遠還未回過神，就被巨大的白煙煙斗砸在肚皮上，狼狽跌退兩步。

「咳！」

文天遠青筋暴現，才要催動困魔神珠的力量將白霧驅散，卻發現⋯⋯

他摸一摸胸膛，登時驚怒交加。他的戰甲被削出一個洞，鑲嵌在其上的困魔神珠被徐律煙趁剛才的一擊順勢奪走了！

「徐律煙！！」

「蒼煙神響－神煙鎖城⋯⋯」

「困！」

徐律煙的身影映進文天遠眼簾，只見他雖然臉白如紙，青筋沿脖頸攀上臉龐，兩個鼻孔和嘴角流出鮮血，雙目卻閃爍著刺目的灰色光芒，雙手牢牢握著巨大的化身煙斗，腳下的地板咔嚓龜裂。他渾身散發出的源壓讓人心悸，氣勢一時無兩！

究竟發生甚麼事了？文天遠驚詫。

「居然連命都唔要，耗盡源力佈下結界？哼。」墨龍沉喝。

墨龍說得沒錯，就在白霧升起的時候，徐律煙瘋狂催動體內的源力，讓自己的力量短時間內超出源聖，更提升至凡人的極限。

「哈哈哈哈！」

不是讓源力瀉出來，而是讓空氣中的源力瘋狂納入四肢百骸中！！！

事實上，徐律煙的做法就像把源源不絕的水倒進一個水球中，當短暫的爆發過去後筋脈必定盡斷，絕對是自殺的行為。

不過，已經不重要了！

「重有兩分鐘⋯⋯」徐律煙呢喃，續笑道：「哈哈哈哈哈！墨龍，皮亞士⋯⋯如果你哋唔怕遭天譴，即管打破呢個結界啊！我唔識神魔嘅事情，但我知道當你哋使出超過人類極限嘅力量就會降下天罰，將你哋趕出人間！嚟呀，哈哈哈！！」

師父

痴線㗎 真係打破唔到預言嘅宿命?

師父同融伯都係一樣

所以你要好好努力
呢一季你嘅變化其實最大

融伯本來遲早都會消逝
反而徐律煙放棄避開死劫嘅機會，湊大間接令自己死嘅墳仔

而且⋯⋯佢結局比較慘，墳仔嘅心境同一生亦因此改變

契弟有預感會收一打刀片
大家買定新電話或者搵定整mon黃店

用生命最後既一點火去燃點他人 幫到墳仔拎到困魔神珠，又救到宮本(希望救到)

或者命運已經無得畀佢揀，如是因如是果，師父既一生既經歷去到選擇關頭，佢一定係揀照顧墳仔

唔係要c fu死無全屍掛

係 同埋留意吓佢之前同晨依對話

/「我選擇我兩個徒弟」/

佢著緊墳仔，但同時都無忘記，亦無記恨對自己開槍嘅忤逆徒弟陳一

師父

只能講，你會屠盡墨家上下

夢生唔當係徒弟仔？

報仇！

shit! 計漏！
係三個！！！！！
三個！！！！

唉.....sosad

師父唔死得唔得。。。呢條數，我唔識計呀

出文

＊

徐律煙趁著僵局之際，乘機分出一道源力，白霧把困魔神珠送到宮本正懷中，然後化作一隻霧色大手，輕輕把宮本正裹起來，使他升上半空。

「煙大哥！」宮本正竭力掙扎，卻是無果，只能眼白白看著徐律煙的身影愈來愈小，愈來愈遠。

「宮本，好好保重。幫我叫阿墳去我嘅槍房⋯⋯裡面有師父嘅禮物。」

「唔使旨意走！困魔神珠屬於我！」文天遠發狂般撲上去。

徐律煙拭去嘴角的血漬，化身煙斗重重敲在地上：「去！」

文天遠來不及阻止，被徐律煙的源壓逼退，只能望著宮本正帶著困魔神珠穿過白霧結界和天花唯一的玻璃窗，徹底消失於天際。

「哈哈哈！墨龍，你我對上多次，最後嘅贏家都係我啊！一個結界都唔敢擊破？」徐律煙笑得豪邁。

墨龍和皮亞士沒有動手。以他們的實力哪裡看不出這層白霧的威力已達人界極限。當下想要衝破白霧，除了解放神魔的力量已別無他法。

不追上去，宮本正便逃出生天。

可是追上去便正中徐律煙下懷，天道規則不但降下恐怖的神雷，即使扛得下都恐成廢人，被流放至洪荒之中。

「哼。」墨龍冷哼一聲，抱手而立。

皮亞士冷笑：「你會死得好慘。」

以目標而言，徐律煙此行不但成功救走宮本正，為徒弟奪走困魔神珠，更使聖判島死傷枕藉，陷入史無前例的混亂。

從佈下種種陷阱、維奇露出狐狸尾巴、預計文天遠現身，甚至連讓墨龍等人困在這個白霧結界中，一切都在他的計算之中。

目標達成了。

憑他一個源聖，一個經驗如海的老傭兵，把神魔把玩在股掌之中。

代價是他的性命。

「徐律煙！」文天遠的拳甲握得喀喀作響，朝徐律煙的胸膛轟出！

徐律煙正中重拳，逆血湧上喉嚨，卻沒有把最後一擊花在文天遠身上。他躥過文天遠的腋下，整個人如輕煙流動似的，迅雷不及掩耳的速度來到墨龍身前！

咳！徐律煙把口腔的鮮血噴在墨龍的國字臉上！

「唔？找死！」

墨龍拭去腥紅鮮血，暴怒至極，左手牢牢握住徐律煙的脖頸，右手成拳印在後者的腹上⋯⋯

「貪虺！」

既像蛇亦似蛟的化身之影穿過徐律煙的身軀，半神之力震碎他的五臟六腑，胸肋盡斷，宛若盡線風箏般倒飛，撞上十米外的石牆。

咳！！！！！

「哈哈哈哈！」徐律煙身上的源力消散，氣弱游絲攤坐在牆下大口呼吸，吃力地扭開酒壺灌光威士忌，然後叼起古巴雪茄。

「唔！」墨龍感覺手臂一痛，下意識瞄看自己的前臂，赫然發現手肘被一把短刀貫穿。

「你之⋯⋯之前⋯⋯傷我徒弟一臂⋯⋯我就⋯⋯傷你一臂⋯⋯哈哈哈⋯⋯」

嘟嘟！嘟嘟！ 徐律煙的手錶響起，指針剛過十二點。徐律煙一邊笑，一邊咳出大口鮮血，血水浸濕他的衣襟。

「喔，鏡海和尚⋯⋯你都唔準，我活到六十六歲，咳咳⋯⋯」

「快啲⋯⋯同我⋯⋯講聲生日快樂⋯⋯」徐律煙模模糊糊地看著空無一物的臂彎。

「多謝⋯⋯你令我感受⋯⋯到生命嘅⋯⋯重量。」

「Happy birthday to ⋯⋯me⋯⋯」

「Happy ⋯⋯birthday to ⋯⋯me⋯⋯」

「Happy⋯⋯birthday to 律煙⋯⋯」

文天遠等人看到白色粉末從頭頂灑下，登時察覺不對勁，可是還是遲了一拍。

「麵粉？」文天遠呆住。

「Happy ⋯⋯birthday⋯⋯to⋯⋯me⋯⋯」徐律煙點起雪茄，在大爆炸中呼出最後一口輕煙。

「屌那媽⋯⋯你哋⋯⋯吔屎啦⋯⋯嘿嘿。」

徐律煙的最後一手，塵爆！

轟隆！！！！！！！ ！！！！！！！！！ ！！！！！！！！！！！！！！！！

良久，爆炸的塵埃終於退去，世界政府總部側翼滿目瘡痍，倉庫作為爆炸的中心點更變成一個廢墟，石牆和天花板塌下，滿地爛磚碎瓦⋯⋯

在這一波爆炸中，皮亞士和墨龍以源力幻化的黑翼和鱗甲護體，而維奇則慘被文天遠當作肉盾，被炸得全身焦脆，不似人形。

文天遠丟下半死不活的維奇，狠狠盯著徐律煙的屍體。如果他有復活他人的能力，他絕對要讓徐律煙死千百次才泄心頭之恨。

皮亞士徐徐步到維奇身前蹲下來，劃破食指，將血族的魔血滴在維奇的嘴巴中。

與此同時，墨龍撿起維奇的幼劍，神色陰戾地站在徐律煙的屍首前，一手抓住他的頭顱，另一手揮動利刃砍落後者的頸項。

「徐律煙，你有資格成為我墨龍嘅敵人。所以，就等你見識我家族對待戰敗者嘅特別儀式吧。」

一劍再一劍，直至鮮血濺滿一地⋯⋯

墨龍這一刻被快意充薰腦袋，可沒有想到這所謂的儀式和這把殘酷至極的劍，將在遙遠的未來為源神界墨家帶來滅門之災！

＊

出文後輕輕一推

墳仔慘豬

滅佢老母啦

色彩絲

等睇墳仔大爆發

墳仔會唔會黑化

屌見到happy birthday to me就笑左出黎

玩咁大 墳仔要幫師父報仇呀

契弟知你諗到啲咩

契弟寫嘅時候都係

提魏獨珍惜眼前人 但佢已經冇機會了

下，竟然唔係原意？

仲想話你/師父咁嘅時候都不忘搞爛gag

知道 要快d突破升天

會唔會死左都變傀儡

唔好啦 俾cfu死得有d尊嚴啦

人棍或者削到無哂肉…

太殘忍 契弟從來唔會咁變態
但欣賞你思路

幾時再寫人性故

一直都有寫 只係未出

等你

煙老
阿墳要爆喇！

雕到好似龍鱗咁

墳巴會唔會要墨龍變墨蟲

＊

徐律煙命殞的三日後，聖判島雖然已回復平靜，可是依然處於戒備狀態，一隊隊精銳士兵和改造兵全天候巡邏，駐守在要塞的各個角落，恐防反抗軍趁世界政府元氣大傷，再度登島突襲。

「維奇大人，死者已經全數焚化。」說話的是一個剛剛從外地擢升回來總部的上校。

站在他面前的維奇跟昔日英俊的模樣截然不同，頭髮稀疏見頂，滲血的繃帶裹住全身，外露的皮肉漬爛，隱約可見紫紅的血痂，沒有一片完好的肉，血絲滿佈的眼眸中散發著毫不掩飾的暴戾和邪氣。

「好！總唔能夠只有我一個人被燒啊！」維奇聲音沙啞，露出白森森的尖齒。

「經過點算後，當晚死亡人數四百三十人，傷兵三百二十七人，其中五成殘廢，已經無法繼續為我軍上陣。」

「能夠再上戰場嘅士兵就賞賜佢哋Pill－Z，至於無辦法上陣嘅廢物就去皮削骨⋯⋯剁成軍糧吧。大戰好快就要來臨，哈哈！」

「軍，軍糧？」

「你聾？」

維奇隨手把經過的女工扯到懷中，張口露出兩排尖牙，狠狠咬破後者的喉嚨！女工兩眼反白倒地抽搐，任由維奇的幼劍劃破衣服，在自己的身體開出無數血洞⋯⋯

「我！話！軍！糧！！！」

「開餐吧。」維奇朝四面八方走近的士兵獰笑。

士兵看到血泊中的女屍，興奮如癮君子看見毒品一樣，紛紛撲上去爭奪啃咬，有的更為了「食物」打起上來，女屍不消片刻便肢離破碎，剩下一堆可憐的爛肉！

像野狗一般的野獸！這正是Pill-Z的威力。

「唔！」上校看得臉白唇紫，忍不住噁心的吐意，嘩啦嘩啦地嘔了一地。

「吞咗佢！」維奇將一粒Pill－Z塞進上校嘴巴。

上校咕嚕吞下，才幾秒已藥效發作。他竟覺得精神抖擻，渾身的倦意全消，肚子被空腹感佔據。他呆呆看著地上的血泊，腦海無法壓抑瘋狂的嗜血念頭⋯⋯

只有不斷撕咬，殺戮才能帶來更大的快感，填補肚子的空虛，上校笑得臉容扭曲，涎液從嘴角淌落。

維奇滿意地打量上校一眼，環視坑坑洞洞的四周：「一個徐律煙居然可以造成咁大破壞。可惡！一日都係宮本正⋯⋯再過幾日，你哋就會一齊落黃泉陪徐律煙！」

「宮本正宮本正宮本正宮本正！！！」

＊

與此同時，文天遠正站在主樓之上看著士兵發狂的一幕，神色凝重至極。

這才是Pill-Z？明明最初都好端端的，怎麼都他媽的變成喪屍了？這哪裡像人類的全能藥！此際，文天遠已經幻想到第一批送抵大都市的Pill－Z，同時知道自己被身後的兩個神魔欺騙了。

世界末日。

皮亞士察覺文天遠的情緒波動，悠然笑道：「文天遠，覺得被騙嗎？」

「大人，呢個畫面同之前講嘅情況唔一樣。」文天遠抑壓怒意。

「係喔，因為我哋呃你啊！蠢－材。人類配長生不老嗎？哈哈哈！我哋從來冇諗過要令呢個位面變得美好。倒過來講吧。」墨龍續道：「我哋要『加速』呢個世界步向滅亡。」

沒錯，促使這個位面提早滅亡才是墨龍和皮亞士的真正目的！

文天遠晴天霹靂，轉身赫發現墨龍和皮亞士已撕破偽善的臉皮，露出戲謔的笑意。

「你哋！」

「跪。」墨龍和皮亞士不約而同爆發出源壓，巨力壓得文天遠跪在地上，連頭顱也抬不起來。

「凡人只能向神魔膜拜，呢個係永恆不變嘅定律。作為一粒重要嘅棋子，你已經做得好好。我睇到你嘅內心徹底崩壞，你需要嘅係絕望。因為呢個因為係因為你文天遠而滅亡。」皮亞士字字誅心，將文天遠推向絕望的深淵。

「你－哋－究－竟－有－咩－目－的？」文天遠咬牙切齒。

「事到如今，亦不妨畀你知道真相，嘿嘿。困魔神珠乃呢個位面不可或缺嘅天命。當一個位面失去天命，就會急速衰敗滅亡，消失於洪荒之中。連接神魔兩界嘅人界位面如今只剩低兩個。當呢個位面滅亡，紀元之戰嘅號角就會吹響。紀元之戰愈早降臨，大道者成長嘅空間愈少，對抗魔主嘅力量自然更薄弱。」

「我同墨龍要將困魔神珠污染成魔珠，使其失成原來嘅色彩，嘿嘿。想知道方法嗎？」

文天遠的汗水滴答打在地上，卻是不答。

「係濃烈嘅絕望，嘿嘿。將一個人推上顛峰，給予權力同財富，以及對美好未來嘅憧憬，然後將一切摧毀。要摧毀一個世界，必須有失去一個世界嘅絕望同仇恨。」

「呢個人⋯⋯係我。」文天遠目光空洞道。

「正確。雖然事情同想像中有多少出入，不過你如今已經成為完美嘅人柱。除此以外，你已經再冇其他價值。只要重奪困魔神珠，你就會變成一隻滅世凶獸，由你親手摧毀自己期待嘅美好世界。」

皮亞士說罷雙手一合，濃郁至極的魔瘴把眼眸失去靈魂的文天遠困在其中。

過了一會兒，維奇來到皮亞士和墨龍身前匯報。他看到害自己變得人不人鬼不鬼的文天遠被困，嘴角不由自主上揚。

「兩位大人，我軍沿宮本正嘅逃走路線追查，終於鎖定反抗軍老巢嘅準確位置。」

「喔？」墨龍挑眉。

「香港海底。」

「嘿嘿，係最後嘅舞台。」

「大人，需要立即屬下動身，率領全軍出擊嗎？」

「毋須著急，你一定有手刃宮本正嘅機會。我需要多幾個裝飾為呢個舞台助興。你先出發至香港候命，順道替我做出一件事吧，哈哈哈。」

維奇抬頭一看，目光落在一支插在泥地中的旗桿上。旗桿的上方串著一個染滿鮮血的頭顱，灰髮隨風而動⋯⋯
這是徐律煙的首級！

＊

契弟最後都有留返啲尊嚴畀師父

夢巴來了我帶路

呢一更煙老都有出場

蟲都冇得佢做

淨係拎首級黎玩 都見到你對師父既尊重 如果人性故既你 應該唔會係咁簡單

契弟唔會講自己諗過鋼鍊嘅畫面

驚你有危險 我諗係身上刻/雕個墨字+人棍 或者係片皮鴨

個劍佬咁慘嘅 變埋血族都唔會好返

呢個畫面喺今季唔會出現

將個頭當旗真係有啲仆街。。。唔敢諗墳巴見到會點

仲以為估啱咗

即係

墨龍！血債血償！

感覺依一季好似去得咁快

其實唔快
呢一季其實係將人界嘅篇幅（兩個時空）斬開嚟寫
呢一邊完咗 重有香織一行人所在嘅時空
完結先會進入神魔篇

不過老實講，包皮嗰故事寫得好正

包皮表示：過兩日同大家見面，要補補妝先

補妝？定係要同橄欖大戰多三百回合先？

我呢我呢

仲有我呢？

＊

福不雙至，禍不單行，這句話放諸人、神、魔三界皆準。如果要補充的是，惡噩猶如跟向你揮拳的拳擊手，而且每一拳都朝你的要害揍過去。

徐律煙的死乃第一記重拳。

話說宮本正當日被徐律煙捨命相救，帶著困魔神珠回到反抗軍陣營便失去意識，幸得魏獨親自出手救治，總算撿回一命。龍天墳得悉徐律煙獨自前往聖判島救人，卻只有宮本正隻身而回，心裡已有不祥的預感。可是，他竭力說服自己別往壞處想。

師父的保命功夫到家，又怎會出意外呢？

是的，師父一定吉人天相。

但現實所以跟理想不同的是，在於其殘酷而無情。

「為咗救我逃出生天以及奪取困魔神珠，煙大哥身陷囹圄，耗盡源力抵抗強敵，大概已經葬身於聖判島……龍天墳，對唔住。」宮本正醒來的第一句話讓龍天墳晴天霹靂，俊逸的臉龐慘白無色，跌跌撞撞地攤坐在冰冷的地板上。

「哈哈，唔會……」

「我師父唔會死，一定唔會死。」龍天墳搖頭乾笑，目光空洞地看著跪在病塌，頭叩低得不能再低的宮本正。

「我師父又點知有事⋯⋯」

「宮本叔，唔好玩啦……我師父冇死。」

「阿魏，我師父老而彌堅……絕對唔會咁易死。」

「喂，喂……」

「大家出句聲得唔撚得呀！」

在場者鴉雀無聲，無不臉如死灰，靜默而凝重的氣氛使龍天墳遍體心寒，陷入漫長的沉默。

抑壓和沉默的臨界點後是爆發，竭斯底里的咆哮，嚎聲響如龍泣。良久，龍天墳一邊搖頭，一邊步履蹣跚地走出醫務室，將自己鎖在徐律煙的槍房中後，再沒有出過來。不管對龍天墳抑或反抗軍陣營而言，失去徐律煙都是莫大的損失，反抗軍亦死訊士氣低落，一片愁雲慘霧。

及後，李晨依一度嘗試開解龍天墳，把徐律煙的病情如實告之，仍然不能將龍天墳從低谷拉上來。人總有一死，差別只是時間和形式。可是，龍天墳從來沒有想過這一刻來得如此突然。

「我師父冇病，我師父唔會死。危言聳聽，我師兄師弟都未返嚟，我師父又點會捨得死？走啦。」龍天墳隔著門說。

「心⋯⋯夢羅。」

「你哋究竟去咗邊？」

龍天墳醉如爛泥伏在工作檯上，呆滯的視線從掛在牆上的武器下移，停留在眼前的紙皮箱上。箱中放了幾件禮物，一隻滿是花痕的絕版勞力士手錶、一把適合小孩用，裝飾短刀和一個長方形的首飾盒。

知道陳一已為人父，所以給陳一兒子造的紅寶石短刀嗎？

知道沈夢生對時間觀念，所以把跟隨自己多年的手錶送出吧。

龍天墳打開首飾盒，裡面有六隻款式一模一樣的戒指，其中一隻較粗，其餘五隻大小一致。除此以外，盒中還有一支錄音筆。

「墳，師父身無長物，就當小小心意吧。師父知你為人多情，將來一定有唔少風流債，哈哈哈。哎⋯⋯屌那媽，師父似乎要行先一步，今生無緣飲你杯茶，所以提早送戒指畀你吧。你一隻，你啲女人一人一隻，無分大小。師父預備多幾隻做『士啤』，聰明吧？嘿嘿。」

「墳，師父祝你武運昌隆，早日與真正嘅家人重聚，再見喇。」

咔嚓。

「哎哎⋯⋯屌那媽⋯⋯差啲講漏，女人千祈唔好多，五個就夠曬數，哈哈哈！今次真係再見喇⋯⋯師父要上陣，與命運最後一次戰鬥，嘿嘿。」

龍天墳抓緊錄音筆：「明明一個女人都冇，重扮情聖！」

龍天墳將錄音重播再重播，直至伏在濕如湖泊的鐵檯上睡過去。

＊

惡噩如拳擊手的重拳，並不會因為龍天墳意志消沉而放軟手腳。繼徐律煙的死訊在方舟傳開後，另一個惡噩非Pill-Z 流通市面莫屬。Pill-Z以「能醫百病」和「長生不老」為旗號，吸引無數愚民蜂擁搶購⋯⋯

結果不用多說，你懂的。

城市陷入一片混亂，失去理智的食人狂如喪屍滿街跑。有的市民戳穿真相，把矛頭直指Pill－Z，世界政府卻把Pill-Z 和這個亂局撇開關係，軍隊出兵鎮壓，甚至屠殺散播「謠言」的 群眾。

解決問題的最好辦法，往往是解決提出問題的人。

「食人狂係染上來大自然嘅新型病毒，各國人民毋須恐慌，只要服用Pill－Z就唔會受感染。對於一小撮別有用心，企圖抹黑世界政府嘅人民，政府強烈譴責，亦絕對唔會姑息，處以死刑。」

歪曲事實始末，以極權和狗一般的爪牙打壓異己者，是世界政府的慣用手段。

要說的是，不少蒙在鼓裡的愚民為了讓自己心裡好過，不再幾時年那個動蕩不安的世局，居然自己給自己洗腦，盲目相信世界政府的鬼話。

「支持世界政府，相信世界政府！唔怕！Yeah！」有愚民在電視中揮動界政府的旗子叫囂。

「支你個老母啦！」傭兵諸葛一拳把休息室的電視打爛。

「呢種白確實癡死不足惜。」蜂鳥點頭附和。

「形勢再惡化落去，呢個世界好快會玩完。」犬郎如是嘆道。

＊

嘩 個情況好弊

知道沈夢生對時間觀念，所以把跟隨自己多年的手錶送出吧。

著重時間觀念？

下集應該要大爆發

要說的是，不少蒙在鼓裡的愚民為了讓自己心裡好過，不再幾時年那個動蕩不安的世局，居然自己給自己洗腦，盲目相信世界政府的鬼話。

不再幾時年？？

即係文天遠會變成一隻失控怪物咁？

呢更好多錯別字

Ch.43 決裂

福不雙至，禍不單行，這句話放諸人、神、魔三界皆準。如果要補充的是，惡噩猶如跟向你揮拳的拳擊手，而且每一拳都朝你的要害揍過去。

徐律煙的死乃第一記重拳。

話說宮本正當日被徐律煙捨命相救，帶著困魔神珠回到反抗軍陣營便失去意識，幸得魏獨親自出手救治，總算撿回一命。龍天墳得悉徐律煙獨自前往聖判島救人，卻只有宮本正隻身而回，心裡已有不祥的預感。可是，他竭力說服自己別往壞處想。

師父的保命功夫到家，又怎會出意外呢？

是的，師父一定吉人天相。

但現實所以跟理想不同的是，在於其殘酷而無情。

「為咗救我逃出生天以及奪取困魔神珠，煙大哥身陷囹圄，耗盡源力抵抗強敵，大概已經葬身於聖判島……龍天墳，對唔住。」宮本正醒來的第一句話讓龍天墳晴天霹靂，俊逸的臉龐慘白無色，跌跌撞撞地攤坐在冰冷的地板上。

「哈哈，唔會……」

「我師父唔會死，一定唔會死。」龍天墳搖頭乾笑，目光空洞地看著跪在病塌，頭叩低得不能再低的宮本正。

「我師父又點知有事⋯⋯」

「宮本叔，唔好玩啦……我師父冇死。」

「阿魏，我師父老而彌堅……絕對唔會咁易死。」

「喂，喂……」

「大家出句聲得唔撚得呀！」

在場者鴉雀無聲，無不臉如死灰，靜默而凝重的氣氛使龍天墳遍體心寒，陷入漫長的沉默。

抑壓和沉默的臨界點後是爆發，竭斯底里的咆哮，嚎聲響如龍泣。

良久，龍天墳一邊搖頭，一邊步履蹣跚地走出醫務室，將自己鎖在徐律煙的槍房中後，再沒有出過來。不管對龍天墳抑或反抗軍陣營而言，失去徐律煙都是莫大的損失，反抗軍亦死訊士氣低落，一片愁雲慘霧。

及後，李晨依一度嘗試開解龍天墳，把徐律煙的病情如實告之，仍然不能將龍天墳從低谷拉上來。人總有一死，差別只是時間和形式。可是，龍天墳從來沒有想過這一刻來得如此突然。

「我師父冇病，我師父唔會死。危言聳聽，我師兄師弟都未返嚟，我師父又點會捨得死？走啦。」龍天墳隔著門說。

「心⋯⋯夢羅。」

「你哋究竟去咗邊？」

龍天墳醉如爛泥伏在工作檯上，呆滯的視線從掛在牆上的武器下移，停留在眼前的紙皮箱上。箱中放了幾件禮物，一隻滿是花痕的絕版勞力士手錶、一把適合小孩用，鑲了紅寶石的裝飾短刀和一個長方形的首飾盒。

知道陳一已為人父，所以給陳一兒子造的紅寶石短刀嗎？

知道沈夢生著重時間觀念，所以把跟隨自己多年的手錶送出吧。

龍天墳打開首飾盒，裡面有六隻款式一模一樣的戒指，其中一隻較粗，其餘五隻大小一致。除此以外，盒中還有一支錄音筆。

「墳，師父身無長物，就當小小心意吧。師父知你為人多情，將來一定有唔少風流債，哈哈哈。哎⋯⋯屌那媽，師父似乎要行先一步，今生無緣飲你杯茶，所以提早送戒指畀你吧。你一隻，你啲女人一人一隻，無分大小。師父預備多幾隻做『士啤』，聰明吧？嘿嘿。」

「墳，師父祝你武運昌隆，早日與真正嘅家人重聚，再見喇。」

咔嚓。

「哎哎⋯⋯屌那媽⋯⋯差啲講漏，女人千祈唔好多，五個就夠曬數，哈哈哈！今次真係再見喇⋯⋯師父要上陣，與命運最後一次戰鬥，嘿嘿。」

龍天墳抓緊錄音筆：「明明一個女人都冇，重扮情聖！」

龍天墳將錄音重播再重播，直至伏在濕如湖泊的鐵檯上睡過去。

＊

惡噩如拳擊手的重拳，並不會因為龍天墳意志消沉而放軟手腳。繼徐律煙的死訊在方舟傳開後，另一個惡噩非Pill-Z 流通市面莫屬。Pill-Z以「能醫百病」和「長生不老」為旗號，吸引無數愚民蜂擁搶購⋯⋯

結果不用多說，你懂的。

城市陷入一片混亂，失去理智的食人狂如喪屍滿街跑。有的市民戳穿真相，把矛頭直指Pill－Z，世界政府卻把Pill-Z 和這個亂局撇開關係，軍隊出兵鎮壓，甚至屠殺散播「謠言」的 群眾。

解決問題的最好辦法，往往是解決提出問題的人。

「食人狂係染上來大自然嘅新型病毒，各國人民毋須恐慌，只要服用Pill－Z就唔會受感染。對於一小撮別有用心，企圖抹黑世界政府嘅人民，政府強烈譴責，亦絕對唔會姑息，處以死刑。」

歪曲事實始末，以極權和狗一般的爪牙打壓異己者，是世界政府的慣用手段。

要說的是，不少蒙在鼓裡的愚民為了讓自己心裡好過，不再回到那個動蕩不安的世局，居然自己給自己洗腦，盲目相信世界政府的鬼話。

「支持世界政府，相信世界政府！唔怕！Yeah！」有愚民在電視中揮動界政府的旗子叫囂。

「支你個老母啦！」傭兵諸葛一拳把休息室的電視打爛。

「呢種白確實癡死不足惜。」蜂鳥點頭附和。

「形勢再惡化落去，呢個世界好快會玩完。」犬郎如是嘆道。

＊

呢更重出
一陣再覆 睇呢章標題

以為咁快有新

未咁快
墳仔同阿魏上季最後打唔成 如果大家重記得

竟然係呢個位打 打醒佢

邊個打醒邊個

只可以講 兩個都唔係聖人

打完就變

包皮表示：要揪就同我隻揪

靠獨仔了 咁睇尼到獨仔諗埋一邊嘅時候 就又到返好兄弟出手了

＊

曾經有人說過，一場拳賽最可怕的對手往往不在對方的拳頭，而是拳手自身的負面情緒。

憤怒。

恐懼。

絕望。

仇恨。

妒忌。

傷痛正中龍天墳的要害，把他痛揍得一不振。在接到最後一個惡噩之前，魏獨亦首先被憤怒和妒忌擊潰，讓事態落入最嚴峻的境地⋯⋯

「阿魏，照時間推算，你同阿墳再過半個月就要離開呢個時空。世界政府」

「你想趕我走？喔，冇錯。你哋當然想我消失。」魏獨瞄了李晨依與蔣慕悅一眼，露出一抹冰冷的邪笑。

「既然困魔神珠已經到手，世界政府就交由反抗軍對付，你哋安心帶神珠返去。」李晨依沒有跟魏獨執拗。

「你誤會喇。你師父唔想你同龍天墳再為呢個世界冒險，而且龍天墳如今失魂落魄，不在狀態，所以剩低嘅事情交畀我哋。」蔣慕悅幫腔解釋。

她清楚李晨依和蔣悅的往事，因此明白魏獨討厭自己的原因，對師徒兩人關係破裂更一直心存愧疚。

「交畀你哋？就憑你哋？連煙老都遇害，憑你李晨依又有辦法對付神魔？哈。」

「阿魏！」

魏獨冷笑：「講到底只係怕我阻住你哋雙宿雙棲。我半年前講過，我即使走都要你一同返去，向蔣姨叩頭認錯。半年過去，我初衷未改。」

他略頓，打量一臉尷尬的蔣慕悅：「一個狐狸精又豈會比得過望穿秋水，等你二十年嘅女人。唔使扮可憐，我係唔會認同你。」

啪！

「夠喇！」

魏獨被賞一記耳光，登時怔在原地，一時間反應原及過來。

李晨依氣得面紅耳赤，可是出手後的一秒便後悔了。這一巴明明搧在魏獨的臉頰上，可是他莫名地刺痛起來，痛楚從抖顫的手掌直入心坎。

當急促的呼吸聲減慢，魏獨那失神的雙眸被怒火燒紅，抑壓在體內的憤怒和妒意像洪水破閘，隨迫人的邪氣爆發！

魏獨舔走嘴角的鮮血，搖頭說道：「公平嗎？」

「公平嗎！」

「鳳凰遠在天邊，至今生死未卜，凝霜同我恩仇不清，兩個女人我都無辦法捉緊。你李晨依憑啲咩可以左右逢緣！咁算公平嗎？」魏獨暴喝。

「李晨依，你當年累死你嘅兄弟魏鑫，今日連佢嘅親生仔都唔放過，呢一巴打得過癮吧？」

「阿魏⋯⋯」

「收聲。」

魏獨的源壓強橫至極，使蔣慕悅喘不過氣，李晨依見狀旋即把她護在身後。

轟！！！！

魏獨猛然出拳，漆黑的拳風在空氣中發出刺耳的爆鳴，李晨依身側的整幅鋼牆應聲轟飛，皺如廢紙的鋼板可見清晰的拳印。

魏獨收拳，充斥在空氣中的源壓同時消散。

「我錯喇，你唔係李晨依。我師父李晨依一早已經死咗，我會帶困魔神珠離開方舟，所以你想點就點吧。今日之後，你我各不拖欠⋯⋯」

「生死各安天命。」

他一字一頓地說完最後一句話，然後便消失在李晨依和蔣慕悅的視線中。

講邊樣開邊樣

噩耗 手殘

重出

＊

曾經有人說過，一場拳賽最可怕的對手往往不在對方的拳頭，而是拳手自身的負面情緒。

憤怒。

恐懼。

絕望。

仇恨。

妒忌。

傷痛正中龍天墳的要害，把他痛揍得一不振。在接到最後一個噩耗之前，魏獨亦首先被憤怒和妒忌擊潰，讓事態落入最嚴峻的境地⋯⋯

「阿魏，照時間推算，你同阿墳再過半個月就要離開呢個時空。與世界政府抗爭不在一朝，所以之後嘅事交畀師父吧。」

「你想趕我走？喔，冇錯。你哋當然想我消失。」魏獨瞄了李晨依與蔣慕悅一眼，露出一抹冰冷的邪笑。

「既然困魔神珠已經到手，世界政府就交由反抗軍對付，你哋安心帶神珠返去。」李晨依沒有跟魏獨執拗。

「你誤會喇。你師父唔想你同龍天墳再為呢個世界冒險，而且龍天墳如今失魂落魄，不在狀態，所以剩低嘅事情交畀我哋。」蔣慕悅幫腔解釋。

她清楚李晨依和蔣悅的往事，因此明白魏獨討厭自己的原因，對師徒兩人關係破裂更一直心存愧疚。

「交畀你哋？就憑你哋？連煙老都遇害，憑你李晨依又有辦法對付神魔？哈。」

「阿魏！」

魏獨冷笑：「講到底只係怕我阻住你哋雙宿雙棲。我半年前講過，我即使走都要你一同返去，向蔣姨叩頭認錯。半年過去，我初衷未改。」

他略頓，打量一臉尷尬的蔣慕悅：「一個狐狸精又豈會比得過望穿秋水，等你二十年嘅女人。唔使扮可憐，我係唔會認同你。」

啪！

「夠喇！」

魏獨被賞一記耳光，登時怔在原地，一時間反應原及過來。

李晨依氣得面紅耳赤，可是出手後的一秒便後悔了。這一巴明明搧在魏獨的臉頰上，可是他莫名地刺痛起來，痛楚從抖顫的手掌直入心坎。

當急促的呼吸聲減慢，魏獨那失神的雙眸被怒火燒紅，抑壓在體內的憤怒和妒意像洪水破閘，隨迫人的邪氣爆發！

魏獨舔走嘴角的鮮血，搖頭說道：「公平嗎？」

「公平嗎！」

「鳳凰遠在天邊，至今生死未卜，凝霜同我恩仇不清，兩個女人我都無辦法捉緊。你李晨依憑啲咩可以左右逢緣！咁算公平嗎？」魏獨暴喝。

「李晨依，你當年累死你嘅兄弟魏鑫，今日連佢嘅親生仔都唔放過，呢一巴打得過癮吧？」

「阿魏⋯⋯」

「收聲。」

魏獨的源壓強橫至極，使蔣慕悅喘不過氣，李晨依見狀旋即把她護在身後。

轟！！！！

魏獨猛然出拳，漆黑的拳風在空氣中發出刺耳的爆鳴，李晨依身側的整幅鋼牆應聲轟飛，皺如廢紙的鋼板可見清晰的拳印。

魏獨收拳，充斥在空氣中的源壓同時消散。

「我錯喇，你唔係李晨依。我師父李晨依一早已經死咗，我會帶困魔神珠離開方舟，所以你想點就點吧。今日之後，你我各不拖欠⋯⋯」

「生死各安天命。」

他一字一頓地說完最後一句話，然後便消失在李晨依和蔣慕悅的視線中。

原來係佢地師徒決裂

why not both?